[{"article": "Coali\u00c8\u009bia este impas \u00c3\u00aen ceea ce prive\u00c8\u0099te negocierea ministerelor, \u00c3\u00aen condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen PSD insist\u00c4\u0083 pentru a r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne cu Transporturilor, iar UDMR este pe cale s\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 Ministerul Dezvolt\u00c4\u0083rii, sus\u00c8\u009bin surse politice.\nUPDATE Reprezentan\u00c8\u009bii UDMR au ie\u00c8\u0099it din sala de negocieri, sus\u00c8\u009bin surse politice pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d. Reprezentan\u00c8\u009bii Uniunii sunt nemul\u00c8\u009bumi\u00c8\u009bi de \u00c3\u00aencercarea celorlalte partide a-i l\u00c4\u0083sa f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 portoliile grele.\nUPDATE Surse din Coali\u00c8\u009bie sus\u00c8\u009bin pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d c\u00c4\u0083 ar putea avea loc o re\u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bire a ministerelor, \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bie de greutatea acestora: for\u00c8\u009ba bugetar\u00c4\u0083, portofolii avizatoare \u00c8\u0099i ministere de for\u00c8\u009b\u00c4\u0083. Toate ideea din partea re\u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009birii este ca UDMR s\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 unul din portofoliile sale importante, adic\u00c4\u0083 Dezvoltarea sau Mediul.\nUPDATE\u00c2\u00a0Surse liberale sus\u00c8\u009bin c\u00c4\u0083 Nicolae Ciuc\u00c4\u0083 nu ar vrea s\u00c4\u0083 mearg\u00c4\u0083 la Ministerul Dezvolt\u00c4\u0083rii. Potrivit ultimelor discu\u00c8\u009bii, UDMR va r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne cu dou\u00c4\u0083 ministere, ceea ce \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 conform ponderii pe care o are Uniunea \u00c3\u00aen Coali\u00c8\u009bie, dar nu e clar dac\u00c4\u0083 acestea sunt tot Dezvoltarea \u00c8\u0099i Mediul.\nUPDATE Surse politice sus\u00c8\u009bin pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d c\u00c4\u0083 negocierile merg cu greu din cauza insisten\u00c8\u009bei celor din PSD pentru Ministerul Transporturilor. \u00c3\u008en aceste condi\u00c8\u009bii, social-democra\u00c8\u009bii sus\u00c8\u009bin c\u00c4\u0083 PNL trebuie s\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aen\u00c8\u009beleag\u00c4\u0083 singur pentru preluarea unui minister puternic de la UDMR, adic\u00c4\u0083 Dezvoltarea sau Mediul.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nUPDATE\u00c2\u00a0Purt\u00c4\u0083torul de cuv\u00c3\u00a2nt al PNL, Ionu\u00c8\u009b Stroe, a precizat, \u00c3\u00aentr-o interven\u00c8\u009bie la Antena 3, c\u00c4\u0083 e fals\u00c4\u0083 ipoteza c\u00c4\u0083 PNL vrea Ministerul Dezvolt\u00c4\u0083rii. \u00e2\u0080\u009eNu este a\u00c8\u0099a. Niciodat\u00c4\u0083 nu am dorit un minister sau portofliu al unui alt partid politic\u00e2\u0080\u009d, a punctat Stroe.\u00c2\u00a0 \u00e2\u0080\u009eZvonuri, scenarii sunt de c\u00c3\u00a2teva s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ni,. Rom\u00c3\u00a2nii vor o guvernare func\u00c8\u009bional\u00c4\u0083, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 sincope\u00e2\u0080\u009d, a completat deputatul PNL.\n---\nCei doi lideri s-au \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnit ca s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 toate calculele privind ce ar \u00c3\u00aensemna scoaterea UDMR de la guvernare, potrivit surselor citate. De asemenea, o discu\u00c8\u009bie ar fi pe modul cum ar putea avea loc \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009birea ministerelor care r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n de la UDMR.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen care deja liderii au stabilit comasarea unor portofolii, cum e cazul Sportului, UDMR mai r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nea cu Dezvoltarea \u00c8\u0099i cu Mediul. Ministerul Dezvolt\u00c4\u0083rii este un portofoliu r\u00c3\u00a2vnit de ambele partide, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 mai ales liberalii \u00c8\u009bin mor\u00c8\u009bi\u00c8\u0099 s\u00c4\u0083-l primeasc\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen eventualitatea scoaterii UDMR de la guvernare. Surse din PNL au precizat pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d c\u00c4\u0083 ar fi \u00c3\u00aentr-adev\u00c4\u0083r o un minister pentru care liberalii ar renun\u00c8\u009ba la Transporturi, iar ei s\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 cu MIPE.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en acest scenariu, Ministerul Mediului nu ar mai ajunge la PNL, ci la PSD. Kelemen Hunor \u00c8\u0099i echipa sa ar urma s\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lneasc\u00c4\u0083 cu liberalii \u00c8\u0099i social-democra\u00c8\u009bii dup\u00c4\u0083 ora 15.00. Surse din Coali\u00c8\u009bie sus\u00c8\u009bin c\u00c4\u0083 nu e exclus ca la aceast\u00c4\u0083 \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnire Uniunea s\u00c4\u0083 fie anun\u00c8\u009bat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 nu mai are loc \u00c3\u00aen viitoare formul\u00c4\u0083 guvernamental\u00c4\u0083.\nUDMR-i\u00c8\u0099tii a\u00c8\u0099teapt\u00c4\u0083 mai \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2i s\u00c4\u0083 vad\u00c4\u0083 pozi\u00c8\u009biile PNL \u00c8\u0099i PSD pe tema re\u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009birii ministerelor, apoi vor discuta inclusiv intern dac\u00c4\u0083 se pune problema plec\u00c4\u0083rii de la guvernare. \u00e2\u0080\u009eEvident, \u00c3\u00aen limita ra\u00c5\u00a3ionalului noi suntem dispu\u00c5\u009fi s\u00c4\u0083 discut\u00c4\u0083m despre reducerea num\u00c4\u0083rului de secretari de stat ca structur\u00c4\u0083 guvernamental\u00c4\u0083. Vom a\u00c5\u009ftepta s\u00c4\u0083 vedem ce propuneri au partenerii de coali\u00c5\u00a3ie, urm\u00c3\u00a2nd ca \u00c3\u00aen forurile interne ale UDMR s\u00c4\u0083 lu\u00c4\u0083m decizia viitoare. V-a\u00c5\u009f reaminti c\u00c4\u0083 legat de partea aceasta de rotativ\u00c4\u0083, noi nu am fost prezen\u00c5\u00a3i. Aceast\u00c4\u0083 rotativ\u00c4\u0083 nu se refer\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen principiu la ministerele conduse de UDMR, dar, evident, o discu\u00c5\u00a3ie ra\u00c5\u00a3ional\u00c4\u0083, echilibrat\u00c4\u0083, va avea loc \u00c3\u00aen perioada ce urmeaz\u00c4\u0083. Vom vedea care sunt pozi\u00c5\u00a3ion\u00c4\u0083rile celor dou\u00c4\u0083 partide \u00c5\u009fi vom decide \u00c5\u009fi noi \u00c3\u00aen consecin\u00c5\u00a3\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, a r\u00c4\u0083spuns jurnali\u00c5\u009ftilor Cseke Attila, la Ia\u00c8\u0099i, potrivit Agerpres.\nDepunerea mandatului de c\u00c4\u0083tre premierul Nicolae Ciuc\u00c4\u0083 ar urma s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 loc pe 26 mai, iar p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la finalul lunii s\u00c4\u0083 se instaleze la Palatul Victoria noul Executiv condus de premierul PSD. Dup\u00c4\u0083 depunerea mandatului premierului Nicolae Ciuc\u00c4\u0083, care \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 demisia \u00c3\u00aentregului Guvern, se declan\u00c5\u009feaz\u00c4\u0083 procedura pentru \u00c3\u00aenvestirea unui nou Executiv, care presupune negocieri la Palatul Cotroceni, desemnarea noului premier de c\u00c4\u0083tre pre\u00c5\u009fedintele Klaus Iohannis, depunerea structurii noului Executiv \u00c3\u00aen Parlament, \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu programul de guvernare \u00c5\u009fi votul pentru \u00c3\u00aenvestire, \u00c3\u00aen plenul reunit.\n\u00c3\u008enainte au loc \u00c8\u0099i audierile din comisiile de specialitate, care \u00c3\u00aen toate scenariile sunt programate a fi pe 29 sau 30 mai, iar cel mai t\u00c3\u00a2rziu votul de \u00c3\u00aenvestire s\u00c4\u0083 fie pe 31 mai.\u00c2\u00a0\n\u00c8\u0098i pre\u00c8\u0099edintele Klaus Iohannis a declarat, miercuri, c\u00c4\u0083 p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare a\u00c8\u0099teapt\u00c4\u0083 structura noului Executiv, ca s\u00c4\u0083 poat\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenceap\u00c4\u0083 procedurile institu\u00c8\u009bionale, pentru \u00c3\u00aenvestirea c\u00c3\u00a2t mai rapid\u00c4\u0083 a unui nou cabinet.\nLa nivel parlamentar, UDMR are 29 de ale\u00c8\u0099i. PSD \u00c8\u0099i PNL pot s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 majoritatea parlamentar\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 UDMR \u00c3\u00aen momentul de fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083, pentru a trece toate categoriile de legi.\n", "comments": [{"author": "Gandurilor", "text": "...se poate si fara unguri, care oricum au ajuns sub pragul electoral!"}, {"author": "Timisorean", "text": "Sper sa nu ajunga UDMR sa lucreze la regionalizare ca am pus-o! Cred ca asta este miza scoaterii lor de la guvernare. Daca, se intampla, sa vezi santaje, unul dupa altul, din Ungaria. Parca vad ca vor zice ca de fapt Romania ar trebui sa mai astepte pentru Schengen si OECD, etc."}, {"author": "Tom", "text": "Este vorba de deciziile partidului unic ...\nUDMR-ul a fost mereu un partid \"balama \", de aceea a fost mereu chemat la \"guvernare\"..\nAu mai tot fost micro partide, multe, ..de tip \"balama \"..alde ALDE..de ex.\nToate sunt de fapt ramurile \u0219i ramifica\u021biile partidului unic , \u0219i toate au lucrat \u0219i lucreaz\u0103 ..pentru acele c\u00e2teva cercuri ale puterii ..\n.\n\u00cen fapt ... absolut nimeni din cei ce se jur\u0103 c\u0103 reprezint\u0103 aleg\u0103torii , psd-i\u0219ti , pnl-i\u0219ti ...habar nu au despre ce se vorbe\u0219te .\nSunt familii, prieteni , cercuri de interese ..ce nu au vreo leg\u0103tur\u0103 cu situa\u021bia poporenilor, s\u0103racilor sau unora dintre \"boga\u021bii\" din Rom\u00e2nia ...\n.\nProiectul Ciuc\u0103 ..a fost dezvoltat \u00eentr-un laborator , cumva ?\nNu de alta ..dar ION ..p\u0103rea mult mai de\u0219tept, fluent \u00een g\u00e2ndire \u0219i exprimare ..mult mia ..etc...etc.. \n.\nCiuc\u0103 este un experiment e\u0219uat (ini\u021bial) ..cumva ..???\nUn fel de prostie artificial\u0103 ..experimental\u0103 ??????????????????????????"}, {"author": "P", "text": "Un fel de etalon, cum erau \"\u0163ienii\" pe timpul lui ceasca!"}, {"author": "Resapat", "text": "Blat al coalitiei cu UDMR, putina victimizare ungureasca la inceput, continuam cu opozitie de forma la un guvern PSD-PNL, dar de fapt trocul este ca UDMR sa ramana castige electorat si sa nu intre partidele extremiste din secuime in parlament, gen 64 de comitate sau aia de la PCM cere cereau autonomia totala.\nGuvernarea erodeaza popularitatea si UDMR stie asta, lor le pluteste pericolul procentului sub 5%, PSD - PNL nu au ce pierde, AUR nu va intra in carti, iar la urmatoarea imparteala guvernamentala se va rface lantul de iubire PSD - PNL - UDMR."}, {"author": "horse", "text": "se tulbura mlastina, se bat hienele pentru bani si putere !!!"}, {"author": "Reddington", "text": "Care mai este rostul alegerilor daca dupa ele,va swingeriti peste doleanta poporului?\n Iohannis ar trebui dat in judecata de fiecare alegator pt inselaciune,pe \"ura\" fata de UDMR si psd si a facut campanie si a si castigat,una dintre cele mai mari tepe politice si slab presedinte."}, {"author": "P", "text": "Sa ne-ajute Cel de Sus ca sa-si dea in cap unii altora si chiar sa-si taie gaturile!"}]}, {"article": "CCR a decis neconstitu\u00c8\u009bionalitatea mai multor articole din Codul Penal \u00c8\u0099i cel de Procedur\u00c4\u0083 Penal\u00c4\u0083, acestea urm\u00c3\u00a2nd a fi corectate de Parlament. C\u00c3\u00a2t de repede, depinde tot de Curte, care trebuie s\u00c4\u0083 dea motivarea deciziilor, pentru a se apuca ale\u00c8\u0099ii de treab\u00c4\u0083.\n\u00c3\u008en cazul proiectului referitor la\nCodul Penal, CCR a hot\u00c4\u0083r\u00c3\u00a2t c\u00c4\u0083 nu sunt probleme privind lipsa pragului valoric\nla abuzul \u00c3\u00aen serviciu, cu toate c\u00c4\u0083 to\u00c8\u009bi cei care sesizaser\u00c4\u0083 (\u00c3\u008eCCJ \u00c8\u0099i For\u00c8\u009ba\nDreptei plus mai mul\u00c8\u009bi ale\u00c8\u0099i neafilia\u00c8\u009bi) Curtea amintiser\u00c4\u0083 lipsa pragului.\nPetre L\u00c4\u0083z\u00c4\u0083roiu, fost judec\u00c4\u0083tor la CCR,\u00c2\u00a0sus\u00c8\u009bine c\u00c4\u0083 nu i se pare o noutate ce a stabilit CCR privind lipsa pragului la abuzul \u00c3\u00aen serviciu. \u00e2\u0080\u009eNu e niciun reviriment. Zilele\ntrecute procurorii au trimis pe cineva \u00c3\u00aen judecat\u00c4\u0083 pentru ni\u00c8\u0099te zeci de\nmilioane de euro, \u00c3\u00aen cazul de la aeroport. E trimitere \u00c3\u00aen judecat\u00c4\u0083 cu acord de\nrecunoa\u00c8\u0099tere a vinov\u00c4\u0083\u00c8\u009biei.\n\u00c3\u008en asemenea cazuri era de \u00c3\u00aenchisoare direct. Iar \u00c3\u00aen alte cazuri, pentru 800 de\nlei, la fel, trimit tot la judecat\u00c4\u0083. CCR spusese anterior s\u00c4\u0083 fie o limit\u00c4\u0083, iar\nParlamentul s\u00c4\u0083 decid\u00c4\u0083.\nAt\u00c3\u00a2t\u00e2\u0080\u009d. \n\u00c3\u008entrebat cum traducem explica\u00c8\u009biile CCR\ndin comunicat, pe partea de abuz \u00c3\u00aen serviciu, L\u00c4\u0083z\u00c4\u0083roiu a explicat: \u00e2\u0080\u009eR\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne la\nlatitudinea procurorului dac\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentr-un dosar decide trimiterea \u00c3\u00aen judecat\u00c4\u0083 sau nu. Aici e\nbuba \u00c8\u0099i aici e lupta cea mare. Nu ai un\npunct de referin\u00c8\u009b\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, a completat fostul magistrat CCR, care a afirmat c\u00c4\u0083 trebuie\nv\u00c4\u0083zute \u00c8\u0099i motiv\u00c4\u0083rile\nCur\u00c8\u009bii dup\u00c4\u0083 ce apar. De altfel, \u00c3\u00aentr-o discu\u00c8\u009bie anterioar\u00c4\u0083 pronun\u00c8\u009b\u00c4\u0083rii\ndeciziei, Augustin Zegrean, fost \u00c8\u0099ef CCR avertizase c\u00c4\u0083 CCR nu va spune nici\ncuantumul de ani pentru pedeaps\u00c4\u0083 la abuz \u00c3\u00aen\nserviciu, nici suma pentru \u00e2\u0080\u009eprag\u00e2\u0080\u009d, pentru c\u00c4\u0083 e \u00e2\u0080\u009eatributul exclusiv al\nlegiuitorului\u00e2\u0080\u009d. \n\u00c3\u008en Codul Penal, neconstitu\u00c8\u009bional a\nfost declarat un articol referit la dezincriminarea unor pedepse, care se poate\nface doar prin act primar (lege sau ordonan\u00c8\u009b\u00c4\u0083), nu prin decizia unei institu\u00c8\u009bii,\ncum e \u00c3\u008eCCJ. \u00c3\u008en ceea ce prive\u00c8\u0099te Codul de Procedur\u00c4\u0083 Penal\u00c4\u0083, CCR a hot\u00c4\u0083r\u00c3\u00a2t c\u00c4\u0083 utilizarea intercept\u00c4\u0083rilor\nserviciilor secrete \u00c3\u00aen dosarele penale este neconstitu\u00c8\u009bional\u00c4\u0083, subliniind c\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009elegiuitorul\nnu a reglementat un control efectiv al elementelor ce \u00c8\u009bin de legalitatea \u00c3\u00aenregistr\u00c4\u0083rilor\u00e2\u0080\u009d.\n\u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d a stat de vorb\u00c4\u0083 cu\nreprezentan\u00c8\u009bi ai celor dou\u00c4\u0083 mari partide ale Coali\u00c8\u009biei, pe tema calendarului\npentru corectarea celor dou\u00c4\u0083 proiecte de lege. Ambele partide arat\u00c4\u0083 spre\nCCR, adic\u00c4\u0083 spre rapiditatea cu care magistra\u00c8\u009bii vor preg\u00c4\u0083ti motivarea \u00c8\u0099i o vor\npublica \u00c3\u00aen Monitorul Oficial. \u00e2\u0080\u009eDeocamdat\u00c4\u0083 avem doar comunicatul. A\u00c8\u0099tept\u00c4\u0083m\nmotivarea in extenso. Apoi stabilim calendarul de revedere a acestor proiecte\u00e2\u0080\u009d,\na precizat Cristian Niculescu-\u00c8\u009a\u00c3\u00a2g\u00c3\u00a2rla\u00c8\u0099 (PNL), pre\u00c8\u0099edintele Comisiei juridice\ndin Senat. \u00c3\u008entrebat dac\u00c4\u0083 poate fi estimat vreun termen, liberalul a ar\u00c4\u0083tat tot\nspre argumenta\u00c8\u009bia celor de la CCR. \u00e2\u0080\u009eUnele motive vor putea fi corijate u\u00c8\u0099or,\ndar dac\u00c4\u0083 sunt elemente de substan\u00c8\u009b\u00c4\u0083 trebuie s\u00c4\u0083 vedem cum adopt\u00c4\u0083m proiectele ca s\u00c4\u0083 corespund\u00c4\u0083 cerin\u00c8\u009belor. S\u00c4\u0083 vedem mai exact\nstructura argumentativ\u00c4\u0083, apoi discut\u00c4\u0083m\u00e2\u0080\u009d a completat senatorul PNL. \nO pozi\u00c8\u009bie asem\u00c4\u0083n\u00c4\u0083toare a avut \u00c8\u0099i\nRobert Cazanciuc, vicepre\u00c8\u0099edinte al Senatului \u00c8\u0099i unul dintre principalii juri\u00c8\u0099ti\nai PSD. \u00e2\u0080\u009eS\u00c4\u0083 vedem momentul la care se public\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Monitorul Oficial decizia,\nunde este motivarea. Nu \u00c8\u0099tim c\u00c3\u00a2t va dura p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083\neste redactat\u00c4\u0083 motivarea de CCR\u00e2\u0080\u009d, a punctat Cazanciuc. Chestionat dac\u00c4\u0083 procedura\nar trebui s\u00c4\u0083 fie mai rapid\u00c4\u0083 fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de primele dezbateri din Parlament, senatorul\nPSD a precizat: \u00e2\u0080\u009eCu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 procedura va fi mai scurt\u00c4\u0083. Dar, bine\u00c3\u00aen\u00c8\u009beles, depinde c\u00c3\u00a2t de complexe vor fi cerin\u00c8\u009bele Cur\u00c8\u009bii\u00e2\u0080\u009d.\nProiectele privind modificarea Codului Penal \u00c8\u0099i a celui de Procedur\u00c4\u0083 Penal\u00c4\u0083 fac parte din cererea de plat\u00c4\u0083 num\u00c4\u0083rul trei din PNRR, cerere din care fac parte inclusiv pensiile speciale, un proiect aflat \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen procedur\u00c4\u0083 parlamentar\u00c4\u0083.\n", "comments": [{"author": "Tom", "text": "Politrucii desemna\u021bi de psd-pnl , din CCR ..ne aduc lumina !!\nCred CCR-ul rom\u00e2nesc ar trebui \u00eenlocuit cu Inteligen\u021ba Artificial\u0103 ...\nDar nu de ION .. virtual_Ciuc\u0103 \n.\nAr fi ceva nou, aproape apolitic \u00een deciziile sale :)) \n+ ar dura o ve\u0219nicie s\u0103 func\u021bioneze CCR-ul doar \u00een concordan\u021b\u0103 cu nevoile stringente zilnice ale oamenilor ce reprezint\u0103 PUTEREA ..."}]}, {"article": "La 18 mai 1868 s-a\nn\u00c4\u0083scut \u00c8\u009aarul Nicolae al II-lea al Rusiei, care a fost asasinat, \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu \u00c3\u00aentreaga sa\nfamilie, de c\u00c4\u0083tre bol\u00c8\u0099evici. Tot \u00c3\u00aentr-o zi de 18 mai a murit jurnalista Jeana\nGheorghiu.\nM\u00c4\u0083n\u00c4\u0083stirea a fost\nconstruit\u00c4\u0083, conform legendei, \u00c3\u00aen apropierea altei m\u00c4\u0083n\u00c4\u0083stiri construit\u00c4\u0083 de Negru\nVod\u00c4\u0083. Biserica mare a m\u00c4\u0083n\u00c4\u0083stirii, cu hramul \u00e2\u0080\u009eSf\u00c3\u00a2nta Treime\u00e2\u0080\u009d, a fost ridicat\u00c4\u0083\n\u00c3\u00aentre anii 1387-1391, ctitor fiind voievodul Mircea cel B\u00c4\u0083tr\u00c3\u00a2n. A fost sfin\u00c8\u009bit\u00c4\u0083\nla 18 mai 1388.\n\u00c8\u009aarul Nicolae al II-lea\nal Rusiei sau Nikolai Alexandrovici Romanov a fost ultimul \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083rat al Rusiei. A fost asasinat \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu \u00c3\u00aentreaga sa familie de c\u00c4\u0083tre\nbol\u00c8\u0099evici la ordinul lui Lenin. \nS-a crezut mult\u00c4\u0083 vreme\nc\u00c4\u0083 trupurile lui Nicolae \u00c8\u0099i ale familiei lui au fost aruncate \u00c3\u00aentr-un pu\u00c8\u009b de\nmin\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen locul numit Patru Fra\u00c8\u009bi. La \u00c3\u00aenceput a\u00c8\u0099a a fost. \u00c3\u008en diminea\u00c8\u009ba urm\u00c4\u0083toare,\nc\u00c3\u00a2nd zvonuri despre locul \u00c3\u00aen care se aflau trupurile celor din familia regal\u00c4\u0083\nau \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 se r\u00c4\u0083sp\u00c3\u00a2ndeasc\u00c4\u0083 prin ora\u00c8\u0099ul Ecaterinburg, mor\u00c8\u009bii au fost ridica\u00c8\u009bi\nde bol\u00c8\u0099evicii condu\u00c8\u0099i de Iurovski. Astfel, ei au luat cadavrele \u00c8\u0099i le-au\naruncat \u00c3\u00aentr-o groap\u00c4\u0083 comun\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pat\u00c4\u0083 l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 un drum de c\u00c4\u0083ru\u00c8\u009be p\u00c4\u0083r\u00c4\u0083sit aflat l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083\n\u00c8\u0098oseaua Kroptiaki la circa 19 km nord de Ekaterinburg. Dup\u00c4\u0083 ce au aruncat\ncadavrele in groap\u00c4\u0083, au turnat peste ele acid sulfuric \u00c8\u0099i au mascat locul\nstivuind traverse de cale ferat\u00c4\u0083 deasupra. \n\u00c3\u008en 1991, \u00c3\u00aen\nEkaterinburg, Siberia, corpurile lor au fost exhumate. Testele ADN au confirmat\nc\u00c4\u0083 ele sunt ale Romanovilor.\n\u00c3\u008en 1979 locul unde au\nfost \u00c3\u00aengropa\u00c8\u009bi a fost descoperit \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mpl\u00c4\u0083tor, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 discu\u00c8\u009bia a r\u00c4\u0083mas \u00c8\u009binut\u00c4\u0083 sub\npre\u00c8\u0099 de autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile sovietice. Abia \u00c3\u00aen 1989 a fost publicat un articol bazat\npe memoriile lui Iurovski, prin care se f\u00c4\u0083ceau publice detaliile existen\u00c8\u009bei r\u00c4\u0083m\u00c4\u0083\u00c8\u0099i\u00c8\u009belor\n\u00c8\u009barilor. O anchet\u00c4\u0083 a confirmat identitatea celor g\u00c4\u0083si\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen 1979 \u00e2\u0080\u0093 anume, \u00c8\u009aarul\nNicolae al II-lea, \u00c8\u009aarina Alexandra \u00c8\u0099i trei dintre fiicele lor \u00e2\u0080\u0093 \u00c8\u0099i familia\nimperial\u00c4\u0083 a fost re\u00c3\u00aenhumat\u00c4\u0083 la Catedrala \u00e2\u0080\u009ePetru \u00c8\u0099i Pavel\u00e2\u0080\u009d din Sankt Petersburg,\n\u00c3\u00aen 1998.\n\u00c3\u008en 2007 au fost\ndescoperite \u00c8\u0099i r\u00c4\u0083m\u00c4\u0083\u00c8\u0099i\u00c8\u009bele \u00c8\u009aareviciului Alexei \u00c8\u0099i ale prin\u00c8\u009besei Maria. \u00c3\u008en 2008,\nfamilia Romanov a fost reabilitat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i recunoscut\u00c4\u0083 drept \u00e2\u0080\u009evictim\u00c4\u0083 a represiunii\npolitice\u00e2\u0080\u009c. De\u00c8\u0099i \u00c3\u00aen procesul penal deschis \u00c3\u00aen anii \u00e2\u0080\u009990 nu a fost nimeni\ncondamnat, din cauz\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 to\u00c8\u009bi cei implica\u00c8\u009bi erau mor\u00c8\u009bi, cazul a fost redeschis\n\u00c3\u00aen 2015, la cererea Bisericii Ortodoxe Ruse. Investiga\u00c8\u009bia \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 nu a fost\n\u00c3\u00aencheiat\u00c4\u0083, dar Biserica Rus\u00c4\u0083 i-a canonizat \u00c3\u00aen 2000 ca noi martiri. \n\u00c3\u008en 1914, \u00c8\u009aarul Nicolae\nal II-lea a vizitat Constan\u00c8\u009ba, \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu ceilal\u00c8\u009bi membri ai familiei\nimperiale ruse. Au fost \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mpina\u00c8\u009bi de familia Regal\u00c4\u0083 a Rom\u00c3\u00a2niei \u00c8\u0099i de\npersonalit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi politice rom\u00c3\u00a2ne.\nFrank Capra a fost un\nregizor american originar din Sicilia, Italia. De departe, cel mai \u00c3\u00aendr\u00c4\u0083git\nfilm este \u00e2\u0080\u009eO via\u00c8\u009b\u00c4\u0083 minunat\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009c. \nAv\u00c3\u00a2ndu-i \u00c3\u00aen rolurile\nprincipale pe James Stewart, Donna Reed \u00c5\u009fi Lionel Barrymore, filmul \u00e2\u0080\u009eO via\u00c8\u009b\u00c4\u0083\nminunat\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009c spune povestea lui George Bailey, un om de afaceri disperat, care\nvrea s\u00c4\u0083 se sinucid\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Ajunul Cr\u00c4\u0083ciunului. \u00c3\u008ent\u00c3\u00a2lnirea cu \u00c3\u00aengerul s\u00c4\u0083u p\u00c4\u0083zitor \u00c3\u00aei\nva schimba cu totul viziunea asupra vie\u00c5\u00a3ii, acesta ar\u00c4\u0083t\u00c3\u00a2ndu-i b\u00c4\u0083rbatului cum ar\nfi ar\u00c4\u0083tat lumea dac\u00c4\u0083 el nu ar fi existat.\nPelicula \u00c3\u00ae\u00c5\u009fi datoreaz\u00c4\u0083\nfarmecul \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnirii dintre geniul regizorului Frank Capra \u00c5\u009fi cel al marelui\nactor James Stewart, unul dintre iconurile Hollywoodului clasic.\nEste cel mai apropiat contact din istorie dintre P\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt \u00c8\u0099i o comet\u00c4\u0083.\nCometa Halley este cea mai faimoas\u00c4\u0083 dintre cometele periodice, put\u00c3\u00a2nd fi v\u00c4\u0083zut\u00c4\u0083 aproximativ la fiecare 75\u00e2\u0080\u009376 de ani.\nCometa a fost numit\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 astronomul englez Edmond Halley, care aplic\u00c3\u00a2nd teoria gravita\u00c8\u009bional\u00c4\u0083 a lui Newton \u00c8\u0099i lu\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen calcul efectele gravita\u00c8\u009bionale ale lui Jupiter \u00c8\u0099i Saturn a reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 stabileasc\u00c4\u0083 data aproximativ\u00c4\u0083 a urm\u00c4\u0083toarei re\u00c3\u00aentoarceri a cometei.\nIoan Paul al II-lea, n\u00c4\u0083scut Karol J\u00c3\u00b3zef Wojty\u00c5\u0082a, a fost al dou\u00c4\u0083 sute \u00c8\u0099aizeci \u00c8\u0099i patrulea pap\u00c4\u0083 al Bisericii Catolice \u00c8\u0099i episcop al Romei din 16 octombrie 1978 p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la moartea sa. \nA fost primul pap\u00c4\u0083 de alt\u00c4\u0083 origine dec\u00c3\u00a2t cea italian\u00c4\u0083 de la papa Adrian al VI-lea, adic\u00c4\u0083 din 1522.\nPapa Ioan Paul al II lea a murie la 2 aprilie 2005. Cu pu\u00c5\u00a3in\u00c4\u0083 vreme \u00c3\u00aenainte de a muri, Suveranul Pontif i-a dictat secretarului s\u00c4\u0083u particular urm\u00c4\u0083toarele cuvinte: \u00e2\u0080\u009eSunt fericit, fi\u00c5\u00a3i \u00c5\u009fi voi la fel! Nu vreau lacrimi! S\u00c4\u0083 ne rug\u00c4\u0083m \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu satisfac\u00c5\u00a3ie. Fericit s\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083 \u00c3\u00aencredin\u00c5\u00a3ez Fecioarei!\u00e2\u0080\u009d.\nSandra este o c\u00c3\u00a2nt\u00c4\u0083rea\u00c8\u009b\u00c4\u0083 german\u00c4\u0083 de muzic\u00c4\u0083 pop \u00c8\u0099i eurodance. \u00c3\u008enainte de a \u00c3\u00aencepe o carier\u00c4\u0083 solo sub numele de Sandra, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen 1984, a fost vocalista trupei Arabesque.\nSandra a participat ca vocalist\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i la proiectul muzical Enigma al fostului ei so\u00c8\u009b, Mihai Cre\u00c8\u009bu, cunoscut \u00c8\u0099i ca Michael Cretu. Sandra a fost o \u00e2\u0080\u009eregin\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d a muzicii disco a anilor '80.\nJeana Gheorghiu a fost o\njurnalist\u00c4\u0083 rom\u00c3\u00a2nc\u00c4\u0083, realizatoare de emisiuni de televiziune \u00c8\u0099i radio, \u00c8\u0099i\ndirector al TVR2 \u00c3\u00aentre 2002 \u00c8\u0099i 2004. A r\u00c4\u0083mas celebr\u00c4\u0083 pentru reportajele sale\ndespre trenul mor\u00c8\u009bii de la Timi\u00c8\u0099oara, din timpul Revolu\u00c8\u009biei din decembrie 1989.\n\u00c8\u0098i-a \u00c3\u00aenceput activitatea\nla un ziar din Vrancea, a colaborat la Sc\u00c3\u00a2nteia Tineretului, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen 1972, c\u00c3\u00a2nd\ns-a angajat \u00c3\u00aen Televiziunea Rom\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083. Ulterior, a fost transferat\u00c4\u0083 la Radio,\npentru ca dup\u00c4\u0083 1989 s\u00c4\u0083 revin\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen televiziunea public\u00c4\u0083.\nA mai realizat emisiunile pentru tineri \u00e2\u0080\u009eSalut, prieteni\u00e2\u0080\u009d si \u00e2\u0080\u009eGaudeamus\u00e2\u0080\u009d, iar \u00c3\u00aen  primii ani de dup\u00c4\u0083 Revolu\u00c5\u00a3ie a realizat programul de divertisment de s\u00c3\u00a2mb\u00c4\u0083ta \u00e2\u0080\u009eOra 25. Tranzit TV\u00e2\u0080\u009d, unde a organizat \u00c5\u009fi primul mare concurs cu premii din istoria televiziunii, cu ma\u00c5\u009fini drept recompense pentru c\u00c3\u00a2\u00c5\u009ftig\u00c4\u0083tori.\n\u00c3\u008en Fran\u00c8\u009ba, un tren TGV modificat, atinge un nou record al vitezei la nivel de cale ferat\u00c4\u0083 de 515,3 km/h.\nTGV sau tren de mare vitez\u00c4\u0083 este un tren electric care poate circula cu vitez\u00c4\u0083 mare (270 sau 320 km/h), dezvoltat de Societatea Na\u00c8\u009bional\u00c4\u0083 a C\u00c4\u0083ilor Ferate Franceze (SNCF) \u00c8\u0099i construit de societatea Alstom. \n", "comments": [{"author": "!", "text": "NU intereseaza pe nimeni, cancd s-a nascut HOTUL Nicolae II, care i-a garantat verisoarei sale, Regina Maria, ca Tezaurul National al Romaniei va fi in maini sigure.\n\nMuskalii sunt un Neam de hoti si ticalosi, inclusiv Nicolae II."}, {"author": "Grigoriu", "text": "\"La 18 mai 1986 s-a n\u0103scut \u021aarul Nicolae al II-lea al Rusiei\"\nAsta s-a nascut in viitor si a devenit tzar in trecut..."}, {"author": "Grigoriu", "text": "Pentru adevaratii monarhisti: cine o fi baiatul cu infatisare foarte bolnavicioasa care sta jos, alaturi de Tzareviciul Alexei si in fata Reginei Maria ? Recunosc aproape toate personajele cu exceptia lui si a doamnei cu un bebelus in brate (presupun ca e printul Mircea) iar doamna o fi vreo doamna de onoare ? Sa fie Principele Nicolae ? Nascut in 1903 ar fi avut 11 ani in foto."}]}, {"article": "Pre\u00c5\u009fedintele Rusiei, Vladimir Putin, a propus, miercuri, guvernului s\u00c4\u0083 organizeze, anul viitor, Jocurile BRICS (Brazilia, Rusia, India, China \u00c5\u009fi Africa de Sud), ca alternativ\u00c4\u0083 la Jocurile Olimpice de la Paris 2024, informeaz\u00c4\u0083 AFP.\nPutin i-a dat termen p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 1 iulie premierului Mihail Mi\u00c5\u009fustin pentru a prezenta propuneri \u00c3\u00aen acest sens, conform administra\u00c5\u00a3iei preziden\u00c5\u00a3iale. Acest subiect ar urma s\u00c4\u0083 fie discutat cu ocazia summitului BRICS, care va avea loc la Johannesburg, \u00c3\u00aen luna august, \u00c5\u009fi la care liderul rus ar putea participa.\nLa \u00c3\u00aenceputul lunii mai, Putin i-a acuzat pe responsabilii organiza\u00c5\u00a3iilor sportive interna\u00c5\u00a3ionale c\u00c4\u0083 \"aduc prejudicii Mi\u00c5\u009fc\u00c4\u0083rii Olimpice interna\u00c5\u00a3ionale\", \u00c3\u00aen timp ce sportul ar trebui s\u00c4\u0083 serveasc\u00c4\u0083 drept punte \u00c3\u00aentre popoare \u00c5\u009fi \u00c5\u00a3\u00c4\u0083ri, \"mai ales atunci c\u00c3\u00a2nd sunt conflicte\".\nIni\u00c5\u00a3iativa apar\u00c5\u00a3ine ministrului Sporturilor, Oleg Mat\u00c3\u00ae\u00c5\u00a3in care, \u00c3\u00aen martie, a propus organizarea primelor Jocuri ale Organiza\u00c5\u00a3iei de Cooperare de la Shanghai (OCS), care integreaz\u00c4\u0083 \u00c5\u00a3\u00c4\u0083ri precum China, India, Pakistan \u00c5\u009fi republicile centro-asiatice.\n\"Misiunea noastr\u00c4\u0083 comun\u00c4\u0083 ar trebui s\u00c4\u0083 fie aceea de a face tot posibilul pentru ca sportivii \u00c5\u009fi marile competi\u00c5\u00a3ii interna\u00c5\u00a3ionale s\u00c4\u0083 nu fie obiectul jocurilor politice, iar acest lucru este posibil doar \u00c3\u00aen condi\u00c5\u00a3ii de egalitate \u00c5\u009fi respect \u00c3\u00aentre to\u00c5\u00a3i participan\u00c5\u00a3ii\", a spus ministrul.\nRusia \u00c5\u009fi-a ap\u00c4\u0083rat cu fermitate dreptul de a participa la Jocurile Olimpice de la Paris (26 iulie - 11 august 2024), \u00c3\u00aen ciuda faptului c\u00c4\u0083 Ucraina \u00c5\u009fi \u00c5\u00a3\u00c4\u0083rile occidentale se opun acestui lucru din cauza interven\u00c5\u00a3iei militare \u00c3\u00aen Ucraina.\nComitetul Olimpic Interna\u00c5\u00a3ional (CIO) a aprobat, \u00c3\u00aen luna martie, participarea sportivilor ru\u00c5\u009fi \u00c5\u009fi belarusi, ca neutri, la competi\u00c5\u00a3ii interna\u00c5\u00a3ionale, dar a respins-o pe cea a echipelor na\u00c5\u00a3ionale \u00c5\u009fi a sportivilor care sus\u00c5\u00a3in r\u00c4\u0083zboiul sau apar\u00c5\u00a3in unor cluburi legate de Armat\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi for\u00c5\u00a3e de securitate, precum \u00c5\u00a2SKA Moscova.\n", "comments": [{"author": ".", "text": "Sunt sigur ca aceste \"jocuri\" vor fi urmarite cu mare interes...unde vor fi difuzate, hehehehehe."}, {"author": " Bao", "text": "\u2026..India 1,4 miliarde de oameni\u2026China 1,4 miliarde\u2026Rusia \u2026143 milioane =\naproximativ 3 miliarde de oameni numai din cele 3 \u021b\u0103ri\u2026.deci, Hastur, e\u0219ti expert :-)) Crezi c\u0103 400 de milioane de europeni \u0219i  330 de milioane de americani sunt buricul p\u0103m\u00e2ntului?"}, {"author": ".", "text": "Domnule Bao. Cati au televizoare pe acolo? Hehehehehe. Si chiar crezi ca aia care au la ce se uita o sa urmareasca clona mai amarata? \"Expertule\".\nEuropenii si americanii sunt buricul Pamantului. BRICS au un sfert din puterea lor economica. Noroc cu China altfel nu ar avea nimic."}, {"author": "Q", "text": "de cind nu mai avem increde in oameni sa se uite la ce vor si sa asculte ce vor ca adulti. de cind am inceput sa nu lasam oamenii sa aleaga ce vor sa faca. Politia gindului pare sa fie din nou dupa ani nazismului si comunismului o tema pe care neo-liberalismul o imbratiseaza cu drag (ma rog acest neo-liberalism are haine neo-nonaziste)"}, {"author": "gabi", "text": "Vor fi urmarite la televizoarele (pe care nu le au) de sutele de milioane de saraci la limita supravietuirii, in satele lor fara electricitate..."}, {"author": "Files", "text": "D'aia televizorul tau e importat din China, pentru ca \"nu le au\"."}, {"author": "gabi", "text": "X Failed\n\nEsti pe langa... Ca de obicei. TV-ul meu e importat, intr-adevar. Dar de la prietenii japonezi. Tehnologie de pe alta planeta, inaccesibila mujicilor din stepa; mujici ce se considera norocosi daca gasesc sa cumpere ieftin din talcioc o buda second hand furata de \"eroii\" epici ai putlerismului de la taranii Ukraineti...\n\nP.S. Eu vorbeam de India &amp; tarile aferente, nu de China. Daca ai fi calatorit vreodata prin orient ai fi inteles din prima la ce regiuni fac referire :)))))))))"}, {"author": "BYBYKU", "text": "medicamentele ce le folosesi au substanta activa din India ca si toate medicamentele UE 89% inteleptule. Sa traiesti bine cu leacuri indiene."}, {"author": "m", "text": "foarte bine, s\u0103 \u00ee\u0219i fac\u0103 jocurile brics, poate acolo \u00eei las\u0103 pe rusnaci s\u0103 participe cu zvastica Z \u0219i cu panglica lor pe tricouri la competi\u021bii\n\n\u201dsportivii \u015fi marile competi\u0163ii interna\u0163ionale s\u0103 nu fie obiectul jocurilor politice\u201d dar KGB poate s\u0103 foloseasc\u0103 competi\u021biile interna\u021bionale pentru propaganda lor de r\u0103zboi"}, {"author": "viorel", "text": "Da, domle', sa faca, foarte bine.\nAsteptam sa vedem cine ia medaliile de aur la probele de aruncare cu grenada, saritura peste transeu si tir cu AG-ul."}, {"author": "Max", "text": "\u201ePlan diabolic\u201d ar fi dac\u0103 jocurile BRICS ar include \u0219i proba de aruncare a bombei nucleare."}, {"author": "Noul", "text": "Fiind doar \u00eentre tarile BRICS, nu e mare risc. ar fi chiar o \u0219ans\u0103 unica, sa aib\u0103 audienta interna\u021bional\u0103.\n\nAfricanii \u0219i brazilienii ar trebui sa primeasc\u0103 ni\u0219te bombe de la rusi, ca s\u0103 dovedeasc\u0103 ca le pot arunca \u00eenapoi, cu mare precizie."}, {"author": "Gorila", "text": "Pop Max-Nu mao Pop,asta ar fi dovada suprema ca Putin chiar vrea disparitia Rusiei de pe harta.Trebuie sa fii netot rau sa nu vezi si sa nu intelegi ceva ata de simplu."}, {"author": "gabi", "text": "pop min\n\nVorbesti de parca ar fi o tara mai dezvoltata tehnologic si singura cu arme nucleare...\n\nDin pacate pt. astia ca voi, realitatea e alta.\n\nPrima ogiva care reuseste sa nu explodeze la lansare si sa se ridice in atmosfera declanseaza raspunsul automat al tarilor oponente. Asta inseamna o \"aversa de vara\" cu focoase asupra muscalilor.\n\nIn Rusia 1.412 focoase sunt oficial functionale (probabil mai putine daca luam in calcul starea jalnica a echipamentului rusesc dupa caderea URSS). Ei se lauda cu 16.000 dar in mod evident sunt inactive/expirate dupa 50+ de ani, avand o durata de viata relativ mica de la fabricare.\nSUA are 5.735 focoase functionale dintr-un total de 9.960\nUK are 350 de focoase, Franta are 225... China are doar 130. Nu mai amintesc tarile cu numar real neverificabil (Germania/Belgia/Italia/Israel/Turcia)\nhttps://ro.wikipedia.org/wiki/List%C4%83_de_%C8%9B%C4%83ri_cu_arme_nucleare"}, {"author": "Max", "text": "Chillax, bros, comentariul meu era o glum\u0103 referitoare la clickbaitul din titlu cu \u201eplan diabolic\u201d."}, {"author": "Grigoriu", "text": "In sfarsit, niste competitii sportive unde nimeni n-o sa mai vina sa-i supere pe rusi cu intrebari sacaitoare despre dopaj. Pot sa ingurgiteze fara grija \"medicamentele de inima ale bunicului\" ca deh, greseala, chiar si repetata, e umana."}, {"author": "Max", "text": "Lance Armstrong (\u0219i to\u021bi cicli\u0219tii americani din Turul Fran\u021bei), Marion Jones, Serena Williams, Barry Bonds, Tyson Gay, Justin Gatlin, Evander Holyfield s\u00eent doar c\u00eeteva exemple mai sonore de sportivi americani dopa\u021bi (sigur, pe Serena n-au prins-o niciodat\u0103 pentru c\u0103 ea se dopeaz\u0103 legal, cu re\u021bet\u0103, av\u00eend, chipurile, astm). Cine crede c\u0103 doar ru\u0219ii se dopeaz\u0103 e naiv."}, {"author": "Om", "text": "Rade ciob de oala Sparta, \u00eentreaga echipa de canotaj a fost eliminat\u0103 datorit\u0103 dopajului,\nLink: \nhttps://m.ziare.com/sporturi/scandal-urias-de-dopaj-in-sportul-romanesc-reactia-oficialilor-si-a-unui-fost-mare-campion-1423469"}, {"author": "m", "text": "bravo tavari\u0219e Bou T\u0103cut\n\nstrategia asta de genul \u201drecunosc c\u0103 mama-i krw\u0103 dar \u0219i m\u0103-ta e krw\u0103\u201d este foarte \u00een\u021beleapt\u0103 \u0219i \u00eentotdeauna c\u00e2\u0219tig\u0103toare"}, {"author": "Om", "text": "Ca \u00eentotdeauna, m wakki dovede\u0219te cu prisosinta ce este, \u0219i anume: un i.diot congenital."}, {"author": " Bao", "text": "\u00cen perioada 4-14 august 2023, \u00een Belarus se vor desf\u0103\u0219ura cele II-a Jocuri ale \u021b\u0103rilor CSI 2023. Competi\u021biile se vor desf\u0103\u0219ura \u00een 21 de discipline sportive \u00een 11 ora\u0219e din Belarus. Pe l\u00e2ng\u0103 cele 9 \u021b\u0103ri CSI, Iran, Egipt, Cuba, Arabia Saudit\u0103, Siria, China, Malaezia, Liban \u0219i Emiratele Arabe Unite care \u0219i-au confirmat participarea, se va discuta chestiunea particip\u0103rii a altor 40 de state. Sunt a\u0219tepta\u021bi peste 5000 de sportivi din \u021b\u0103ri libere \u0219i independente care-\u0219i  vor organiza Jocurile \u00eentr-un format deschis \u0219i corect. Deschiderea jocurilor va avea loc pe 5 august 2023 \u00een complexul sportiv \u201eMinsk-Arena\u201d din Minsk. Ieri, Luka\u0219enko a semnat un decret privind regulile de intrare f\u0103r\u0103 viz\u0103 pentru participan\u021bii \u0219i personalul la Jocurile din 3 iulie p\u00e2n\u0103 pe 31 august. Detalii aici: belarus2023games.by"}, {"author": "Noul", "text": "Execlenta intitiva. Poate pana atunci va fi bombardat stadionul, pentru ca e momentul ca bombardamentele dinspre Belarus, sa se intoarca.\nCica sosesc la Kiev rachetele cu raza lunga. Pas cu pas...."}, {"author": "ORBservator", "text": "Moam\u0103, ce tare e concursul... Vin \u0219i nord coreeni?"}, {"author": "Radulescu", "text": "In acest mod simplu si eficient, sportivii rusi vor castiga o multime de medalii. Apoi vor sarbatori victoria printr-o defilare organizata in Piata Rosie, in fata tovarasului Putin."}, {"author": "Fix", "text": "Plus un (singur) tanc ! Ca asa e la defilare..."}, {"author": "Om", "text": "Excelenta ini\u021biativa."}, {"author": "m", "text": "Excelenta ini\u021biativa, pe bune.\n\nS\u0103 se duc\u0103 acolo \u0219i s\u0103 nu mai auzim de ei."}, {"author": "Om", "text": "\u0218i nici de tine."}]}, {"article": "Familia a plecat din Fran\u00c8\u009ba \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083 cu doi ani \u00c8\u0099i vor s\u00c4\u0083 ajung\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Palestina cu o c\u00c4\u0083ru\u00c8\u009b\u00c4\u0083 tras\u00c4\u0083 de un m\u00c4\u0083gar. Inedi\u00c8\u009bii c\u00c4\u0083l\u00c4\u0083tori au fost filma\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen zona localit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii Peciu Nou, din Timi\u00c8\u0099.\nMarius C\u00c3\u00a2rdei este cel care i-a filmat pe inedi\u00c8\u009bii c\u00c4\u0083l\u00c4\u0083tori \u00c8\u0099i a stat de vorb\u00c4\u0083 cu ei. Cei doi p\u00c4\u0083rin\u00c8\u009bi cu patru copii vor s\u00c4\u0083 ajung\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Palestina, b\u00c4\u0083rbatul fiind de origine palestinian\u00c4\u0083.\n\u00e2\u0080\u009cAm \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnit cu familie de oameni foarte pl\u00c4\u0083cu\u00c8\u009bi, prieteno\u00c8\u0099i, senini. B\u00c4\u0083nuiesc c\u00c4\u0083 sunt cet\u00c4\u0083\u00c8\u009beni francezi. M-au salutat \u00c3\u00aen limba francez\u00c4\u0083. Au spus c\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aendreapt\u00c4\u0083 cu acel atelaj tras de o simpatic\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083g\u00c4\u0083ri\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i-n c\u00c4\u0083ru\u00c8\u009b\u00c4\u0083 erau patru copila\u00c8\u0099i, undeva de la 3 ani p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 pe la vreo 9 ani\u00e2\u0080\u009d, spune Marius C\u00c3\u00a2rdei, citat de Radio Rom\u00c3\u00a2nia Timi\u00c8\u0099oara.\n\u00e2\u0080\u009cAu spus c\u00c4\u0083 se deplaseaz\u00c4\u0083 pur \u00c8\u0099i simplu, \u00c3\u00aen mod natural, pe jos. Am \u00c3\u00aentrebat c\u00c3\u00a2nd au plecat din Fran\u00c8\u009ba. De doi ani de zile. Deci de doi ani de zile ei c\u00c4\u0083l\u00c4\u0083toresc, merg\u00c3\u00a2nd aproape la pas cu acel atelaj, cu copiii dup\u00c4\u0083 ei. \nCe m\u00c3\u00a2nca\u00c8\u009bi? M\u00c4\u0083 g\u00c3\u00a2ndeam c\u00c4\u0083 poate, na, sunt de condi\u00c8\u009bii mai umil\u00c4\u0083, m\u00c4\u0083n\u00c3\u00a2nc\u00c4\u0083 de prin natur\u00c4\u0083. Nu, noi avem bani, ne oprim, ne cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083m de la supermarket sau ne invit\u00c4\u0083 cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benii din diverse locuri. Discu\u00c8\u009bia a continuat pe f\u00c4\u0083ga\u00c8\u0099ul respectiv, \u00c3\u00aentreb\u00c3\u00a2nd despre copiii, cum \u00c3\u00aencearc\u00c4\u0083 ei s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i educe copiii, c\u00c4\u0083 totu\u00c8\u0099i n-au cum s\u00c4\u0083 mearg\u00c4\u0083 la \u00c8\u0099coal\u00c4\u0083 Ei au spus c\u00c4\u0083 ei prefer\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 dea copiilor educa\u00c8\u009bie, oarecum prin aceast\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083l\u00c4\u0083torie s\u00c4\u0083-i \u00c3\u00aenve\u00c8\u009be fapte de via\u00c8\u009b\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, mai spune Marius C\u00c3\u00a2rdei.\n", "comments": [{"author": "Reddington", "text": "\"Cine sunteti voi?\"in loc sa isi vada de drum sa conduca prudent si fara telefon,el o face pe a securistul ... uraciosi oamenii astia curiosi.Mai degraba da le o sticla de apa si ureaza le succes in calatorie si sa scape cu viata de pe soselele Romaniei."}, {"author": "Fleur", "text": "Indiscretie a la roumaine:) ca \u00een bancul ala cu babuta care vede un negru si-l \u00eentreaba: de unde esti tu maica? El raspunde: din Camerun. Si babuta: si al cui esti tu maica din Camerun?:)))"}, {"author": "linus", "text": "Incepe dileala. Probabil fac un detur si pe la moscova, \"satui de occident\". :)"}, {"author": "symy", "text": "Sa fie sanatosi,sa nu ramana la noi ca avem si noi destui ca ei,si magari si magarite,incepand din guvern:))))))"}, {"author": "Odma", "text": "Or s\u0103 ajung\u0103,  dac\u0103 nu-i calc\u0103 vreun camion."}, {"author": "Digitala", "text": "Stai sa vezi cand vor ajunde pe DN uri unde zboara camioanele. Apoi urmeaza drumurile prin satele rrromulanilor. Sper sa ajunga sanatosi la destinatie. Dar tare mi e ca in Romania vor pa\u021bi ceva"}, {"author": "Artaman", "text": "I-a traznit societatea moderna, dar ce vina au copii sa nu mearga la scoala?!, mare prostie."}, {"author": "Bolun", "text": "Analfabetii romani nu merg la scoala?"}, {"author": "Vlad", "text": "Le doresc drum bun \u0219i s\u0103 ajung\u0103 s\u0103n\u0103to\u0219i. O c\u0103l\u0103torie interesant\u0103 f\u0103cut\u0103 de ni\u0219te oameni curajo\u0219i \u0219i plini de via\u021b\u0103."}, {"author": "Om", "text": "Pentru Adul\u021bi este o chestie, dar pentru copiii integrarea \u0219colar\u0103 va fi foarte dificila dac\u0103 mu imposibila."}, {"author": "herr", "text": "care integrare scolara, aia din palestina?"}, {"author": "Om", "text": "Pentru cuno\u0219tiin\u021ba ta:\n1. O propozi\u021bie sau o fraza \u00eencepe cu o majuscula.\n2. Denumirile unor state, ora\u0219e, \u021binuturi \u00eencep \u00eentotdeauna, ghici, cu majuscula.\nNivelul gramatical al comentariului t\u0103u este abisal."}, {"author": "viorel", "text": "Interesant demersul, sper sa-l duca la bun sfarsit fara sa-i ia vreun camion in bot.\nIn alta ordine de idei, Franta-Palestina, via Romania?"}, {"author": "dan", "text": "Foarte frumos. Si sanatos, mai ales pt copii."}, {"author": "anna", "text": "Este alegerea lor. Sper sa traverseze cu bine tara, fara incidente."}, {"author": "Tom", "text": "Tik Tok news .."}, {"author": "m", "text": "Mai bine ar avea grija de magar, sa nu decedeze si sa traga ei caruta!!!"}, {"author": "UnOm", "text": "Cei doi sunt \"parinti\" sunt dusi cu pluta - desi poate ar trebui sa spun \"cu magarul\".Cu cel mic mai este cum este insa pentru cel mare cum naiba sa tii copii care ar trebui sa fie la scoala pentru nu stiu ce \"fantasme\" ar avea parintii lor in cap ? Cei mici cu ce or fi gresit sa fie supusi unei asemenea calatorii ?"}]}, {"article": "NATO va face un pas \u00c3\u00aen viitor la summitul s\u00c4\u0083u de la Vilnius din iulie, liderii urm\u00c3\u00a2nd s\u00c4\u0083 aprobe mii de pagini de planuri militare secrete care vor detalia pentru prima dat\u00c4\u0083 de la R\u00c4\u0083zboiul Rece modul \u00c3\u00aen care alian\u00c8\u009ba ar r\u00c4\u0083spunde unui atac rus, scrie Reuters.\nMi\u00c8\u0099carea semnific\u00c4\u0083 o schimbare fundamental\u00c4\u0083 - NATO nu a v\u00c4\u0083zut nevoia s\u00c4\u0083 elaboreze planuri de ap\u00c4\u0083rare la scar\u00c4\u0083 larg\u00c4\u0083 de zeci de ani, deoarece a purtat r\u00c4\u0083zboaie mai mici \u00c3\u00aen Afganistan \u00c8\u0099i Irak \u00c8\u0099i a sim\u00c8\u009bit c\u00c4\u0083 Rusia post-sovietic\u00c4\u0083 nu mai reprezenta o amenin\u00c8\u009bare existen\u00c8\u009bial\u00c4\u0083.\nDar, cu cel mai s\u00c3\u00a2ngeros r\u00c4\u0083zboi din Europa din 1945 care se desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099oar\u00c4\u0083 chiar dincolo de grani\u00c8\u009bele sale \u00c3\u00aen Ucraina, alian\u00c8\u009ba avertizeaz\u00c4\u0083 acum c\u00c4\u0083 trebuie s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 toate planurile \u00c3\u00aen vigoare cu mult \u00c3\u00aenainte s\u00c4\u0083 izbucneasc\u00c4\u0083 un conflict cu un adversar asem\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tor precum Moscova.\n\u00e2\u0080\u009eDiferen\u00c8\u009ba fundamental\u00c4\u0083 dintre gestionarea crizelor \u00c8\u0099i ap\u00c4\u0083rarea colectiv\u00c4\u0083 este urm\u00c4\u0083toarea: nu noi, ci adversarul nostru determin\u00c4\u0083 calendarul\u00e2\u0080\u009d, a declarat amiralul Rob Bauer, unul dintre oficialii militari de top ai NATO.  \u00e2\u0080\u009eTrebuie s\u00c4\u0083 ne preg\u00c4\u0083tim pentru faptul c\u00c4\u0083 conflictul poate ap\u00c4\u0083rea oric\u00c3\u00a2nd\u00e2\u0080\u009d.\nPrin schi\u00c8\u009barea a ceea ce nume\u00c8\u0099te planurile sale regionale, NATO va oferi, de asemenea, na\u00c8\u009biunilor \u00c3\u00aendrum\u00c4\u0083ri cu privire la modul de a-\u00c8\u0099i \u00c3\u00aembun\u00c4\u0083t\u00c4\u0083\u00c8\u009bi for\u00c8\u009bele \u00c8\u0099i logistica.\n\u00e2\u0080\u009eAlia\u00c8\u009bii vor \u00c8\u0099ti exact ce for\u00c8\u009be \u00c8\u0099i capacit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi sunt necesare, inclusiv unde, ce \u00c8\u0099i cum s\u00c4\u0083 fie desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099urate\u00e2\u0080\u009d, a spus \u00c8\u0099eful NATO Jens Stoltenberg despre documentele foarte clasificate care, la fel ca \u00c3\u00aen timpul R\u00c4\u0083zboiului Rece, vor atribui anumite trupe pentru ap\u00c4\u0083rarea anumitor regiuni. .\nDemersul NATO nu reprezint\u00c4\u0083 dec\u00c3\u00a2t formalizarea unui proces declan\u00c8\u0099at odat\u00c4\u0083 cu anexarea, de c\u00c4\u0083tre Rusia, a Crimeei, \u00c3\u00aen aprilie 2014. Ac\u00c8\u009biunea Rusiei i-a determinat pe alia\u00c8\u009bii occidentali s\u00c4\u0083 trimit\u00c4\u0083 pentru prima dat\u00c4\u0083 trupe de lupt\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen est, Marea Britanie, Canada \u00c8\u0099i Germania prelu\u00c3\u00a2nd sub protec\u00c8\u009bia lor fiecare din statele baltice.\nChiar dac\u00c4\u0083 NATO nu a \u00c3\u00aenregistrat foarte multe schimb\u00c4\u0083ri fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de 1990, c\u00c3\u00a2nd lumea a trecut de la comunism la democra\u00c8\u009bie, o serie de detalii s-au schimbat \u00c8\u0099i la nivelul NATO. Alian\u00c8\u009ba s-a extins de atunci cu aproximativ 1.000 de kilometri spre est \u00c8\u0099i a crescut la 31 de membri.\nAderarea Finlandei, luna trecut\u00c4\u0083, a dublat grani\u00c8\u009ba NATO cu Rusia la aproximativ 2.500 km, for\u00c8\u009b\u00c3\u00a2nd o abordare mai flexibil\u00c4\u0083 a desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099ur\u00c4\u0083rilor dec\u00c3\u00a2t \u00c3\u00aen trecut, c\u00c3\u00a2nd Germania era considerat\u00c4\u0083 principala zon\u00c4\u0083 de lupt\u00c4\u0083.\nDe asemenea, alian\u00c8\u009ba nu se mai preg\u00c4\u0083te\u00c8\u0099te s\u00c4\u0083 duc\u00c4\u0083 un r\u00c4\u0083zboi nuclear la scar\u00c4\u0083 larg\u00c4\u0083 \u00c3\u00aempotriva Moscovei \u00c8\u0099i a alia\u00c8\u009bilor s\u00c4\u0083i - dintre care majoritatea sunt acum membri NATO - a declarat Ian Hope, istoric la Cartierul General Suprem al Puterilor Aliate din Europa (SHAPE) al NATO.\n\u00e2\u0080\u009eNu ne imagin\u00c4\u0083m un tip de r\u00c4\u0083zboi a\u00c8\u0099a cum a fost R\u00c4\u0083zboiul Rece, \u00c3\u00aen care for\u00c8\u009bele aliate ar fi lovite simultan cu atacuri pe scar\u00c4\u0083 larg\u00c4\u0083 din [partea \u00c8\u009b\u00c4\u0083rilor din] Pactul de la Var\u00c8\u0099ovia\u00e2\u0080\u009d, a spus el.\n\u00c3\u008en acela\u00c8\u0099i timp, internetul, dronele, armele hipersonice \u00c8\u0099i un flux rapid de informa\u00c8\u009bii prezint\u00c4\u0083 noi provoc\u00c4\u0083ri.\n\u00e2\u0080\u009eVestea bun\u00c4\u0083 este c\u00c4\u0083 vorbim despre transparen\u00c8\u009ba c\u00c3\u00a2mpului de lupt\u00c4\u0083. Cu to\u00c8\u009bi sateli\u00c8\u009bii, cu toate informa\u00c8\u009biile, putem vedea o criz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen curs de maturizare\", a declarat generalul locotenent Hubert Cottereau, adjunctul \u00c8\u0099efului de stat major al SHAPE. \u00e2\u0080\u009ePentru Ucraina, am avut to\u00c8\u009bi indicatorii cu destul timp \u00c3\u00aenainte\u00e2\u0080\u009d.\nAceast\u00c4\u0083 transparen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 este unul dintre motivele pentru care NATO, contrar cerin\u00c8\u009belor statelor baltice, nu vede nicio nevoie imediat\u00c4\u0083 de a cre\u00c8\u0099te num\u00c4\u0083rul de trupe \u00c3\u00aen est.\n\u00e2\u0080\u009eCu c\u00c3\u00a2t adun\u00c4\u0083 mai multe trupe la grani\u00c8\u009b\u00c4\u0083, este ca \u00c8\u0099i cum ai avea un ciocan. La un moment dat, vrei s\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083se\u00c8\u0099ti un cui. Dac\u00c4\u0083 ru\u00c8\u0099ii adun\u00c4\u0083 trupe la grani\u00c8\u009b\u00c4\u0083, asta ne va face nervo\u00c8\u0099i, dac\u00c4\u0083 noi adun\u00c4\u0083m trupe la grani\u00c8\u009b\u00c4\u0083, asta \u00c3\u00aei va face nervo\u00c8\u0099i\u00e2\u0080\u009d, a avertizat Cottereau.\nTotu\u00c8\u0099i, va fi o sarcin\u00c4\u0083 uria\u00c8\u0099\u00c4\u0083 \u00c3\u00aembun\u00c4\u0083t\u00c4\u0083\u00c8\u009birea drastic\u00c4\u0083 a preg\u00c4\u0083tirii. NATO a fost de acord \u00c3\u00aen 2022 s\u00c4\u0083 pun\u00c4\u0083 300.000 de militari \u00c3\u00aen alert\u00c4\u0083 maxim\u00c4\u0083, fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de 40.000 \u00c3\u00aen trecut.\nDeficien\u00c8\u009bele capacit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii alian\u00c8\u009bei de a produce suficiente arme \u00c8\u0099i muni\u00c8\u009bie au fost eviden\u00c8\u009biate \u00c3\u00aen efortul de a \u00c8\u009bine pasul cu cerin\u00c8\u009bele Ucrainei, iar NATO trebuie, de asemenea, s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aembun\u00c4\u0083t\u00c4\u0083\u00c8\u009beasc\u00c4\u0083 logistica de mult timp neglijat\u00c4\u0083, necesar\u00c4\u0083 pentru a desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099ura rapid trupele pe calea ferat\u00c4\u0083 sau rutier\u00c4\u0083.\nNecesitatea finan\u00c8\u009b\u00c4\u0083rii implement\u00c4\u0083rii planurilor regionale este unul dintre motivele pentru care Stoltenberg a f\u00c4\u0083cut apel la lideri s\u00c4\u0083 ridice \u00c8\u009binta de cheltuieli militare a alian\u00c8\u009bei, un alt subiect care va fi discutat la Vilnius.\nOficialii NATO estimeaz\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 va dura c\u00c3\u00a2\u00c8\u009biva ani pentru ca planurile s\u00c4\u0083 fie pe deplin implementate, de\u00c8\u0099i subliniaz\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 alian\u00c8\u009ba poate intra imediat \u00c3\u00aen lupt\u00c4\u0083 dac\u00c4\u0083 este necesar.\n\u00e2\u0080\u009eSuntem preg\u00c4\u0083ti\u00c8\u009bi s\u00c4\u0083 lupt\u00c4\u0083m \u00c3\u00aen seara asta. \u00c8\u0098tii, nu e\u00c8\u0099ti niciodat\u00c4\u0083 suficient de preg\u00c4\u0083tit. Niciodat\u00c4\u0083\", a spus Cottereau. \u00e2\u0080\u009eTrebuie s\u00c4\u0083 fim capabili s\u00c4\u0083 lupt\u00c4\u0083m \u00c3\u00aen seara asta dac\u00c4\u0083 este necesar, cu ceea ce avem\u00e2\u0080\u009d.\n", "comments": [{"author": "Neuberger", "text": "nato e o organizatie militara, ostila rusiei.\nucraina nu e in nato. \nnato n-are obligatia sa accepte ucraina ca membra. nu scrie nicaieri asta. \nastea sunt scuze ca sa cumpere europenii mai multe arme de la americani.\nca industrie nu mai e. \nv-ati lins pe bot de gaz si petrol ieftin din rusia."}, {"author": "m", "text": "bine b\u0103i trolea\n\nzi-le la st\u0103p\u00e2nii t\u0103i s\u0103 \u00ee\u0219i ia petrolul \u0219i gazul \u0219i s\u0103 le bage \u00een kurdistan\n\ntu personal ar fi bine s\u0103 \u00ee\u021bi faci provizii de s\u0103pun pentru funie \u0219i prescur\u0103 pentru \u00eemp\u0103rt\u0103\u0219anie"}, {"author": "etc", "text": "geniile astea puse pe tocat banii nostri au descoperit teleportarea? Unde exact se bate nato cu rusia? \n\nSe stabileste de comun acord un camp undeva in spatiu pe care vine fiecare cu armata si \"se da batalia\" ca acu' 1000 de ani?\n\ninvadeaza rusia finlanda? Sa le ia renii? Ca alta granita nu prea exista. Sau se strange toata armata rusa in kaliningrad si ataca... nu'i prea clar ce. \n\nEventual, daca rusii ajung pana la transnistria, isi pun toata armata acolo si ataca pe un front de 50km se ne ia delta? Ca sa... ajunga in marea neagra presupun? Ca nu prea au unde sa se duca din Romania. Folosind infrastructura noastra pt. un atac catre vest; pe care o tot construim de 30 de ani si tot n'o avem? Deci, care infrastructura."}, {"author": "etc", "text": "p.s. - presupun ca'n kaliningrad se strang trecand multumiti cu trenurile pe la baltici prin curte. Cu tancuri si restu' de acareturi, nu? \n\nsi, dup'aia, dupa ce incepe \"invazia\" ii roaga frumos sa dea prioritate trenurilor militare, nu? =))"}]}, {"article": "Carmen Iohannis nu se al\u00c4\u0083tur\u00c4\u0083 colegilor din cadrul Colegiului \u00e2\u0080\u009eGheorghe Laz\u00c4\u0083r\u00e2\u0080\u009d din Sibiu \u00c8\u0099i nu va intra \u00c3\u00aen grev\u00c4\u0083 luni. So\u00c8\u009bia pre\u00c8\u0099edintelui nu este membr\u00c4\u0083 de sindicat \u00c8\u0099i nici nu a semnat lista, potrivit Digi24.\nPrima doamn\u00c4\u0083 a Rom\u00c3\u00a2niei se va prezenta la ore luni, 22 mai, \u00c3\u00aen ciuda faptului c\u00c4\u0083 restul profesorilor din cadrul Colegiul Na\u00c8\u009bional \u00e2\u0080\u009eGheorghe Laz\u00c4\u0083r\u00e2\u0080\u009d din Sibiu au decis s\u00c4\u0083 intre \u00c3\u00aen grev\u00c4\u0083.\nReprezentan\u00c8\u009bii sindicatelor din educa\u00c8\u009bie au transmis miercuri, 17 mai, c\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne \u00c3\u00aen vigoare organizarea grevei generale. Anun\u00c8\u009bul vine \u00c3\u00aen urma discu\u00c8\u009biilor pe care le-au avut profesorii cu premierul Nicolae Ciuc\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i Marcel Ciolacu.\n\u00e2\u0080\u009eEste clar, de luni vom avea grev\u00c4\u0083 general\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, au declarat liderii de sindicat dup\u00c4\u0083 discu\u00c8\u009biile de la guvern, spun\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 au primit promisiuni, potrivit Digi24.\nPre\u00c8\u0099edintele Rom\u00c3\u00a2niei sus\u00c8\u009bine c\u00c4\u0083 solicit\u00c4\u0083rile dasc\u00c4\u0083lilor pentru m\u00c4\u0083ririle salariale sunt, dup\u00c4\u0083 p\u00c4\u0083rerea sa, \u00c3\u00aendrept\u00c4\u0083\u00c8\u009bite. Iohannis a punctat c\u00c4\u0083 cre\u00c8\u0099terea salariilor \u00c8\u009bine de legea salariz\u00c4\u0083rii, nu de legile educa\u00c8\u009biei.\n\u00e2\u0080\u009eSolicit\u00c4\u0083rile dasc\u00c4\u0083lilor pentru m\u00c4\u0083riri salariale, dup\u00c4\u0083 p\u00c4\u0083rerea mea, sunt \u00c3\u00aendrept\u00c4\u0083\u00c8\u009bite. Avem o infla\u00c8\u009bie mare \u00c8\u0099i aici vorbim de o rea\u00c8\u0099ezare. Dar, \u00c3\u00aen realitate, avem nevoie de mult mai mult.\u00c2\u00a0Dac\u00c4\u0083 dorim s\u00c4\u0083 avem \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia un \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c8\u009b\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt de foarte bun\u00c4\u0083 calitate, trebuie s\u00c4\u0083 avem toate condi\u00c8\u009biile, nu doar s\u00c4\u0083li moderne, \u00c8\u0099coli moderne, ci s\u00c4\u0083 avem \u00c8\u0099i grij\u00c4\u0083 de dasc\u00c4\u0083li\u00e2\u0080\u009d,\u00c2\u00a0a precizat Klaus Iohannis.\n\u00c8\u0098eful statului a precizat c\u00c4\u0083 o condi\u00c8\u009bie important\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen acest sens este salarizarea: \u00e2\u0080\u009eEi trebuie pl\u00c4\u0083ti\u00c8\u009bi la adev\u00c4\u0083rata lor valoare\u00e2\u0080\u009d.\nKlaus Iohannis\u00c2\u00a0a f\u00c4\u0083cut precizarea c\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083ririle salariale \u00c8\u009bin de fapt de legea salariz\u00c4\u0083rii, nu de legile educa\u00c8\u009biei. Pre\u00c8\u0099edintele a afirmat c\u00c4\u0083 a\u00c8\u0099teapt\u00c4\u0083 de la ministerul Muncii \u00e2\u0080\u009es\u00c4\u0083 lucreze un pic mai repede pe legea salariz\u00c4\u0083rii\u00e2\u0080\u009d.\n\u00e2\u0080\u009eAceast\u00c4\u0083 chestiune este artificial amestecat\u00c4\u0083 cu dezbaterile pe legile Educa\u00c8\u009biei. Salarizarea trebuie s\u00c4\u0083 apar\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen grila na\u00c8\u009bional\u00c4\u0083 de salarizare, care trebuie actualizat\u00c4\u0083. \u00c8\u0098i a\u00c8\u0099tept \u00c8\u0099i eu ca la Ministerul Muncii s\u00c4\u0083 se lucreze un pic mai repede pe legea salariz\u00c4\u0083rii, iar grilele pentru \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c8\u009b\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt s\u00c4\u0083 satisfac\u00c4\u0083 nevoile sistemului\u00e2\u0080\u009d, a precizat \u00c8\u0099eful statului.\n", "comments": [{"author": "alina", "text": "Este surprinz\u0103tor gestul so\u021biei Pre\u0219edintelui de a nu fi solidar\u0103 cu colegii\nunde activeaz\u0103 ca profesor, indiferent de faptul c\u0103 nu apar\u021bine sindicatului."}, {"author": "Neuberger", "text": "prima despuiata e solidara doar cu vacantele in florida"}, {"author": "Damian al II-lea", "text": "Ido-itao\n\nSunt zeci de mii de profesori care NU sunt membri de sindicat. Este dreptul lor constitu\u021bional. \nA existat o vreme c\u00e2nd  sindicatele au \u00eenc\u0103lcat grav democra\u021bia \u0219i au obligat toate cadrele didactice (inclusiv pe cele nesindicalizate) s\u0103 pl\u0103teasc\u0103, lunar, cotiza\u021bia c\u0103tre sindicat. Normal ar fi ca profesorii nemembri s\u0103 nu beneficieze de beneficiile luptei sindicale!\n\nSunt multe sindicate \u00een educa\u021bie conduse de c\u0103tre oportuni\u0219ti care s-au ales \u0219efi pe via\u021b\u0103. Ei, beneficiaz\u0103 de c\u00e2\u0219tiguri enorme \u0219i au mimat lupta sindical\u0103  juc\u00e2nd \u201dmitzo-cotzo\u201d cu puterea. Indiferent care...\n\nSalarizarea \u00een educa\u021bie \u0219i bugetul \u00een educa\u021bie sunt probleme vechi de zeci de ani, tm\u00e2piulte! \n\nDoamna Carmen Iohannis este o persoan\u0103 admirabil\u0103. So\u021bia pre\u0219edinteleui trebui s\u0103 fie neutr\u0103, discret\u0103 \u0219i s\u0103 nu se amestece \u00een luptele sindicale( care sunt tot politice) sau \u00een via\u021ba politic\u0103. \nAsta nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 nu este...solidar\u0103 cu colegii. Cine \u021bi-a spus?\n\nOpop ido-itao!"}]}, {"article": "Ministrul Muncii, Marius Bud\u00c4\u0083u, a sus\u00c8\u009binut \u00c3\u00aentr-o interven\u00c8\u009bie telefonic\u00c4\u0083 la Digi24 c\u00c4\u0083 ministerul nu are \u00e2\u0080\u009eun sac de bani\u00e2\u0080\u009d pe care s\u00c4\u0083-l \u00c3\u00aempart\u00c4\u0083 la toat\u00c4\u0083 lumea, \u00c3\u00aen contextul \u00c3\u00aen care reprezentan\u00c8\u009bii sindicatelor din educa\u00c8\u009bie amenin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 cu o grev\u00c4\u0083 general\u00c4\u0083, care ar urma s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenceap\u00c4\u0083 luni.\n\u00e2\u0080\u009eNu exist\u00c4\u0083 la Ministerul Muncii un sac de bani pe care s\u00c4\u0083-l \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bim la toat\u00c4\u0083 lumea\u00e2\u0080\u009d, a spus ministrul. (...) Cu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 cerin\u00c8\u009bele lor sunt \u00c3\u00aendrept\u00c4\u0083\u00c8\u009bite. Discut\u00c4\u0083m \u00c8\u0099i avem toat\u00c4\u0083 deschiderea. Vom dezbate aceste aspecte odat\u00c4\u0083 cu discu\u00c8\u009biile pe legea salariz\u00c4\u0083rii\u00e2\u0080\u009d, a spus ministrul \u00c3\u00aentr-o interven\u00c8\u009bie telefonic\u00c4\u0083 la Digi24, sus\u00c8\u009bin\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 o cre\u00c8\u0099tere salarial\u00c4\u0083 pentru profesori trebuie discutat\u00c4\u0083 foarte serios \u00c8\u0099i nu poate emite o ipotez\u00c4\u0083, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 a vedea\u00c2\u00a0analizele de la Banca Mondial\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 a purta o discu\u00c8\u009bie cu Comisia \u00c8\u0099i cu Ministerul de Finan\u00c8\u009be.\u00c2\u00a0\nPrivind legea salariz\u00c4\u0083rii, ministrul a sus\u00c8\u009binut c\u00c4\u0083, din p\u00c4\u0083cate, nu poate fi f\u00c4\u0083cut\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009epeste noapte\u00e2\u0080\u009d. \u00e2\u0080\u009eAvem deja materiale de la toate ministerele de linie, le-am \u00c3\u00aenaintat \u00c8\u0099i la Banca Mondial\u00c4\u0083, facem analize de impact dup\u00c4\u0083 care st\u00c4\u0083m iar la mas\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i discut\u00c4\u0083m\u00e2\u0080\u009d, a ad\u00c4\u0083ugat Marius Bud\u00c4\u0083i.\u00c2\u00a0\nDeclara\u00c8\u009biile ministrului vin \u00c3\u00aen contextul \u00c3\u00aen care discu\u00c8\u009biile Guvernului cu reprezentan\u00c8\u009bii sindicatelor din educa\u00c8\u009bie au e\u00c8\u0099uat, fiind anun\u00c8\u009bat\u00c4\u0083 o grev\u00c4\u0083 general\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c8\u009b\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt \u00c3\u00aencep\u00c3\u00a2nd de luni, 22 mai.\u00c2\u00a0\nAstfel, examenele na\u00c8\u009bionale de anul acesta pentru absolven\u00c8\u009bii de clasa a VIII-a \u00c8\u0099i a XII-a risc\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 fie decalate, dac\u00c4\u0083 nu anulate, \u00c3\u00aen cazul \u00c3\u00aen care sindicatele din \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c8\u009b\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt vor r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne pe pozi\u00c8\u009bii declan\u00c8\u0099\u00c3\u00a2nd greva.\u00c2\u00a0\nDup\u00c4\u0083 consult\u00c4\u0083rile cu premierul Nicolae Ciuc\u00c4\u0083, reprezentan\u00c8\u009bii federa\u00c8\u009biilor sindicale au declarat c\u00c4\u0083 propunerile avansate de Guvern sunt \u00e2\u0080\u009esub\u00c8\u009biri\u00e2\u0080\u009c.\nDe asemenea, la finalul \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnirii a fost dat un comunicat de pres\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen care reprezentan\u00c8\u009bii Ministerului Educa\u00c8\u009biei recunosc c\u00c4\u0083 nu pot negocia cu sindicatele cre\u00c8\u0099teri salariale sau alte cereri de natur\u00c4\u0083 salarial\u00c4\u0083. Toate acestea, mai spun reprezentan\u00c8\u009bii ministerului, nu fac obiectul contractului colectiv de munc\u00c4\u0083.\nTot miercuri, 17 mai,\u00c2\u00a0Guvernul a adoptat un memorandum pentru deplocarea posturilor vacante din sistemul educa\u00c8\u009bional.\u00c2\u00a0\n\u00c8\u0098i \u00c8\u0099eful Statului, pre\u00c8\u0099edintele Klaus Iohannis, a avut o reac\u00c8\u009bie pe tema problemelor din \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c8\u009b\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt, sus\u00c8\u009bin\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 solicit\u00c4\u0083rile dasc\u00c4\u0083lilor pentru m\u00c4\u0083ririle salariale sunt \u00c3\u00aendrept\u00c4\u0083\u00c8\u009bite, punct\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 o cre\u00c8\u0099tere a salariilor \u00c8\u009bine de legea salariz\u00c4\u0083rii, nu de legile educa\u00c8\u009biei.\n", "comments": [{"author": "Catalin", "text": "Bud\u0103i, c\u0103tre profesorii care cer salarii mai mari: Nu exist\u0103 un sac de bani pe care s\u0103-l \u00eemp\u0103r\u021bim la toat\u0103 lumea  -&gt; \u00eel \u021binem pentru noi , ma\u0219ini \u0219i pensii speciale."}, {"author": "Marcu", "text": "Din sacul \u0103la PSD, PNL \u0219i UDMR dau pensii \u0219i salarii  sinecuri\u0219tilor c\u00e2t salariul a 10-20-30 de profesori. Asta cum se poate, Bud\u0103i?"}, {"author": "d.c.", "text": "\u201dBud\u0103i, c\u0103tre profesorii care cer salarii mai mari: Nu exist\u0103 un sac de bani pe care s\u0103-l \u00eemp\u0103r\u021bim la toat\u0103 lumea\u201d!\n\nDar pentru cele 600 de BMW-uri cumparate de la prietenul lui Iohasnnis, ati bani politrucilor..?\nPentru marirea salariilor militarilor, politistilor, spp-istilor, SRI-stilor, ati avut bani mafiotilor..?"}, {"author": "Odma", "text": "Are dreptate. Banii nu sunt pentru toti. Sunt pentru BMW-uri si armament cat cuprinde. Cu fundul gol dar inarmat pana-n dinti. Asta in viitor, deocamdata doar se dau banii. Romania va deveni o tara de bucatari si coafeze."}, {"author": "Viorel", "text": "macar de-ar fi si pentru armament, dar nici acolo nu se dau bani ..."}, {"author": " = aceea\u0219i mizerie ", "text": "Am dou\u0103 ou\u0103... Ptiu, ce-\u021bi mai pute \"br\u00eenza\" de putin nesp\u0103lat, r\u0103mas\u0103 de la repetatele tale ac\u021biuni de sus\u021binere a \"am\u0103r\u00eetei\" ne(putin)ciosului... Nu ne trebuie armament, \u00een fa\u021ba gloatei nesp\u0103la\u021bilor ro\u0219ii, a\u0219a-i, mizerabile?...\nLegat de articol... Acum ce a\u0219tept\u0103ri ave\u021bi de la un individ cu nume de WC (din fundu' cur\u021bii)?..."}, {"author": "alin", "text": "corect . daca ar imparti la toata lumea din sacul cu bani , ei de unde ar mai fura ?"}, {"author": "Viorel", "text": "M. m. d-voastra de neispraviti, dar pentru pensiile voastre speciale, pentru carduri electorale si alte pomeni la putori sacul a fost fara numar, nu ?"}, {"author": "Man", "text": "La alegeri s\u0103 vot\u0103m masiv NO-PSD \u0219i NO-PNL. Avem alternative! Prea mult\u0103 nesim\u021bire! Cel mai bun indiciu c\u0103 sunt alternative: care politician merge f\u0103r\u0103 \u201dgorile\u201d dup\u0103 el ?"}, {"author": "Paul_", "text": "V-au spus cei de la Camera se Comer\u021b ce trebuie s\u0103 face\u021bi. Injumatatiti num\u0103rul jude\u021belor \u0219i desfiin\u021ba\u021bi comunele sub 5000 de locuitori \u0219i ve\u021bi economisiti 2/3 din banii cheltui\u021bi acum."}, {"author": "m", "text": "lua\u021bi de la pensii speciale \u0219i de la salarii nesim\u021bite la unii bugetari, s\u0103 vede\u021bi cum ajunge"}]}, {"article": "O t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen v\u00c3\u00a2rst\u00c4\u0083 de doar 19 ani a fost lovit\u00c4\u0083 mortal de un tren \u00c3\u00aen zona Defileului Jiului. Incidentul a avut loc \u00c3\u00aen seara zilei de miercuri, 17 mai, iar poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii fac cercet\u00c4\u0083ri \u00c3\u00aen acest caz.\nT\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083ra a fost lovit\u00c4\u0083 de tren \u00c3\u00aen primul tunel dup\u00c4\u0083 localitatea Bumbe\u00c8\u0099ti Jiu, la intrare \u00c3\u00aen Defileul Jiului. Aceasta a fost decapitat\u00c4\u0083, iar echipajele de la SMURD \u00c8\u0099i Ambulan\u00c8\u009ba Gorj au constatat doar decesul victimei. \n\u00e2\u0080\u009ePoli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii din cadrul Biroului Jude\u00c8\u009bean de Poli\u00c8\u009bie Transporturi Gorj au fost sesiza\u00c8\u009bi despre faptul c\u00c4\u0083 un tren a accidentat mortal o femeie.\nPoli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii deplasa\u00c8\u009bi la fa\u00c8\u009ba locului au stabilit c\u00c4\u0083 un tren care circula pe rela\u00c8\u009bia Craiova-Petro\u00c8\u0099ani, \u00c3\u00aentre sta\u00c8\u009biile Valea Sadului \u00c8\u0099i Meri, \u00c3\u00aentr-un tunel a accidentat mortal o femeie.\nLa fa\u00c8\u009ba locului s-a deplasat \u00c8\u0099i un echipaj medical care a constatat decesul femeii.\nTrupul acesteia a fost transportat la Serviciul de Medicin\u00c4\u0083 Legal\u00c4\u0083 Gorj, \u00c3\u00aen vederea efectu\u00c4\u0083rii necropsiei.\nMecanicul de locomotiv\u00c4\u0083 a fost testat cu aparatul etilotest, rezultatul fiind zero. \n\u00c3\u008en cauz\u00c4\u0083, a fost \u00c3\u00aentocmit dosar penal sub aspectul s\u00c4\u0083v\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099irii infrac\u00c8\u009biunii de ucidere din culp\u00c4\u0083, urm\u00c3\u00a2nd a se stabili \u00c3\u00aemprejur\u00c4\u0083rile producerii evenimentului\u00e2\u0080\u009c, au transmis reprezentan\u00c8\u009bii Inspectoratului de Poli\u00c8\u009biei al Jude\u00c8\u009bului Gorj.\nPoli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii verific\u00c4\u0083 dac\u00c4\u0083 a fost vorba de o sinucidere, av\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen vedere modul \u00c3\u00aen care s-a produs incidentul. Nu se cunosc alte detalii cu privire la situa\u00c8\u009bia tinerei \u00c8\u0099i dac\u00c4\u0083 aceasta a l\u00c4\u0083sat un bilet de adio.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en diminea\u00c8\u009ba zilei de joi, 18 mai, oamenii legii au reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 identifice victima. \u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en aceast\u00c4\u0083 diminea\u00c8\u009b\u00c4\u0083, poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii Biroului Jude\u00c8\u009bean de Poli\u00c8\u009bie Transporturi Gorj au continuat verific\u00c4\u0083rile \u00c3\u00aen vederea stabilirii identit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii persoanei accidentate mortal de tren \u00c3\u00aen seara precedent\u00c4\u0083, stabilind c\u00c4\u0083 este vorba de o t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 de 19 ani, din ora\u00c8\u0099ul Bumbe\u00c8\u0099ti-Jiu\u00e2\u0080\u009c, au mai comunicat reprezentan\u00c8\u009bii Poli\u00c8\u009biei Gorj.\n", "comments": [{"author": "Roman", "text": "Dumnezeu sa o odihneasca :( o drama"}, {"author": "linus", "text": "Asta patesti atunci c\u00e2nd scoti capu pe geam... :)\nNu-i paguba, ram\u00e2n picioarele. :))"}, {"author": "viorel", "text": "Cel mai probabil capul era deja pe sina...\nEsti chiar asa de trist incat sa faci misto de asa ceva ?"}, {"author": "Marcu", "text": "Se pare c\u0103 viteza de 50 km/h cu care circul\u0103 trenurile rom\u00e2ne\u0219ti e prea mare, trebuie redus\u0103."}, {"author": "Black", "text": "Sarmanul domn mecanic... ce i-a fost dat sa vada din cauza neia din generatia de imbecili."}, {"author": "Serban", "text": "De ce jignesti? Care din adormitii mamei tale te indreptateste sa ne faci generatie de imbecili? Ce? Ca nu ascult pe gramofon? stii tu care-s traumele fetei?"}, {"author": "linus", "text": "Trauma fetei a fost precum in cazul celor doua adolescente suite pe vagon in gara, sa-si faca selfie sub arcul electric. Pros.tia din capu gol. :)"}, {"author": "Serban", "text": "Poate a fost abuzata, violata. Poate n-a avut taria sa spuna nimanui. Poate si o droaie de multi alti \"poate\". Circumvolutiunle tale trebuie neaparat sa fie netede. Nu are cum altfel."}, {"author": "Black", "text": "Nu e jignire... e cruntul adevar. Sunteti generatia care a-ti umplut spitalele si cimitirele."}, {"author": "Kendi", "text": "Daca tot acuzi generatia tanara si foarte tanara ca \"umple spitalele si cimitirele\", nu ti-a trecut deloc prin cap ca cea mai mare vina o au adultii, parintii care au crescut aceasta generatie asa cum au crescut-o?"}, {"author": "Serban", "text": "Auzi boss, nu suntem nimic. Am pazashcinci de ani. Am 108 salturi la Cliceni, am zbor cu motor , am parapanta mea, am multe. Am oua. Niste oua mari de strut. Si nevasta-mea stie ca le am. Nu judeca aiurea bai ca nu stii tu ce-i sau mai bine spus, ce era, in mintea nefericitei! Daca treci de anii mei, probabil, esti primul fertilizator."}, {"author": "din Nord", "text": "Situatia clasica de gasca proasta \nA trimis niste poze deocheate cu ea unui iubit si ala altruist le-a facut publice pe un site de adulti  ,sa-si clateasca ochii si altii .\nAu aflat parintii ,rudele ,colegii ,astfel ca nefericita a ales sa plece din asta lume \nTocmai au spus la tv motivul ."}]}, {"article": "Sute de muncitori asiatici sunt abandona\u00c8\u009bi pe Aeroportul Otopeni, dup\u00c4\u0083 ce au pl\u00c4\u0083tit sume exorbitante unor agen\u00c8\u009bii de recrutare din \u00c8\u009bara de origine care \u00c3\u00aen realitate nu exist\u00c4\u0083.\nEste un fenomen de-a dreptul \u00c3\u00aengrijor\u00c4\u0083tor, supus aten\u00c8\u009biei publice de c\u00c4\u0083tre Patronatul Importatorilor de For\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de Munc\u00c4\u0083 din Rom\u00c3\u00a2nia. O situa\u00c8\u009bie care a luat amploare \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen care un num\u00c4\u0083r din ce \u00c3\u00aen ce mai mare de muncitori str\u00c4\u0083ini sunt victime ale unei crude \u00c3\u00aen\u00c8\u0099el\u00c4\u0083torii, \u00c3\u00aen urma c\u00c4\u0083reia sute de oamenii sunt pur \u00c8\u0099i simplu abandona\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen aeroport, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 a mai fi revendica\u00c8\u009bi de vreo agen\u00c8\u009bie sau vreun angajator.\n,,Au fost cazuri \u00c3\u00aen care au fost peste 30 de persoane r\u00c4\u0083mase \u00c3\u00aen aeroport, \u00c3\u00aentr-o singur\u00c4\u0083 zi. Fiind conectat la acest domeniu de activitate \u00c8\u0099i la \u00c3\u00aentreg procesul de aducere a for\u00c8\u009bei de munc\u00c4\u0083, pot spune c\u00c4\u0083 principala cauz\u00c4\u0083 o reprezint\u00c4\u0083 avizele de munc\u00c4\u0083 ob\u00c8\u009binute de firmele \u00c3\u00aenfiin\u00c8\u009bate de cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benii str\u00c4\u0083ini. Vorbim aici despre cet\u00c4\u0083\u00c8\u009beni din Pakistan, India, Bangladesh \u00c8\u0099i care \u00c3\u00aen spatele acestor avize nu au locuri reale de munc\u00c4\u0083, ci doar un mecanism de aducere a cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benilor \u00c3\u00aen \u00c8\u009bar\u00c4\u0083. Este doar o unealt\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen scop de imigrare \u00c8\u0099i implicit trafic de persoane. Vin \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia \u00c8\u0099i \u00c3\u00aenfiin\u00c8\u009beaz\u00c4\u0083 o firm\u00c4\u0083. Cu firma respectiv\u00c4\u0083 depun la Inspectoratul General de Imigr\u00c4\u0083ri solicit\u00c4\u0083ri pentru avize de munc\u00c4\u0083, primesc aceste avize de munc\u00c4\u0083, apoi depun actele la consulat, \u00c3\u00aen \u00c8\u009bara respectiv\u00c4\u0083. Oamenii se prezint\u00c4\u0083 la interviu, au dosarul f\u00c4\u0083cut \u00c8\u0099i ob\u00c8\u009bin viza. \u00c3\u008ens\u00c4\u0083 c\u00c3\u00a2nd ajung \u00c3\u00aen \u00c8\u009bar\u00c4\u0083 ei de fapt constat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 nu au unde s\u00c4\u0083 vin\u00c4\u0083, pentru c\u00c4\u0083 angajatorul este de fapt o firm\u00c4\u0083 de apartament, care nu are niciun contract pentru vreun loc de munc\u00c4\u0083. Ajung astfel \u00c3\u00aen aeroport \u00c8\u0099i r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n acolo.\u00e2\u0080\u009d, a declarat Romulus Badea, vicepre\u00c8\u0099edintele Patronatului Importatorilor de For\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de Munc\u00c4\u0083.\nCu toate ca avizele de munc\u00c4\u0083 se acord\u00c4\u0083 pentru locuri de munc\u00c4\u0083 reale din Rom\u00c3\u00a2nia, care nu pot fi ocupate de muncitorii din \u00c8\u009bar\u00c4\u0083, una dintre probleme o reprezint\u00c4\u0083 de fapt lipsa verific\u00c4\u0083rii existen\u00c8\u009bei acestor joburi \u00c8\u0099i implicit identificarea acestor re\u00c8\u009bele de \u00c3\u00aen\u00c8\u0099el\u00c4\u0083torie. Agen\u00c8\u009biile de recrutare cu experien\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de la noi cunosc deja factorii care ar trebui lua\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen calcul de c\u00c4\u0083tre autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi pentru combaterea acestui fenomen \u00c8\u0099i au identificat o serie de m\u00c4\u0083suri \u00c3\u00aen acest sens.\n,,Un semnal de alarm\u00c4\u0083 ar trebui s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael constituie faptul c\u00c4\u0083 firmele respective au ac\u00c8\u009bionari str\u00c4\u0083ini, administratori str\u00c4\u0083ini \u00c8\u0099i sunt nou \u00c3\u00aenfiin\u00c8\u009bate, cu zero activitate. \u00c3\u008en condi\u00c8\u009biile acestea, cred c\u00c4\u0083 cei de la Inspectoratul General pentru Imigr\u00c4\u0083ri, care v\u00c4\u0083d datele de la Registrul Comer\u00c8\u009bului, ar trebui s\u00c4\u0083 cerceteze aceste spe\u00c8\u009be \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 solicite documente suplimentare.\u00e2\u0080\u009d, completeaz\u00c4\u0083 Romulus Badea.\nConsecin\u00c8\u009bele acestui fenomen sunt unele nefaste at\u00c3\u00a2t pentru muncitorii str\u00c4\u0083ini, c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i pentru autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi \u00c8\u0099i nu \u00c3\u00aen ultimul r\u00c3\u00a2nd pentru angajatori. Este un cerc vicios care afecteaz\u00c4\u0083 pia\u00c8\u009ba muncii \u00c8\u0099i blocheaz\u00c4\u0083 posibilitatea angajatorilor de a accesa for\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de munc\u00c4\u0083 str\u00c4\u0083in\u00c4\u0083, pentru c\u00c4\u0083 aceste fraude ocup\u00c4\u0083 pe nedrept \u00c8\u0099i avizele aprobate de c\u00c4\u0083tre autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen cadrul contingentului actual de 100.000 de muncitori str\u00c4\u0083ini.\n,,Tocmai genul acesta de situa\u00c8\u009bii frauduloase suprasolicit\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i blocheaz\u00c4\u0083 Inspectoratul General pentru Imigr\u00c4\u0083ri, consulatele \u00c8\u0099i las\u00c4\u0083 ni\u00c8\u0099te oameni pe strad\u00c4\u0083, nou ajun\u00c8\u0099i \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 cazare, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 mas\u00c4\u0083, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 nimic, \u00c3\u00aen condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen care ei nu pleac\u00c4\u0083 de acas\u00c4\u0083 de bine ce le e. Mai mult dec\u00c3\u00a2t at\u00c3\u00a2t, pentru angajatorii care \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i doresc for\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de munc\u00c4\u0083, situa\u00c8\u009bia aceasta taie din avizele de munc\u00c4\u0083 eliberate \u00c3\u00aen cadrul contingentului aprobat, de 100.000. Cred ca sunt sute de astfel de muncitori str\u00c4\u0083ini, ni\u00c8\u0099te bie\u00c8\u009bi oameni care ajung p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 aici, doar pentru a se \u00c3\u00aentoarce \u00c3\u00aen \u00c8\u009bara de origine. Intermediarii din \u00c8\u009b\u00c4\u0083rile de origine sunt cei care au de c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tigat.\u00e2\u0080\u009d, este de p\u00c4\u0083rere Romulus Badea, vicepre\u00c8\u0099edintele Patronatului Importatorilor de For\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de Munc\u00c4\u0083.\nPe aceast\u00c4\u0083 cale Patronatul semnaleaz\u00c4\u0083 aceste fraude \u00c8\u0099i sf\u00c4\u0083tuie\u00c8\u0099te companiile rom\u00c3\u00a2ne\u00c8\u0099ti care sunt abordate de aceste firme \u00c3\u00aenfiin\u00c8\u009bate \u00c8\u0099i coordonate de cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benii str\u00c4\u0083ini s\u00c4\u0083 fie foarte atente \u00c3\u00aenainte de a accepta asemenea colabor\u00c4\u0083ri, pentru c\u00c4\u0083 ar putea fi involuntar implicate \u00c3\u00aen cazuri trafic de persoane. \n,,Problema este aceea a select\u00c4\u0083rii cu aten\u00c8\u009bie a companiilor cu care lucra\u00c8\u009bi. Atunci c\u00c3\u00a2nd vi se prezint\u00c4\u0083 o ofert\u00c4\u0083 prea bun\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 fie adev\u00c4\u0083rat\u00c4\u0083, din p\u00c4\u0083cate chiar nu este adev\u00c4\u0083rat\u00c4\u0083. Nu pute\u00c8\u009bi crede c\u00c4\u0083 nu v\u00c4\u0083 cost\u00c4\u0083 nimic s\u00c4\u0083 v\u00c4\u0083 aduc\u00c4\u0083 cineva oamenii \u00c3\u00aen \u00c8\u009bar\u00c4\u0083, ba mai mult s\u00c4\u0083 se ofere s\u00c4\u0083 v\u00c4\u0083 pl\u00c4\u0083teasc\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i taxele pentru ob\u00c8\u009binerea unui aviz de munc\u00c4\u0083. \u00c3\u008entrebarea care apare aici este una simpl\u00c4\u0083: dac\u00c4\u0083 eu nu dau niciun ban pentru aceasta opera\u00c8\u009biune, mai sunt eu clientul? Mai sunt eu protejat \u00c3\u00aen vreun fel? Pot avea anumite preten\u00c8\u009bii?\u00e2\u0080\u009d, a concluzionat Romulus Badea pe tema responsabiliz\u00c4\u0083rii angajatorilor rom\u00c3\u00a2ni \u00c3\u00aen rela\u00c8\u009bia cu trafican\u00c8\u009bii de persoane.\nFormat din unele dintre cele mai reprezentative companii active \u00c3\u00aen domeniul recrut\u00c4\u0083rii de personal str\u00c4\u0083in din Rom\u00c3\u00a2nia, Patronatul Importatorilor de For\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de Munc\u00c4\u0083 a fost \u00c3\u00aenfiin\u00c8\u009bat \u00c3\u00aen 2020 cu scopul de a sus\u00c8\u009bine, promova \u00c8\u0099i reprezenta interesele profesionale, economice \u00c8\u0099i sociale ale antreprenorilor.\n", "comments": [{"author": "Neuberger", "text": "e invazie legala. \najung aici cu acte si apoi incep sa cutreiere tara. \nnenorocitii care ii aduc aici stau in costum si ridica laba in parlament."}, {"author": "radu", "text": "Nu cutreier\u0103 pe nic\u0103ieri,f\u0103r\u0103 reprezentantul firmei angajatoare care s\u0103-i preia din aeroport,pleac\u0103 \u00eenapoi cu urm\u0103torul avion,dar pe cheltuiala noastr\u0103!"}, {"author": "Neuberger", "text": "sigurrrrr\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=lXlmPeryjtM"}, {"author": "Neuberger", "text": "https://www.digi24.ro/stiri/migranti-ascunsi-in-portbagajele-unor-masini-transportate-pe-trailer-71-de-cetateni-straini-prinsi-cand-voiau-sa-fuga-in-ungaria-2351675\n\nPe l\u00e2ng\u0103 marf\u0103, poli\u021bi\u0219tii de frontier\u0103 au descoperit \u0219i 57 de migran\u021bi din Bangladesh, Egipt, Pakistan \u0219i Palestina, majoritatea intra\u021bi legal \u00een \u021bara noastr\u0103."}, {"author": "Marcu", "text": "Nu \u00een\u021beleg de ce un patron rom\u00e2n, care are nevoie de 10 sau 100 de muncitori nu-i poate lua pe ace\u0219tia din aeroport, deci s\u0103 le ofere pe loc contracte de munc\u0103, f\u0103r\u0103 alt\u0103 agen\u021bie, e prea mare birocra\u021bia la noi?"}, {"author": "Neuberger", "text": "de ce sa angajeze ghertoiul romani cand poate sa aduca la caterinca 100 de insi din africa/asia, sa-i plateasca 200 euro. \napoi aia se plimba prin tara pentru ca n-o sa stea ghertoiul dupa ei. \nlegea care aduce straini e o lege pro ghertoi."}, {"author": "Badulescu", "text": "Traiasca Romania."}, {"author": "Badulescu", "text": "Da"}, {"author": "UnOm", "text": "Nu cred ca toti cei care apeleaza la firmele astea fantoma sunt asa de naivi. Cred ca sunt si multi care isi incearca sansa cu o emigrare ilegala care sa ii aduca in cele din urma in occident. Insa ramane intrebarea \"de baza\" - de ce avem nevoie de nu stiu cate sute de mii de necalificati? \"Criza\" de personal nu cred ca este mai grava decat acum 10 ani si parca atunci firmele nu \"tipau\" non-stop ca nu gasesc personal. Toate astea in conditiile in care somerii de 45+ au sanse minime sa isi gaseasca un loc de munca in tara."}, {"author": "Fleur", "text": "Ei hai, adica somerii rom\u00e2ni de 45+ nu-si gasesc \u00een Rom\u00e2nia joburi de chelner, muncitor \u00een constructii si maturator? Ca astea sunt joburile pentru care vin strainii astia. Rom\u00e2nul vrea mai multi bani si munca mai usoara, nu ca ar fi de condamnat, dar sa nu exageram cu \"vin strainii sa ne ia p\u00e2inea de la gura\". \n\nC\u00e2t despre \"Inspectoratul General pentru Imigr\u0103ri, care v\u0103d datele de la Registrul Comer\u021bului\" hahahaha, ce gluma buna, aia cred ca n-au nici Internet, sau nu stiu sa-l foloseasca."}, {"author": "UnOm", "text": "Poate ai sa fi suprins insa da, sunt multi refuzati - de fapt ar trebui  sa spun care nu sunt nici macar chemati la interviuri doar pentru ca au 50 de ani.Si da, nu sunt in domeniile alea insa oamenii ar fi fost de acord sa se recalifice.Daca ii spui unui angajator de o recalificare in al domeniu la 50 de ani iti va rade in nas."}, {"author": "Fleur", "text": "Vrei sa spui ca un contabil refuzat pe meseria lui din motive de v\u00e2rsta e dispus sa se recalifice ca lucrator la spatii verzi?"}, {"author": "Neuberger", "text": "fleur\nhai sa aducem si it-isti din india. sunt sigur ca sunt calificati. \nhai sa nu mai protejam tefelistii. sa le aducem si lor concurenta. \nsa vedem cum le place sa fie inlocuiti de sanjey pe 500 euro."}, {"author": "UnOm", "text": "Tavi, sa stii ca se intampla deja chestia asta.Doar ca in IT este un pic diferit.In loc sa ii aduca pe ei aici trimit proiectele din Romania in India, Moldova sau chiar Ucraina.Cred ca \"bula\" cu IT-ul romanesc se va sparge intr-o zi pentru ca nu poti avea salarii ca in vest in timp de proiectele sunt platite ca in est.Romania are nevoie de meseriasi (dulgheri, mecanici, etc) doar ca indienii care stiu asta nu or sa vina la noi ca nu ar avea de ce.Se pot duce oricand in tarile din golf unde ar avea salarii de cateva ori mai mari."}, {"author": "Fleur", "text": "Chiar si asa, acesti muncitori straini nu \"atenteaza\" la joburile c\u00e2t de c\u00e2t calificate, precum mecanic. Ei vin pentru ca rom\u00e2nii nu mai vor sa faca munca de jos. Ca anectoda, treceam pe strada si vad de la distanta un lucrator la salubritate ascult\u00e2nd muzica, ma asteptam sa fie manea, dar era ceva gen Lantul slabiciunilor:) Poate macar scapam de manele:)"}, {"author": "UnOm", "text": "Ai sa ramai surprins insa da, stiu pe cineva care a vrut sa se recalifice.Nu in spatii verzi ce e drept insa ca mecanic.A fost cvasi-imposibil sa gaseasca o firma unde sa poata face asta(avea pe atunci 51 de ani).Respectivul lucrase la o banca de unde l-au dat afara dupa vreo 20 de ani.Vreo 2 ani a tot incercat sa isi gaseasca ceva in domeniul lui insa nu il chema nimeni la interviuri."}, {"author": "Fleur", "text": "Raspunsul tau e tendentios."}, {"author": "I", "text": "depinde..la ce criza de angajati e, nu cred ca esti refuzat la 50 de ani ca sa aduca un nepalez de 30, sa-i plateacsa transport, comision agentie, cazare si masa,plus limba ce nu o stie.."}, {"author": "UnOm", "text": "Ludwig, respectivul nu era calificat ca mecanic.Ii placea sa mestereasca si ar fi vrut sa faca asta.Daca califici un angajat pe la 50-55 de ani, da poate ca dureaza 6 luni insa mai are 10-15 ani de cariera in fata.Insa pentru unii este mai usor sa aduca oameni de-a gata de afara."}, {"author": "Neuberger", "text": "astia vin mai degraba sa-ti dea un cap in gura, un cutit in coaste. \numbla in haite de cate 20 pe strazi. \nma uitam la unul, avea o privire plina de ura, salbatica."}, {"author": "radu", "text": "La mine \u00een comun\u0103 to\u021bi lucr\u0103torii din salubritate sunt indieni,unii lucreaz\u0103 de patru cinci ani,au \u00eenv\u0103\u021bat \u0219i rom\u00e2ne\u0219te,iar la Carrefour \u0219i la cele dou\u0103 restaurante muncesc nepalezi \u0219i tailandezi,globalizare frate !"}, {"author": "Neuberger", "text": "peste 3 ani iau si cetatenie. \nsa vezi ce imbogatit cultural o sa fii cand o sa ajungi minoritar in comuna."}, {"author": "Claudiu", "text": "Vorbesti prostii . Criza de munca este acuta . In Bucuresti nu gasesti pe cine sa angajezi in niciun domeniu . Daca iei la pas capitala sa ramai socat sa vezi ca 1 din 3-4 magazine are afi\u0219 in geam cu angajare ."}, {"author": "Neuberger", "text": "hai sa ajutam ghertoii din ro sa faca bani.\nsa punem mana de la mana si sa le cumparam un bilet (doar dus) spre india. \najunsi acolo pot sa angajeze cat pofteste inima lor plina de osanza."}, {"author": "Neuberger", "text": "ideea e sa-i aduca aici si sa le dea cetatenie dupa cativa ani. \nse numeste migratie de inlocuire.\n\nhttps://www.un.org/development/desa/pd/sites/www.un.org.development.desa.pd/files/unpd-egm_200010_un_2001_replacementmigration.pdf"}, {"author": "BYBYKU", "text": "acei oamnei ca sa poata pleca si lua bilet de avion isi vand casa si tot ce au. Asta-i o forma de criminalitate."}, {"author": "Neuberger", "text": "daca isi vinde casa atunci nu se mai intoarce, as zice eu. \ntu ce crezi?"}, {"author": "Tom", "text": "\" Patronatul cere companiilor ... \" ? ??????\nDar statului \" de drept \" ..nu \u00eei poate fi f\u0103cut\u0103 solicitarea ???\nParlamentarilor cu jumate de norm\u0103 , c\u00e2t timp le trebuie s\u0103 le vin\u0103 o idee , legat\u0103 de ni\u0219te reglement\u0103ri \u00een domeniu ?????\n.\nNu de alta , dar ....dau tot felul de legi privind zilele libere, de modul CORECT \u00een care vor fi plantate panselu\u021bele , cocotierii, palmierii..\n.\nC\u00e2nd rom\u00e2nii ce doreau s\u0103 munceasc\u0103 \u00een UE erau victime ale unor companii similare ..statul rom\u00e2n st\u0103tea pe coad\u0103 \u0219i torcea molcom ..\n\u00cencasa taxe \u0219i impozite ..\nEra \u00eenc\u00e2ntat c\u0103 \u00eenc\u0103 exist\u0103 \"fraieri \" care pl\u0103tesc ..\n.\nCine are vaga impresie c\u0103 statul rom\u00e2n \u00eel protejeaz\u0103 , sau c\u0103 statul are cea mai vag\u0103 inten\u021bie de a-l proteja pe cel slab ... se \u00een\u0219eal\u0103 amarnic."}, {"author": "viorel", "text": "Firmele care fac asemenea afaceri ar trebui in mod oficial acreditate/autorizate, sa ai personal calificat, ca si farmaciile, asigurare de risc, ca agentiile de turism, si tot tacamul aferent care este deja prezent ca logistica in functionarea unui domeniu de activitate. Lista afisata pe site-ul mmuncii.ro cum sunt afisate firmele autorizate de ISU, ANRE sau alte institutii, pentru lucrari in domeniul respectiv.\nLogistica exista, treaba ar fi foarte simpla in realitate, dar alesii sunt ocupati cu ridicarea valorii pensiilor speciale si altor avantaje personale, nu de bunul mers si guvernarea unei tari.\nEi nu au grija de cetatenii romani, ce sa mai vorbesti de bataia de joc la adresa unor pakistastanezi sau altii de aiure?"}, {"author": "CC", "text": "Ar trebui stimulati muncitorii romani. E o aberatie sa aducem asiatici"}]}, {"article": "Srichand Hinduja,\nliderul miliardar de origine indian\u00c4\u0083 al unui imperiu de afaceri global \u00c8\u0099i\npatriarhul celei mai bogate familii din Marea Britanie, a murit la v\u00c3\u00a2rsta de 87\nde ani, au anun\u00c8\u009bat miercuri fiicele sale.\nHinduja, cunoscut\ndup\u00c4\u0083 ini\u00c8\u009bialele sale SP, suferea de demen\u00c8\u009b\u00c4\u0083, iar familia sa a declarat c\u00c4\u0083\nacesta \"a decedat pa\u00c8\u0099nic \u00c3\u00aen aceast\u00c4\u0083 diminea\u00c8\u009b\u00c4\u0083\", potrivit edition.cnn.com.\nEl a fost\npre\u00c8\u0099edintele grupului de afaceri omonim, care de\u00c8\u009bine companii publice \u00c3\u00aen India\ncu interese \u00c3\u00aen domeniul bancar, chimic, software \u00c8\u0099i vehicule comerciale.\nHinduja \u00c8\u0099i fratele\ns\u00c4\u0083u mai mic, Gopichand, \u00c3\u00aen v\u00c3\u00a2rst\u00c4\u0083 de 83 de ani, au ocupat pentru a patra oar\u00c4\u0083\nprimul loc \u00c3\u00aen topul Sunday Times Rich List \u00c3\u00aen 2022, cu o avere net\u00c4\u0083 estimat\u00c4\u0083 la\n28,5 miliarde de lire sterline (36 miliarde de dolari), care include\npropriet\u00c4\u0083\u00c8\u009bi de milioane de euro \u00c3\u00aen centrul Londrei.\n\"Cu profund\u00c4\u0083\ntriste\u00c8\u009be anun\u00c8\u009b\u00c4\u0083m decesul tat\u00c4\u0083lui nostru\", au declarat fiicele lui Hinduja,\nShanu \u00c8\u0099i Vinoo, \u00c3\u00aentr-un comunicat.\n\"SP a fost un\ntitan vizionar al industriei \u00c8\u0099i al afacerilor, umanitar \u00c8\u0099i filantrop ... Suntem\nve\u00c8\u0099nic recunosc\u00c4\u0083tori pentru timpul pe care l-am pre\u00c8\u009buit al\u00c4\u0083turi de el\".\nGrupul Hinduja,\ncare are 200.000 de angaja\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen peste 30 de \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri, a fost fondat \u00c3\u00aen 1914 de\nParmanand Deepchand Hinduja, care f\u00c4\u0083cea comer\u00c8\u009b cu covoare \u00c8\u0099i fructe uscate din\nIran, \u00c3\u00aenainte ca fiii s\u00c4\u0083i Srichand \u00c8\u0099i Gopichand s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i mute sediul \u00c3\u00aen Marea\nBritanie \u00c3\u00aen anii 1970.\nMai recent, fra\u00c8\u009bii\nau fost implica\u00c8\u009bi \u00c3\u00aentr-o disput\u00c4\u0083 privind viitorul imperiului lor de afaceri,\niar Gopichand a contestat legitimitatea unei procuri de durat\u00c4\u0083 acordate\nfiicelor lui Srichand.\nGopichand \u00c8\u0099i\nfiicele lui Srichand au ajuns la un aparent armisti\u00c8\u009biu, dar un avocat care\nreprezint\u00c4\u0083 interesele lui Srichand a declarat luna trecut\u00c4\u0083 la un tribunal din\nLondra c\u00c4\u0083 acest acord este \u00c3\u00aen pericol.\n\"Printre\naltele, SP va fi \u00c8\u009binut minte pentru marile sale contribu\u00c8\u009bii la aducerea Indiei\n\u00c8\u0099i a culturii sale pe scena mondial\u00c4\u0083 prin munca \u00c8\u0099i eforturile sale\nfilantropice\", au declarat fiicele lui Hinduja.\n", "comments": null}, {"article": "Locotenentul Olga Bigar, cunoscut\u00c4\u0083 sub indicativul \u00e2\u0080\u009eVr\u00c4\u0083jitoarea\u00e2\u0080\u009d, a explicat de ce Ucraina este at\u00c3\u00a2t de hot\u00c4\u0083r\u00c3\u00a2t\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 se aga\u00c8\u009be de ora\u00c8\u0099ul asediat Bahmut \u00c8\u0099i de ce este el at\u00c3\u00a2t de crucial, \u00c3\u00aen condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen care for\u00c8\u009bele ruse\u00c8\u0099ti de\u00c8\u009bin acum majoritatea ora\u00c8\u0099ului, noteaz\u00c4\u0083 Insider.\u00c2\u00a0\nPre\u00c8\u0099edintele ucrainean\u00c2\u00a0Volodimir Zelenski\u00c2\u00a0s-a confruntat cu \u00c3\u00aentreb\u00c4\u0083ri dac\u00c4\u0083 Ucraina poate - sau chiar ar trebui - s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aencerce s\u00c4\u0083 p\u00c4\u0083streze ora\u00c8\u0099ul. \nUnii solda\u00c8\u009bi au ar\u00c4\u0083tat clar dificultatea acestei sarcini.\nDar Olga Bigar, al c\u00c4\u0083rei pluton de mortiere a luptat \u00c3\u00aen\u00c2\u00a0Bahmut\u00c2\u00a0timp de mai multe luni, este hot\u00c4\u0083r\u00c3\u00a2t\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 nu cedeze niciun centimetru.\n\u00e2\u0080\u009eDac\u00c4\u0083 dai Rusiei un v\u00c3\u00a2rf de deget, \u00c3\u00aei \u00c3\u00aencurajezi s\u00c4\u0083 taie tot bra\u00c8\u009bul\u00e2\u0080\u009d, a declarat ea pentru Insider. \u00e2\u0080\u009eA da chiar \u00c8\u0099i cel mai mic lucru Rusiei \u00c3\u00aencurajeaz\u00c4\u0083 agresorul. Ei vor veni dup\u00c4\u0083 mai mult\u00e2\u0080\u009d.\nVorbind cu Insider la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul lunii aprilie \u00c8\u0099i \u00c3\u00aenceputul lunii mai, Bigar, care a c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tigat un mare num\u00c4\u0083r de urm\u00c4\u0083ritori pe re\u00c8\u009belele de socializare pentru reu\u00c8\u0099itele plutonului ei \u00c3\u00aen Bahmut \u00c8\u0099i nu numai, a descris din perspectiva luptei de ce Bakhmut r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne at\u00c3\u00a2t de important \u00c8\u0099i de ce are nevoie Ucraina pentru a-l p\u00c4\u0083stra.\nUcraina sus\u00c8\u009bine de mult timp c\u00c4\u0083 lupta pentru Bahmut \u00c3\u00aei permite Ucrainei s\u00c4\u0083 epuizeze for\u00c8\u009ba mult mai mare a Rusiei, un oficial NATO afirm\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen martie c\u00c4\u0083 Rusia pierde cinci lupt\u00c4\u0083tori pentru fiecare ucrainean ucis \u00c3\u00aen ora\u00c8\u0099. \nBigar a mai spus c\u00c4\u0083 Ucraina pierde mai pu\u00c8\u009bini lupt\u00c4\u0083tori acolo.\n\u00e2\u0080\u009ePierderile armatei noastre sunt semnificativ mai mici dec\u00c3\u00a2t cele ale ocupantului\u00e2\u0080\u009d, a spus ea, pe care le-a atribuit tacticilor superioare. \u00e2\u0080\u009eAvem r\u00c4\u0083ni\u00c8\u009bi, dar avem foarte pu\u00c8\u009bini mor\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen lupt\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, a ad\u00c4\u0083ugat ea.\nInsider nu a putut s\u00c4\u0083 confirme independent aceast\u00c4\u0083 evaluare.\nCu toate acestea, luptele au fost dure.\nBigar a spus c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen ultimul an au \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c8\u009bat s\u00c4\u0083 lucreze punct cu punct, \u00e2\u0080\u009es\u00c4\u0083 trag\u00c4\u0083 doar \u00c3\u00aen posturi de comand\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i \u00c8\u009binte strategice\u00e2\u0080\u009d.\nRusia consum\u00c4\u0083 muni\u00c8\u009bie pentru c\u00c4\u0083 poate - un lux pe care Ucraina nu \u00c8\u0099i-l poate permite, a spus ea. \u00e2\u0080\u009eLa fiecare patru focuri de arm\u00c4\u0083 pe care le trag orcii, noi putem r\u00c4\u0083spunde la unul - a\u00c8\u0099a c\u00c4\u0083 noi cont\u00c4\u0083m foarte bine\u00e2\u0080\u009d, a ad\u00c4\u0083ugat ea, folosind o insult\u00c4\u0083 ucrainean\u00c4\u0083 comun\u00c4\u0083 pentru a descrie solda\u00c8\u009bii ru\u00c8\u0099i.\nAcest lucru a accentuat o distinc\u00c8\u009bie \u00c3\u00aentre cele dou\u00c4\u0083 for\u00c8\u009be, a spus ea, tacticile de artilerie ruse\u00c8\u0099ti fiind de baz\u00c4\u0083, iar organizarea general\u00c4\u0083 a armatei \u00e2\u0080\u009ede natur\u00c4\u0083 feudal\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d.\nDin aceast\u00c4\u0083 cauz\u00c4\u0083, a ad\u00c4\u0083ugat ea, \u00e2\u0080\u009eru\u00c8\u0099ii nu \u00c8\u0099tiu absolut deloc cum s\u00c4\u0083 lupte cu o cantitate mic\u00c4\u0083 de muni\u00c8\u009bie\u00e2\u0080\u009d.\nO b\u00c4\u0083t\u00c4\u0083lie pe care Bigar a descris-o pentru Insider a exemplificat aceast\u00c4\u0083 disparitate - c\u00c3\u00a2nd plutonul ei de mortiere bine coordonat \u00c8\u0099i plasat strategic, format din 18 solda\u00c8\u009bi, a \u00c8\u009binut piept unui val de 70 de lupt\u00c4\u0083tori ai Grupului Wagner care se \u00c3\u00aendreptau spre ei \u00c3\u00aen timpul campaniei Rusiei de cucerire a ora\u00c8\u0099ului de Anul Nou. \nBigar a declarat c\u00c4\u0083 un motiv cheie pentru a r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne \u00c3\u00aen Bahmut este acela de a priva Rusia de orice victorie simbolic\u00c4\u0083.\nObservatorii au remarcat de mult timp c\u00c4\u0083 Putin este disperat dup\u00c4\u0083 o victorie pe care s\u00c4\u0083 o promoveze pe plan intern, iar observatorii occidentali au fost vocali \u00c3\u00aen evaluarea lor c\u00c4\u0083 Bahmut are o valoare strategic\u00c4\u0083 redus\u00c4\u0083.\n\u00e2\u0080\u009eCred c\u00c4\u0083 este mai mult o valoare simbolic\u00c4\u0083 dec\u00c3\u00a2t o valoare strategic\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i opera\u00c8\u009bional\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, a declarat secretarul american al ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii, Lloyd Austin, la \u00c3\u00aenceputul lunii martie, l\u00c4\u0083s\u00c3\u00a2nd s\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aen\u00c8\u009beleag\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 nu ar fi mare ru\u00c8\u0099ine o retragere tactic\u00c4\u0083 pentru Ucraina. \nDar Bigar a spus c\u00c4\u0083, r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c3\u00a2nd acolo, \u00e2\u0080\u009e\u00c3\u00ae\u00c8\u0099i distrug condi\u00c8\u009bia moral\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i psihologic\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d. \u00c3\u008en acest fel, a spus ea, \u00e2\u0080\u009e\u00c3\u00aempiedic\u00c4\u0083m mass-media ruseasc\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 se poat\u00c4\u0083 l\u00c4\u0083uda cu victoriile lor\u00e2\u0080\u009d.\nPrivind \u00c3\u00aen viitor, pentru ca Ucraina s\u00c4\u0083 men\u00c8\u009bin\u00c4\u0083 controlul asupra ora\u00c8\u0099ului Bahmut va avea nevoie de mai mult dec\u00c3\u00a2t de curaj \u00c8\u0099i determinare, a spus Bigar.\nUcraina nu \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i poate permite s\u00c4\u0083 iroseasc\u00c4\u0083 echipamente \u00c8\u0099i muni\u00c8\u009bie, a spus ea. Pentru a face o bre\u00c8\u0099\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen ap\u00c4\u0083rarea terestr\u00c4\u0083 bine aprovizionat\u00c4\u0083 a Rusiei \u00c8\u0099i pentru a o \u00c3\u00aempinge \u00c3\u00aenapoi, Ucraina are nevoie de muni\u00c8\u009bie de artilerie, a ad\u00c4\u0083ugat ea, \u00c8\u0099i de mult\u00c4\u0083 muni\u00c8\u009bie. \nAcest lucru este cu at\u00c3\u00a2t mai complicat cu c\u00c3\u00a2t Ucraina lupt\u00c4\u0083 cu dou\u00c4\u0083 standarde diferite de muni\u00c8\u009bie: cele care apar\u00c8\u009bin armamentului s\u00c4\u0083u sovietic \u00c8\u0099i post-sovietic existent \u00c8\u0099i cele folosite \u00c3\u00aen armamentul furnizat de alia\u00c8\u009bii s\u00c4\u0083i occidentali.\nPentru a ob\u00c8\u009bine un avantaj, Ucraina are nevoie, de asemenea, de tehnologii radar avansate \u00c8\u0099i de sisteme de r\u00c4\u0083zboi electronic, a ad\u00c4\u0083ugat ea. \n\u00c3\u008en prezent, Bahmut este \u00c3\u00aen ruine, iar popula\u00c8\u009bia sa de dinainte de r\u00c4\u0083zboi, de 70.000 de locuitori, s-a redus la aproximativ 4.000 de locuitori \u00c3\u00aen luna martie.\nCu toate acestea, pentru Bigar, ora\u00c8\u0099ul trebuie s\u00c4\u0083 fie \u00c8\u009binut, \u00c3\u00aen ciuda oric\u00c4\u0083rui obstacol.\n\u00e2\u0080\u009eAceasta este modalitatea de a opri agresiunea \u00c8\u0099i de a stabiliza situa\u00c8\u009bia pe linia frontului\u00e2\u0080\u009d, a spus ea, ad\u00c4\u0083ug\u00c3\u00a2nd: \u00e2\u0080\u009eNoi num\u00c4\u0083r\u00c4\u0083m fiecare obuz, fiecare min\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i fiecare via\u00c8\u009b\u00c4\u0083 uman\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d.\n", "comments": null}, {"article": "Rom\u00c3\u00a2nia are nevoie, pentru rezolvarea dezechilibrelor externe, de o combina\u00c5\u00a3ie \u00c3\u00aentre consolidarea fiscal\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi reforme structurale, se arat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentr-o analiz\u00c4\u0083 a B\u00c4\u0083ncii Mondiale.\nM\u00c4\u0083surile politice care vizeaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aembun\u00c4\u0083t\u00c4\u0083\u00c5\u00a3irea pozi\u00c5\u00a3iei fiscale recomandate de Banca Mondial\u00c4\u0083 includ l\u00c4\u0083rgirea bazei de impozitare, consolidarea administr\u00c4\u0083rii fiscale, avansarea unor reforme critice privind pensiile \u00c5\u009fi salariile publice, \u00c5\u009fi reducerea cheltuielilor ineficiente. Consolidarea gestion\u00c4\u0083rii investi\u00c5\u00a3iilor publice ar contribui la deblocarea unor fonduri europene disponibile semnificative \u00c5\u009fi ar \u00c3\u00aembun\u00c4\u0083t\u00c4\u0083\u00c5\u00a3i domeniile critice r\u00c4\u0083mase \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083 din Rom\u00c3\u00a2nia, cum ar fi sistemele de s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate \u00c5\u009fi de educa\u00c5\u00a3ie, reformarea \u00c3\u00aentreprinderilor de stat, \u00c5\u009fi infrastructura. Aceasta, la r\u00c3\u00a2ndul ei, ar sprijini cre\u00c5\u009fterea productivit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ii \u00c5\u009fi ar \u00c3\u00aembun\u00c4\u0083t\u00c4\u0083\u00c5\u00a3i competitivitatea Rom\u00c3\u00a2niei, cu un impact pozitiv asupra pozi\u00c5\u00a3iei extern , relateaz\u00c4\u0083 Agerpres.\nDezechilibrele externe ale Rom\u00c3\u00a2niei au crescut \u00c3\u00aen ultima perioad\u00c4\u0083. Din 2018, \u00c5\u00a3ara a cunoscut o cre\u00c5\u009ftere a deficitelor gemene - fiscal \u00c5\u009fi de cont curent - cuplat\u00c4\u0083 cu o politic\u00c4\u0083 fiscal\u00c4\u0083 expansionist\u00c4\u0083. Cele dou\u00c4\u0083 \u00c5\u009focuri externe mari, mai \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2i pandemia \u00c5\u009fi apoi r\u00c4\u0083zboiul, au exacerbat aceste dezechilibre. Din punct de vedere istoric, Rom\u00c3\u00a2nia a avut mari deficite gemene. A existat o rela\u00c5\u00a3ie str\u00c3\u00a2ns\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentre deficitul fiscal ajustat ciclic \u00c5\u009fi deficitul de cont curent, se subliniaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen analiza BM.\n\u00c3\u008en ultimele dou\u00c4\u0083 decenii, deficitul fiscal a avut valori medii de 3,7% din PIB, semnificativ mai ridicat dec\u00c3\u00a2t media UE, de 2,8% din PIB. Deficitele fiscale ridicate, al\u00c4\u0083turi de sl\u00c4\u0083biciunile structurale pe partea extern\u00c4\u0083, au \u00c3\u00aenr\u00c4\u0083ut\u00c4\u0083\u00c5\u00a3it performan\u00c5\u00a3a contului curent, deficitul de cont curent av\u00c3\u00a2nd valori medii de 5,7% din PIB. \u00c3\u008en contextul recentelor \u00c5\u009focuri externe, deficitul fiscal s-a ad\u00c3\u00a2ncit la 9,2% din PIB \u00c3\u00aen 2020, cel mai ridicat \u00c3\u00aentre \u00c5\u00a3\u00c4\u0083rile est-europene, \u00c3\u00aen condi\u00c5\u00a3iile \u00c3\u00aen care m\u00c4\u0083surile legate de pandemie au majorat cheltuielile bugetare, iar contrac\u00c5\u00a3ia economic\u00c4\u0083 a redus veniturile.\nA existat o oarecare consolidare \u00c3\u00aen 2021 - 2022. Impactul r\u00c4\u0083zboiului asupra pie\u00c5\u00a3elor energiei \u00c5\u009fi materiilor prime a condus la o deteriorare semnificativ\u00c4\u0083 a soldului contului curent, la 9,4% \u00c3\u00aen 2022, dar acesta a r\u00c4\u0083mas mai redus dec\u00c3\u00a2t nivelul din 2007, de 13,6%. De data aceasta, investi\u00c5\u00a3iile str\u00c4\u0083ine directe (FDI) mai ridicate \u00c5\u009fi transferuri de capital mai mari din UE au sprijinit soldul extern.\nDezechilibrele externe din ultimii ani au fost provocate de o sl\u00c4\u0083biciune structural\u00c4\u0083, care a afectat exporturile, expansiunea bugetar\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi cursul de schimb real efectiv. Cursul de schimb real efectiv (REER) \u00c3\u00aen Romania s-a apreciat, afect\u00c3\u00a2nd negativ exporturile. Cre\u00c5\u009fterile de salarii au dep\u00c4\u0083\u00c5\u009fit cre\u00c5\u009fterea productivit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ii, sporind costurile cu for\u00c5\u00a3a de munc\u00c4\u0083, iar pentru exportatori a fost mai dificil s\u00c4\u0083 concureze eficient pe pia\u00c5\u00a3a global\u00c4\u0083. \u00c3\u008entre timp, importurile au crescut, alimentate de consumul mai ridicat, ca urmare a cre\u00c5\u009fterii ponderii gospod\u00c4\u0083riilor \u00c3\u00aen venitul na\u00c5\u00a3ional \u00c5\u009fi a politicii fiscale expansioniste, mai semnaleaz\u00c4\u0083 sursa citat\u00c4\u0083.\nCa rezultat, Rom\u00c3\u00a2nia a \u00c3\u00aenregistrat deficite mari \u00c3\u00aen comer\u00c5\u00a3ul cu m\u00c4\u0083rfuri. Cu toate acestea, dezechilibrul extern este mai sc\u00c4\u0083zut dec\u00c3\u00a2t \u00c3\u00aenaintea crizei financiare globale \u00c5\u009fi vulnerabilit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile sunt atenuate, par\u00c5\u00a3ial, investi\u00c5\u00a3iile str\u00c4\u0083ine directe (FDI) mai ridicate \u00c5\u009fi transferurile mai mari din UE, potrivit BM.\u00c2\u00a0\n", "comments": null}, {"article": "Cota\u00c5\u00a3ia gr\u00c3\u00a2ului pe plan global a sc\u00c4\u0083zut \u00c5\u009fi mai mult joi, dup\u00c4\u0083 extinderea acordului privind exporturile de cereale ucrainene pe Marea Neagr\u00c4\u0083, transmite Reuters.\nCota\u00c5\u00a3ia gr\u00c3\u00a2ului la bursa de cereale de la Chicago (CBOT) a sc\u00c4\u0083zut joi, dup\u00c4\u0083 extinderea acordului privind exporturile de cereale ucrainene pe Marea Neagr\u00c4\u0083, cu 2%, la 6,25 dolari per bushel, cel mai redus nivel din ultimele dou\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ni, \u00c5\u009fi dup\u00c4\u0083 un declin de peste 3% \u00c3\u00aenregistrat miercuri, scrie Agerpres\n\u00e2\u0080\u009c\u00c3\u008en final, extinderea acordului privind exporturile de cereale ucrainene pe Marea Neagr\u00c4\u0083 este o veste extraordinar\u00c4\u0083, se evit\u00c4\u0083 cel mai sever scenariu, al anul\u00c4\u0083rii acordului. \u00c5\u00a2in\u00c3\u00a2nd cont c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen mod repetat Rusia \u00c5\u009fi-a exprimat insatisfac\u00c5\u00a3ia privind acordul, extinderea a venit ca o surpriz\u00c4\u0083 pe pie\u00c5\u00a3e iar, ca rezultat, cota\u00c5\u00a3ia gr\u00c3\u00a2ului a sc\u00c4\u0083zut semnificativ dup\u00c4\u0083 anun\u00c5\u00a3\u00e2\u0080\u009d, a apreciat analistul Paul Joules de la Rabobank.\nUcraina ar fi vrut extinderea acordului pe o perioad\u00c4\u0083 mai \u00c3\u00aendelungat\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi se men\u00c5\u00a3in incertitudinile privind viitorul acordului dup\u00c4\u0083 cele dou\u00c4\u0083 luni, ceea ce ar afecta perspectivele sectorului agricol ucrainean.\n\u00e2\u0080\u009c\u00c5\u00a2in\u00c3\u00a2nd cont de perioada scurt\u00c4\u0083 de extindere, pia\u00c5\u00a3a va trebui s\u00c4\u0083 continue s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 fa\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 incertitudinilor referitoare la ce se va \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mpla \u00c3\u00aen viitor. C\u00c3\u00a2nd a fost prima dat\u00c4\u0083 implementat acordul, ideea era s\u00c4\u0083 func\u00c5\u00a3ioneze o perioad\u00c4\u0083 de 120 de zile\u00e2\u0080\u009d, sus\u00c5\u00a3in anali\u00c5\u009ftii de la ING.\nSemnat \u00c3\u00aen iulie anul trecut \u00c3\u00aentre Na\u00c5\u00a3iunile Unite, Ucraina, Rusia \u00c5\u009fi Turcia, acordul a permis s\u00c4\u0083 fie exportate \u00c3\u00aen ultimele zece luni peste 30 de milioane de tone de cereale ucrainene.\nAcordul, care a permis astfel atenuarea crizei alimentare mondiale provocate de r\u00c4\u0083zboi, mai fusese re\u00c3\u00aennoit \u00c3\u00aenainte pentru 60 de zile, pe data de 19 martie.\nTeoretic, prelungirile sunt menite s\u00c4\u0083 fie valabile 120 de zile, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 Rusia a spus c\u00c4\u0083 accept\u00c4\u0083 o prelungire de numai 60 de zile.\nMoscova afirm\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083, dac\u00c4\u0083 exporturile de cereale ucrainene au putut fi reluate, exporturile de \u00c3\u00aengr\u00c4\u0083\u00c5\u009f\u00c4\u0083minte \u00c5\u009fi de produse alimentare ruse\u00c5\u009fti r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n blocate de obstacole legate de sanc\u00c5\u00a3iunile impuse Rusiei de \u00c5\u00a3\u00c4\u0083rile occidentale dup\u00c4\u0083 declan\u00c5\u009farea ofensivei ruse \u00c3\u00aempotriva Ucrainei, \u00c3\u00aen februarie 2022.\n", "comments": null}, {"article": "Liga Campionilor va avea parte de transform\u00c4\u0083ri majore\n\u00c3\u00aencep\u00c3\u00a2nd din urm\u00c4\u0083torul sezon. Din 2024/25, num\u00c4\u0083rul de echipe \u00c8\u0099i de meciuri va\ncre\u00c8\u0099te, iar faza grupelor va ar\u00c4\u0083ta cu totul altfel.\nDup\u00c4\u0083 finala din 10 iunie, de la Istanbul, dintre\nManchester City \u00c8\u0099i Inter Milano, actualul format al Champions League va fi\nistorie! Faza grupelor va fi complet reconfigurat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i se va desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099ura \u00c3\u00aentr-o\nform\u00c4\u0083 asem\u00c4\u0083n\u00c4\u0083toare cu \"Super League\" din Elve\u00c8\u009bia.\n\u00c3\u008en locul grupelor de c\u00c3\u00a2te patru echipe va fi\nimplementat modelul din \u00c8\u009aara Cantoanelor - un campionat \u00c3\u00aen care fiecare echip\u00c4\u0083\nva juca opt meciuri, patru acas\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i patru \u00c3\u00aen deplasare. Num\u00c4\u0083rul de echipe va\ncre\u00c8\u0099te de la 32 la 36, urm\u00c3\u00a2nd ca num\u00c4\u0083rul total de meciuri s\u00c4\u0083 ajung\u00c4\u0083 la 189 pe\nsezon, fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de cele 125 de meciuri care au loc \u00c3\u00aen prezent.\nDin cele 36 de echipe, primele opt se vor califica\nautomat \u00c3\u00aen faza eliminatorie. Forma\u00c8\u009biile care termin\u00c4\u0083 faza campionatului pe\nlocurile 9-24 vor intra \u00c3\u00aentr-un play-off, tur/retur, pentru definitivarea\noptimilor de final\u00c4\u0083. Echipele de pe locurile 25-36 vor fi eliminate din Liga\nCampionilor. \u00c3\u008en ceea ce prive\u00c8\u0099te fazele eliminatorii, acestea se vor desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099ura\nla fel ca acum, \u00c3\u00aen sistem tur/retur, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen final\u00c4\u0083.\nSistemul de calificare \u00c3\u00aen Liga Campionilor se va\ndesf\u00c4\u0083\u00c8\u0099ura la fel ca acum. \u00c3\u008ens\u00c4\u0083 cele patru locuri suplimentare vor fi alocate\nastfel:\nPrimul loc: acordat unui club din asocia\u00c8\u009bia situat\u00c4\u0083 pe\nlocul cinci \u00c3\u00aen clasamentul coeficientului UEFA.\nLocul doi: acordat campionului ligii interne cu cel\nmai mare coeficient de club dintre to\u00c8\u009bi ceilal\u00c8\u009bi campioni interni care nu s-au\ncalificat automat pentru faza ligii.\nLocurile trei \u00c8\u0099i patru: vor reveni asocia\u00c8\u009biilor cu cea mai bun\u00c4\u0083 performan\u00c8\u009b\u00c4\u0083 colectiv\u00c4\u0083 a cluburilor lor \u00c3\u00aen sezonul precedent (num\u00c4\u0083rul total de puncte ob\u00c8\u009binute \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bit la num\u00c4\u0083rul de cluburi participante). .\n", "comments": null}, {"article": "\u00e2\u0080\u009eMi\u00c8\u0099carea Greva Na\u00c8\u0099terii\u00e2\u0080\u009d este deosebit de popular\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen r\u00c3\u00a2ndul protectorilor climatici, deoarece ace\u00c8\u0099tia consider\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 un copil pune o presiune suplimentar\u00c4\u0083 asupra climei \u00c8\u0099i doar c\u00c4\u0083 cine nu are copii ajut\u00c4\u0083 cu adev\u00c4\u0083rat.\nO activist\u00c4\u0083 pentru clim\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen v\u00c3\u00a2rst\u00c4\u0083 de 35 de ani a explicat unei instan\u00c8\u009be din Germania c\u00c4\u0083 ea s-a sterilizat pentru a nu aduce copii pe aceast\u00c4\u0083 lume. Dar lucrurile nu se opresc aici: activi\u00c8\u0099tii cer o recompens\u00c4\u0083 de 50.000 de euro pentru cuplurile f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 copii. Motivul: astfel scad emisiile de CO2, scrie Ziarul Rom\u00c3\u00a2nesc.\nActivista a ajuns \u00c3\u00aen fa\u00c8\u009ba instan\u00c8\u009bei dup\u00c4\u0083 ce a blocat circula\u00c8\u009bia pe un drum din Regensburg, Bavaria. Ea a descris \u00c3\u00aen lacrimi motivele steriliz\u00c4\u0083rii ei: \u00e2\u0080\u009eNu pot fi responsabil\u00c4\u0083 de aducerea unor copii pe aceast\u00c4\u0083 lume\u00e2\u0080\u009d.\n\u00e2\u0080\u009eMi\u00c8\u0099carea Greva Na\u00c8\u0099terii\u00e2\u0080\u009d, deosebit de popular\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen r\u00c3\u00a2ndul protectorilor climatici, sus\u00c8\u009bine c\u00c4\u0083 o persoan\u00c4\u0083 nen\u00c4\u0083scut\u00c4\u0083 ar putea economisi 58,6 tone de CO2 pe an. \u00c3\u008en compara\u00c8\u009bie, a renun\u00c8\u009ba la ma\u00c8\u0099in\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 o sc\u00c4\u0083dere a emisiilor de doar 2,4 tone pe an.\nLidera mi\u00c8\u0099c\u00c4\u0083rii anticopii este Verena Brunschweiger (42 de ani), care se autointituleaz\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009eantinatalist\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d \u00c8\u0099i a devenit o icoan\u00c4\u0083 a celor care refuz\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 copii. Cu toat\u00c4\u0083 seriozitatea, ea cere 50.000 de euro pentru to\u00c8\u009bi cei care au \u00c3\u00aemplinit 50 de ani \u00c8\u0099i nu au copii. Ca o recompens\u00c4\u0083 pentru protejarea p\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ntului.\nDe asemenea, mul\u00c8\u009bi b\u00c4\u0083rba\u00c8\u009bi s-au al\u00c4\u0083turat mi\u00c8\u0099c\u00c4\u0083rii \u00c8\u0099i au suferit \u00c3\u00aen mod voluntar o vasectomie. Un t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083r de 35 de ani care este citat de \u00e2\u0080\u009eZeit\u00e2\u0080\u009d este convins c\u00c4\u0083 planeta este deja suprapopulat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i nu are nevoie de mai mul\u00c8\u009bi oameni: \u00e2\u0080\u009eNu m\u00c4\u0083 deranjeaz\u00c4\u0083 dac\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083n\u00c3\u00a2nc din c\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen c\u00c3\u00a2nd carne sau \u00c3\u00aemi permit pu\u00c8\u009bin transportul aerian. La urma urmei, economisesc mult mai mult CO2 dac\u00c4\u0083 nu am copii\u00e2\u0080\u009d, spune el.\n", "comments": [{"author": "din Nord", "text": "Nemti ,,destepti''\nGermania trebuie depopulata pentru a proteja clima pamantului .\nConsecinta va fi aparitia altui popor german alcatuit din zecile de milioane de imigranti africani si asiatici  ce tanjesc sa ajunga in patria lui Goethe"}, {"author": "isded", "text": "nu e vorba de nemti \ne vorba de niste wokeri \nsi care au ca religie \"verz\"uirea si \"salvarea\" planetei \nzeul lor e acuma \"mama \" Terra \n---------\ncaz patologic de misticism religios"}, {"author": "puiu", "text": "\u0218i din ce vor tr\u0103i \u201e\u00eenlocuitorii\u201d nem\u021bilor, dac\u0103 ace\u0219tia dispar \u0219i nu mai are cine s\u0103 produc\u0103 ajutorul social pe care-l \u00eencaseaz\u0103?"}, {"author": "LEONTESCU", "text": "Am o idee mai buna in sensul asta.\nPropun ca celor care fac copii sa li se taie ajutorul social de orice fel, pe care-l primesc, adica celor care traiesc si-si cresc copiii pe seama altora.\nDaca faci un copil fara a fi capabil sa-l intretii prin propriile forte, inseamna ca esti iresponsabil, iar copii pe care ii cresti si-i educi au sanse foarte mari sa ajunga la fel.\nDe ce sa te sustina statul, cand tu produci numai CO2?"}, {"author": "-", "text": "Excelent comentariu. Va multumesc domnule Leontescu pentru ca mi-ati inseninat ziua aceasta mohorata."}, {"author": "Voinicu", "text": "Foarte corecta propunerea!"}, {"author": "Nicolaus", "text": "Ca si autorul articolului, generalizati cu cretinitate, nici macar 0,0000001% din populatia Germaniei, nu gandeste asa si voi ii bagati in aceeasi oala pe toti. Daca s-ar generaliza niste \"caracteristici\" a Romaniei, cele mai multe prostituate din Europa si alte \"obiceiuri\" mioritice probabil ar exploda complexele si frustarile din voi !\nNu mai cauta surcica in ochii altora, vezi mai bine barna din ochii tai !"}, {"author": "Artaman", "text": "D-le Nico Nicolaus citeste domnule un zeitung si lasa-ne pe noi in durerea noastra din care matale ai plecat."}, {"author": "Nicolaus", "text": "Eu am tot timpul din lume sa citesc ce vreau, nu inteleg de ce \"durerea\" voastra vitala, este ce se intampla in vecini. Normal orice om isi face intai curatenie in ograda lui si apoi se uita la vecini pentru a mai invata ceva nu sa faca misto de el."}, {"author": "Neuberger", "text": "in acelasi timp aduc milioane de arabi si negri in germania. \ne clar un plan anti albi.\neuropenii se sterilizeaza. \nsi apoi sunt inlocuiti."}, {"author": "Gorila", "text": "Stefan din Nord-Plus ca pe astia,dupa ce nemtii vor fi o amintire,ii va durea la basca de clima,de incalzirea globala si de alte chestii la fel.Si io care credea ca Nemtia este imuna la hauristi si Dorei!"}, {"author": "ciobanu", "text": "Eu propun ca nemti sa-si taie aparatul reproductiv. Adica vrei sa f..ti dar nu vrei copii. Lasand caterinca la o parte, are cineva idee cum s-a ajuns aici? Sunt doua chestii care a populat pamantul cu miliarde de homo-termiteus: vaccinul si hrana abundenta. Daca observati celelalte specii nu sunt obeze si nici nu se vaccineaza. In lantul trofic homo-termiteus este in varf, nici leii, crocodilii sau ursii nu-i vaneaza decat accidental. Singura specie care mai poate reduce/stopa inmultirea homoloiului este... virusul! Eu nu m-am vaccinat anticovid ca oricum facui gripa inainte de a aparea vaccinul dar am o banuiala ca arn-ul ala are mesenger pentru urmatorul virus mai devastator poate-poate s-o stopa inmultirea indienilor, africanilor si a altora. In istoria ultimului secol vazui multe si nu m-ar surprinde asa ceva."}, {"author": "isded", "text": "asta e la nivel de religie \neste boala mentala"}, {"author": " Mircea", "text": "asta e comentariu la nivel de prostie\ntu stii mai bine\neste boala mentala"}, {"author": "isded", "text": "@rad\nzeul tau nu exista"}, {"author": "Scorylo", "text": "P\u0103rin\u021bii care nu fac copii, sunt p\u0103rin\u021bii cui? Ai copiilor pe care nu-i fac?"}, {"author": "puiu", "text": "Lucreaz\u0103 Darwin :)))\nCu c\u00e2t mai mul\u021bi din ace\u0219tia, cu at\u00e2t mai pu\u021bini cretini \u00een viitor. \nSper doar ca \u201emi\u0219carea\u201d asta s\u0103 nu devin\u0103 obligatorie."}, {"author": "Real", "text": "E normal sa nu vrea sa faca copii, ca nici parintii lor legali n-au avut..."}, {"author": "M", "text": "C\u00e2nd egoismul ajunge la paroxism \u0219i este drapat in \u201cprotec\u021bia mediului\u201d\n\nAce\u0219ti activi\u0219ti sunt ni\u0219te nulit\u0103\u021bi care nu au absolut niciun scop in via\u021b\u0103 \u0219i sunt prin urmare total incapabili s\u0103 \u00ee\u0219i asume vreo responsabilitate ptr orice \u2014&gt; \u0219i mai au \u0219i tupeul sa pretind\u0103 sa fie pl\u0103ti\u021bi / premia\u021bi ptr asta !"}, {"author": "Predescu", "text": "Eh, oricum Abdullah von Arabistan produce mai multi puradei decat ar fi produs coana Verena. Iar daca mai vine si Hamid von Nigeristan deja populatia se dubleaza. N-or mai gasi ei destule ajutoare sociale, da' tot merita efortu' : primesc de-a gata infrastructura, plus ca-s ceea ce n-au fost niciodata pe-acasa pe la ei : \"sarmani persecutati\"."}, {"author": "Zilei", "text": "Da, un nou om pe pamant este un nou consumator,consumator de resurse deja epuizate."}, {"author": "Vlad", "text": "Urm\u0103toarea idee care e? S\u0103 fie uci\u0219i b\u0103tr\u00e2nii s\u0103 nu mai consume din rezervele gata epuizate?\nTu de ce mai consumi din rezervele gata epuizate?"}, {"author": "lui Militica", "text": "Ia-l in teapa pe Prostul Zilei, Tepese nu-l scapa. Arata-i ca brucselez love nu naste copii."}, {"author": "Vlad", "text": "Ce s\u0103-l mai iau \u00een \u021beap\u0103? Se ia el singur. Uite ce scrie: consum\u0103 din rezervele gata epuizate. \nOri exist\u0103 rezerve, \u0219i ai ce consuma, ori sunt epuizate \u0219i atunci, nu mai ai ce consuma.\n\nPS. Referitor la c\u00e2\u021bi copii face fiecare, e strict treaba ei/lui."}, {"author": "Real", "text": "Afirmatia are sens in conditiile (lipsite de sens) ale calatoriei in timp. Fereasca Sfantul ca viitorul sa umble prin rezervele de petrol ale trecutului, ca ramanem fara prezent.\nPe de alta parte, cu ganditori ca astia, ma intreb in cat timp vor incepe plantele sa horcaie (!?!) din lipsa de CO2 in atmosfera?"}, {"author": "Gorila", "text": "tara lu' Tilica-Lasa ca nici cu tine nu ne e rusine."}, {"author": "Gorila", "text": "Prostul zilei-Vaz cu nesurprindere ca nu faci nici un efort ca sa nu-ti meriti pseudonimul."}, {"author": ".", "text": "Mul\u021bi t\u00e2mpi\u021bi pe lumea asta, chiar ar fi mult mai bine ca \u0103stia s\u0103 nu se mai \u00eenmul\u021beasc\u0103!"}, {"author": "Dunning", "text": "\"Lidera mi\u0219c\u0103rii anticopii este Verena Brunschweiger (42 de ani), care se autointituleaz\u0103 \u201eantinatalist\u0103\u201d \u0219i a devenit o icoan\u0103 a celor care refuz\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii.\"\n\nA inlemnit, la propriu, si a devenit o icoana sau a devenit \"icon\"?"}, {"author": "Max", "text": "Admirabil sacrificiul acestor oameni pentru reducerea emisiilor de CO2. Totu\u0219i, de\u0219i e un prim pas util, g\u0103sesc c\u0103 nu e suficient s\u0103 nu fac\u0103 copii. La urma urmei, ei s\u00eent \u00eenc\u0103 \u00een via\u021b\u0103 \u0219i emit CO2, cu toate steriliz\u0103rile \u0219i vasectomiile lor. Hai cu pasul urm\u0103tor, planeta v\u0103 va fi recunosc\u0103toare!"}, {"author": "Cosma", "text": "Ca sa nu fac\u0103 copii fiin\u021bele \u0103\u0219tia sa fac\u0103 numai sex oral care este cancerigen !"}, {"author": "Boss", "text": "Cel mai bine e sa importam indivizi fertili din lumea a 3a"}, {"author": "Mihalache", "text": "Hahaha!"}, {"author": "UnOm", "text": "Dar de ce face activista chestia asta in Europa unde se nasc oricum putini copii? Daca ar merge in India sau Africa, unde se fac copii cu nemiluita, eu as fi de acord - si nu pentru motive \"ecologice\" se intelege. Tarile africane,idem si India ,cu o crestere demografica galopanta,vir fi incapabile sa isi produca hrana pentru propriile populatii. Sa vedeti atunci ce valuri de migratie vor fi cu sute de milioane impinse de foame. Oare de ce \"activistii\" astia nu se leaga niciodata de tarile astea??"}, {"author": "Giap", "text": "pentru ca Biblia lor este \"Praktischer Idealismus\". Ceea ce presupune inlocuirea populatiilor europene cu populatii africane si asiatice. Si suntem in plin proces de inlocuire. Numai populatia Etiopiei a crescut in ultimii 15 ani cat toata populatia Germaniei.\nSi este nevoie de idioti utili pentru aceasta."}, {"author": "Gorila", "text": "Omul un Om-Pentruca le lipseste o parte foarte importanta a organismului uman-pricepatoarea."}, {"author": ".", "text": "Pentru ca daca se duce in India o oamoara aia cu pietre daca le propune asa ceva."}, {"author": "BAU", "text": "in alta ordine de idei populatia globului s-a dublat in cateva generatii. Probleme mari la orizont pe fondul schimbarilor climatice, a faptului ca resursele pamantului sunt consumate de noi, omul,intr-un ritm accelerat, fara a-i da ragaz sa se refaca, viitoare lupte acerbe pe resurse, apa, hrana. \nOri se va regla natural prin scaderea natalitatii globale, ori va avea \"grija\" Mama Natura de noi, ori...extraterestru:) Vezi \"The Childhood's End\", Issac  Asimov."}, {"author": "Barbilian", "text": "https://youtu.be/VvEAOpj26Ls\n\nMai sus aveti link-ul spre un video in care apare Stephen J Shaw cel care a creat un documentar in doua serii despre declinul general al natalitatii pe Pamant. Acest documentar a deranjat puternic eleitele globaliste, care inca incearca sa ne convinga ca este nevoie de o reducere voluntara accelerata.\nShaw arata ca cel mai repede natalitatea scade si se va accelera in exact tarile care acum sunt privite ca generatoare de populatii. Concluzia este ca in doar 3 decenii populatia mondiala va intra in regres. Ori asta contrazice dogama globalista conforml careia trebuie sa ne castram, sa ne eutanasiem(evident ca noi, nu ei !) spre a salva planeta ! \nTotul este despre putere si control, nu uitati asta, vad ca tanara generatie  e foarte atasata de ideea sinuciderii colective spre a salva planeta...NU e asta ironic ?!"}, {"author": "Real", "text": "Arthur C. Clarke stie ca Asimov pretinde c-a scris \" Childhood's End\"?"}, {"author": "Predescu", "text": "Coana Ursula von UE a procreat 7 bucati. Da' nu se pune, fiindca respectivii-s electrificati din nastere si nu elimina codoi."}, {"author": "Marcu", "text": "Miscarea satanista globala , bate campii.\n\nLasati ca musulmanii isi vad de treaba 8n continuare.\n\nIn cretinismul astora, nu obsolenta programada este problema ,ci copii.\n\nImbecilitate demonica!"}, {"author": "Barbilian", "text": "\u201eMi\u0219carea Greva Na\u0219terii\u201d, deosebit de popular\u0103 \u00een r\u00e2ndul protectorilor climatici, sus\u021bine c\u0103 o persoan\u0103 nen\u0103scut\u0103 ar putea economisi 58,6 tone de CO2 pe an. \u00cen compara\u021bie, a renun\u021ba la ma\u0219in\u0103 \u00eenseamn\u0103 o sc\u0103dere a emisiilor de doar 2,4 tone pe an.''\n\nPacat ca mamele lor nu au facut aceasta !Dumnezeule cat de egoisti sunt acesti neo-marxisti, fratele meu !!!"}, {"author": "Real", "text": "Nicio masina, in afara de oldtimere extra-poluante, nu emite CO2 la suta de kilometri cat ar emite soferul umbland pe jos. Evident, emisiile masinii nu se cumuleaza cu ale ocupantilor. O dovada elocventa ca standardele de reducere a poluarii \"Euro 7\" sunt praf in ochi. Marea poluare nu este la masinile populatiei. Doar ca acestea sunt cel mai usor de taxat. Cam ca salariile romanilor."}, {"author": "Reddington", "text": "Oricum rata mortalitatii e mare in lume,iar un astfel de fenomen ar duce la o extinctie precum in fauna unde dispar cam 35 mii specii anual conform IUCN,iar un curent de asta s ar aseza pe zeci de ani,mai ales daca survine si factorul financiar,daca analizam situatia tarii noastre cu rata dintre tineri vs batrani,cand la sfarsitul anului 2022 aveam 8 pensionari la 10 angajati...unde ar duce declinul asta?\n Mai degraba as baga legi in care unui nou nascut sa i se dea 10 ari de pamant si familia sa planteze acolo copaci,pe domeniul statului desigur si tot asa...nu sa ii dau bani ci obligatii,desigur o idee pe moment,insa se pot analiza si crea factori,care se pot implementa rapid si desigur repara unele situatii climatice."}, {"author": "Artaman", "text": "Dom'ne stam mai rau de fapt avem 10 angajati si 9 pensionari in Romania de astazi, dar cam 4 milioane de oameni apti de munca nu lucreaza la oficial, sau deloc, aici e problema de fapt, zic eu."}, {"author": "Reddington", "text": "Nu e problema,ajutoarele vin din toate directiile,zic eu mai grav,dupa ce ca or sa fie o tona de pensionari,fie pe drept fie pe hotie,mai apar si astia 4 mil pe la usile institutiilor pt pomana,crezi ca ajutoarele alea de la UE nu costa bani?Ghici ai cui sunt.Nu am nimic impotriva sa ajuti un om necajit,aflat la o anumita etate,insa daca azi e cri cri cri,toamna o sa fie gri sigur...si nu pt greiere."}, {"author": "Alex", "text": "Fix \u0103ia care \u0219i-a\u0219a fac copii pu\u021bini trebuie \u00eencuraja\u021bi s\u0103 nu mai fac\u0103..."}, {"author": "Tom", "text": "Am mai adus \u00een aten\u021bie vorbele alea vechi ...\n\"C\u00e2nd dumnezeu vrea s\u0103 distrug\u0103 un om, mai \u00eent\u00e2i \u00eei ia min\u021bile \"\n.\nDe la prea mult bine, vin toate g\u00e2ndurile astea !\nO tute grija, pe femeia ce se consider\u0103 \"icoan\u0103\" a celor care refuz\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii...de amprenta de carbon ..\n\u0218i vrea 50 000 de euro pentru c\u0103 nu vrea nimeni s\u0103 aib\u0103 copii cu ea..\nC\u0103 este nefericit\u0103 ..plin\u0103 de frustr\u0103ri \n\u0218tie c\u0103 atunci c\u00e2nd va avea o venerabil\u0103 v\u00e2rst\u0103 ..al\u021bi oameni, mult mai tineri, vor avea grij\u0103 de ea , o vor \u0219terge la fund \u0219i \u00eei vor da un pahar cu ap\u0103 , de m\u00e2ncare ..etc ..\n.\nDe ce nu se lipse\u0219te ACUM de ajutorul tinerilor, pentru perioada c\u00e2nd va fi venerabil\u0103, neputincioas\u0103 \u0219i chipurile ..\u00een\u021beleapt\u0103   ???\n.\nIndivida, \u0219i cei asemenea ei,  vrea 50 000 de euro .. :)) Nemunci\u021bi !"}, {"author": "Biciclista", "text": "Hai sa na bag si eu in seama, as da liber pe planeta  la prezervative, anticonceptionale si sterilizare.cine puii mei vrea sa aduca oe lume un copil care nu va avea destula hrana sau apa potabila? Eu nu mi- as lua asemenea raspundere!"}]}, {"article": "Cinci noi cazuri de COVID-19 au fost detectate la cicli\u00c5\u009ftii care particip\u00c4\u0083 la Turul Italiei 2023, dintre care patru de la echipa Soudal Quick-Step a lui Remco Evenepoel, iar rutierii \u00c3\u00aen cauz\u00c4\u0083 nu vor lua startul \u00c3\u00aen etapa a 11-a de miercuri, au anun\u00c5\u00a3at echipele acestora.\n\"Ca urmare a acestui val de infect\u00c4\u0083ri, o serie de teste au fost efectuate \u00c3\u00aen r\u00c3\u00a2ndul staffului prezent \u00c3\u00aen Italia, iar Jan Hirt, Josef Cerny, Louis Vervaeke \u00c5\u009fi Matteo Cattaneo sunt \u00c3\u00aen imposibilitatea de a mai continua\", a informat Soudal Quick-Step \u00c3\u00aentr-un comunicat publicat.\nMedicul echipei, Toon Cruyt, a precizat c\u00c4\u0083 doi dintre ei prezentau simptome luni diminea\u00c5\u00a3\u00c4\u0083, iar testele antigen efectuate au fost negative, dar testele PCR efectuate celor \u00c5\u009fapte cicli\u00c5\u009fti s-au dovedit pozitive. \"Vom continua s\u00c4\u0083 urm\u00c4\u0083rim situa\u00c5\u00a3ia \u00c5\u009fi s\u00c4\u0083 aplic\u00c4\u0083m protocolul de testare pentru ceilal\u00c5\u00a3i trei sportivi r\u00c4\u0083ma\u00c5\u009fi \u00c5\u009fi pentru staff\", a ad\u00c4\u0083ugat echipa.\nPrintre cei trei cicli\u00c5\u009fti r\u00c4\u0083ma\u00c5\u009fi \u00c3\u00aen curs\u00c4\u0083 de la Soudal Quick-Step, cel mai bine clasat este belgianul Ilan van Wilder, locul 19, la 12 min 7 sec de purt\u00c4\u0083torul tricoului roz, Geraint Thomas (Ineos Grenadiers).\nUn alt caz pozitiv la COVID-19 a fost raportat, miercuri, de echipa AG2R-Citroen, cel al italianului Andrea Vendrame, care nu va lua nici el startul. \u00c3\u008en total, 14 cicli\u00c5\u009fti pozitivi la COVID au abandonat de la debutul \"Il Giro\" pe 16 mai. Al\u00c5\u00a3i c\u00c3\u00a2\u00c5\u00a3iva rutieri au fost constr\u00c3\u00a2n\u00c5\u009fi, de asemenea, s\u00c4\u0083 abandoneze \u00c3\u00aen ultimele zile, acuz\u00c3\u00a2nd st\u00c4\u0083ri de r\u00c4\u0083u, dar f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 se cunoasc\u00c4\u0083 natura acestora.\nDup\u00c4\u0083 abandonul lui Remco Evenepoel, organizatorii Turului Italiei au \u00c3\u00aent\u00c4\u0083rit m\u00c4\u0083surile de securitate, oblig\u00c3\u00a2nd fanii care intr\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen contact cu cicli\u00c5\u009ftii s\u00c4\u0083 poarte m\u00c4\u0083\u00c5\u009fti.\nBelgianul Evenepoel s-a retras din Giro duminic\u00c4\u0083, la scurt timp dup\u00c4\u0083 ce a reintrat \u00c3\u00aen posesia tricoului roz, dup\u00c4\u0083 o victorie str\u00c3\u00a2ns\u00c4\u0083 la contratimp, al\u00c4\u0083tur\u00c3\u00a2ndu-se astfel columbianului Rigoberto Uran \u00c5\u009fi italianului Filipo Ganna, care au renun\u00c5\u00a3at la r\u00c3\u00a2ndul lor din cauza coronavirusului.\n", "comments": [{"author": "cont nou", "text": "dictionar de neologisme\n\nCOVIDIOT, adj., s. m. si f., 1. persoana care a pus botu' la isteria (mascarada) covidioata. 2. Persoana care sufera de covidiotism (covidiotismul este o tulburare psihica manifestata prin unul sau mai multe comportamente de tip compulsiv-obsesiv, halucinatii, delir (pacientul emite si insista asupra unor idei delirante, fara legatura cu realitatea, chiar si dupa ce i se demonstreaza contrariul. Cel mai adesea, ideile sunt strans legate de subiectele halucinatiilor), schizofrenie, psihoza, atacuri de panica sau frica de moarte). Pacientii afectati de aceasta boala cred ca un virus ucigas ii vineaza si vrea sa ii omoare pe ei si pe cei din jurul lor. 3. Persoana care repeta obsesiv sa avem incredere in stiinta fara ca sa aiba habar ce e aia stiinta. 4. Fatalau care crede ca orice zboara se maninca. 5. Adept a lui Fauci, Arafat, Elon Musk si altii asemenea. 6. Persoana instabila psihic. 7. Analfabet functional."}, {"author": "cont nou", "text": "8. Persoana schizofrenica care pe de o parte repeta obsesiv sa respectam regulile dar pe de alta parte nu respecta legislatia in vigoare (inclusiv sau mai ales Constitutia tarii). 9. Persoana extrem de usor de dus de nas, naiva, usor manipulabila (din cauza bagajului intelectual extrem de sarac). 10. Prost care nu are notiunile de \"liber arbitru\" sau \"libertate\" si nu le intelege nici daca i se explica. 11. Persoana lipsita de logica. - Din lat. covidiotus."}, {"author": "C", "text": "Nu te mai chinui man, oitele, tot oite raman"}, {"author": "iliescu", "text": "Pacat ca toti idiotii au acces la internet si mai emit si opinii fara niciun fundament."}, {"author": "mare e gradina", "text": "Iar analfabetii functionali, pe langa ca sunt cum sunt, mai sunt si fuduli."}, {"author": "Bu", "text": "Pai au schimbat frecventa antenelor. Incepem din nou :))"}, {"author": "Pascu", "text": "Din tot ce ai scris nu pot sa trag decat o singura concluzie: analfabetul functional esti chiar tu! Ai trecut pe langa cel mai mare eveniment din istoria omenirii de la al doilea razboi mondial \u00eencoace fara sa intelegi nimic! In Romania \"nevaccinata\" pandemia covid a lasat peste 110000 de victime. Suntem in primele 10 tari din lume cu mortalitatea cea mai mare la milionul de locuitori! La nivel mondial sunt peste 20 de milioane de morti urmare a pandemiei, iar efectele pe termen lung inca nu le stim."}, {"author": "C", "text": "La cum se tine statistica la noi, sunt sigur ca acum totul este corect numarat si catalogat. Am vazut cum colectiv ati lasat guvernul sa faca ce a vrut cu voi si acum mai vreti si portia a doua. Pacat de aia care au murit ca sa aveti voi acum ce drepturi sa aruncati."}, {"author": "Rumburak", "text": "Recent OMS anun\u021base c\u0103 pandemia se terminase oficial .Cum vine asta?"}, {"author": "Ciprian", "text": "Chiar nu vezi c\u0103 e un titlu pt click uri? Ce leg\u0103tur\u0103 are titlul cu faptul c\u0103 s au \u00eemboln\u0103vit vreo c\u00e2\u021biva bicicli\u0219ti? B\u0103nuiesc ca nu ai citit dec\u00e2t titlul, deci \u0219i au atins scopul!"}, {"author": "Adrian", "text": "Saracii. Sunt pe moarte. Si milioane de doze nefolosite..."}, {"author": "Tarnu", "text": "Mergeti dracului cu covidu vostru si cu testele voastre mincinoase ..nu mai stiti cum sa mintiti lumea..cei ce fac asemnea stiri sunt slugile glibalistilor si se vand mai rau ca prostituatele pt bani..crede ti ca va mai crede cineva de covid??? Mai bine spune ti adevarul lumi si nu mai va prostituati pentru satanisti care conduc lumea ..Pe DUMNEZEU NU IL VA MINTI NIMENISI NICI NU VOR REUSI IN FATA LUI"}, {"author": "Man", "text": "Sunt socat de faptul ca cenzorii de la Pravda va lasa cu asa comentarii antiguvid.Or fi in vacanta."}, {"author": "cont nou", "text": "I-am prins in schimb de tura. :D"}]}, {"article": "Coali\u00c8\u009bia este impas \u00c3\u00aen ceea ce prive\u00c8\u0099te negocierea ministerelor, \u00c3\u00aen condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen PSD insist\u00c4\u0083 pentru a r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne cu Transporturilor, iar UDMR este pe cale s\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 Ministerul Dezvolt\u00c4\u0083rii, sus\u00c8\u009bin surse politice.\nUPDATE Reprezentan\u00c8\u009bii UDMR au ie\u00c8\u0099it din sala de negocieri, sus\u00c8\u009bin surse politice pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d. Reprezentan\u00c8\u009bii Uniunii sunt nemul\u00c8\u009bumi\u00c8\u009bi de \u00c3\u00aencercarea celorlalte partide a-i l\u00c4\u0083sa f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 portoliile grele.\nUPDATE Surse din Coali\u00c8\u009bie sus\u00c8\u009bin pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d c\u00c4\u0083 ar putea avea loc o re\u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bire a ministerelor, \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bie de greutatea acestora: for\u00c8\u009ba bugetar\u00c4\u0083, portofolii avizatoare \u00c8\u0099i ministere de for\u00c8\u009b\u00c4\u0083. Toate ideea din partea re\u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009birii este ca UDMR s\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 unul din portofoliile sale importante, adic\u00c4\u0083 Dezvoltarea sau Mediul.\nUPDATE\u00c2\u00a0Surse liberale sus\u00c8\u009bin c\u00c4\u0083 Nicolae Ciuc\u00c4\u0083 nu ar vrea s\u00c4\u0083 mearg\u00c4\u0083 la Ministerul Dezvolt\u00c4\u0083rii. Potrivit ultimelor discu\u00c8\u009bii, UDMR va r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne cu dou\u00c4\u0083 ministere, ceea ce \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 conform ponderii pe care o are Uniunea \u00c3\u00aen Coali\u00c8\u009bie, dar nu e clar dac\u00c4\u0083 acestea sunt tot Dezvoltarea \u00c8\u0099i Mediul.\nUPDATE Surse politice sus\u00c8\u009bin pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d c\u00c4\u0083 negocierile merg cu greu din cauza insisten\u00c8\u009bei celor din PSD pentru Ministerul Transporturilor. \u00c3\u008en aceste condi\u00c8\u009bii, social-democra\u00c8\u009bii sus\u00c8\u009bin c\u00c4\u0083 PNL trebuie s\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aen\u00c8\u009beleag\u00c4\u0083 singur pentru preluarea unui minister puternic de la UDMR, adic\u00c4\u0083 Dezvoltarea sau Mediul.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nUPDATE\u00c2\u00a0Purt\u00c4\u0083torul de cuv\u00c3\u00a2nt al PNL, Ionu\u00c8\u009b Stroe, a precizat, \u00c3\u00aentr-o interven\u00c8\u009bie la Antena 3, c\u00c4\u0083 e fals\u00c4\u0083 ipoteza c\u00c4\u0083 PNL vrea Ministerul Dezvolt\u00c4\u0083rii. \u00e2\u0080\u009eNu este a\u00c8\u0099a. Niciodat\u00c4\u0083 nu am dorit un minister sau portofliu al unui alt partid politic\u00e2\u0080\u009d, a punctat Stroe.\u00c2\u00a0 \u00e2\u0080\u009eZvonuri, scenarii sunt de c\u00c3\u00a2teva s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ni,. Rom\u00c3\u00a2nii vor o guvernare func\u00c8\u009bional\u00c4\u0083, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 sincope\u00e2\u0080\u009d, a completat deputatul PNL.\n---\nCei doi lideri s-au \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnit ca s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 toate calculele privind ce ar \u00c3\u00aensemna scoaterea UDMR de la guvernare, potrivit surselor citate. De asemenea, o discu\u00c8\u009bie ar fi pe modul cum ar putea avea loc \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009birea ministerelor care r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n de la UDMR.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen care deja liderii au stabilit comasarea unor portofolii, cum e cazul Sportului, UDMR mai r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nea cu Dezvoltarea \u00c8\u0099i cu Mediul. Ministerul Dezvolt\u00c4\u0083rii este un portofoliu r\u00c3\u00a2vnit de ambele partide, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 mai ales liberalii \u00c8\u009bin mor\u00c8\u009bi\u00c8\u0099 s\u00c4\u0083-l primeasc\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen eventualitatea scoaterii UDMR de la guvernare. Surse din PNL au precizat pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d c\u00c4\u0083 ar fi \u00c3\u00aentr-adev\u00c4\u0083r o un minister pentru care liberalii ar renun\u00c8\u009ba la Transporturi, iar ei s\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 cu MIPE.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en acest scenariu, Ministerul Mediului nu ar mai ajunge la PNL, ci la PSD. Kelemen Hunor \u00c8\u0099i echipa sa ar urma s\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lneasc\u00c4\u0083 cu liberalii \u00c8\u0099i social-democra\u00c8\u009bii dup\u00c4\u0083 ora 15.00. Surse din Coali\u00c8\u009bie sus\u00c8\u009bin c\u00c4\u0083 nu e exclus ca la aceast\u00c4\u0083 \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnire Uniunea s\u00c4\u0083 fie anun\u00c8\u009bat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 nu mai are loc \u00c3\u00aen viitoare formul\u00c4\u0083 guvernamental\u00c4\u0083.\nUDMR-i\u00c8\u0099tii a\u00c8\u0099teapt\u00c4\u0083 mai \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2i s\u00c4\u0083 vad\u00c4\u0083 pozi\u00c8\u009biile PNL \u00c8\u0099i PSD pe tema re\u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009birii ministerelor, apoi vor discuta inclusiv intern dac\u00c4\u0083 se pune problema plec\u00c4\u0083rii de la guvernare. \u00e2\u0080\u009eEvident, \u00c3\u00aen limita ra\u00c5\u00a3ionalului noi suntem dispu\u00c5\u009fi s\u00c4\u0083 discut\u00c4\u0083m despre reducerea num\u00c4\u0083rului de secretari de stat ca structur\u00c4\u0083 guvernamental\u00c4\u0083. Vom a\u00c5\u009ftepta s\u00c4\u0083 vedem ce propuneri au partenerii de coali\u00c5\u00a3ie, urm\u00c3\u00a2nd ca \u00c3\u00aen forurile interne ale UDMR s\u00c4\u0083 lu\u00c4\u0083m decizia viitoare. V-a\u00c5\u009f reaminti c\u00c4\u0083 legat de partea aceasta de rotativ\u00c4\u0083, noi nu am fost prezen\u00c5\u00a3i. Aceast\u00c4\u0083 rotativ\u00c4\u0083 nu se refer\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen principiu la ministerele conduse de UDMR, dar, evident, o discu\u00c5\u00a3ie ra\u00c5\u00a3ional\u00c4\u0083, echilibrat\u00c4\u0083, va avea loc \u00c3\u00aen perioada ce urmeaz\u00c4\u0083. Vom vedea care sunt pozi\u00c5\u00a3ion\u00c4\u0083rile celor dou\u00c4\u0083 partide \u00c5\u009fi vom decide \u00c5\u009fi noi \u00c3\u00aen consecin\u00c5\u00a3\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, a r\u00c4\u0083spuns jurnali\u00c5\u009ftilor Cseke Attila, la Ia\u00c8\u0099i, potrivit Agerpres.\nDepunerea mandatului de c\u00c4\u0083tre premierul Nicolae Ciuc\u00c4\u0083 ar urma s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 loc pe 26 mai, iar p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la finalul lunii s\u00c4\u0083 se instaleze la Palatul Victoria noul Executiv condus de premierul PSD. Dup\u00c4\u0083 depunerea mandatului premierului Nicolae Ciuc\u00c4\u0083, care \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 demisia \u00c3\u00aentregului Guvern, se declan\u00c5\u009feaz\u00c4\u0083 procedura pentru \u00c3\u00aenvestirea unui nou Executiv, care presupune negocieri la Palatul Cotroceni, desemnarea noului premier de c\u00c4\u0083tre pre\u00c5\u009fedintele Klaus Iohannis, depunerea structurii noului Executiv \u00c3\u00aen Parlament, \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu programul de guvernare \u00c5\u009fi votul pentru \u00c3\u00aenvestire, \u00c3\u00aen plenul reunit.\n\u00c3\u008enainte au loc \u00c8\u0099i audierile din comisiile de specialitate, care \u00c3\u00aen toate scenariile sunt programate a fi pe 29 sau 30 mai, iar cel mai t\u00c3\u00a2rziu votul de \u00c3\u00aenvestire s\u00c4\u0083 fie pe 31 mai.\u00c2\u00a0\n\u00c8\u0098i pre\u00c8\u0099edintele Klaus Iohannis a declarat, miercuri, c\u00c4\u0083 p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare a\u00c8\u0099teapt\u00c4\u0083 structura noului Executiv, ca s\u00c4\u0083 poat\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenceap\u00c4\u0083 procedurile institu\u00c8\u009bionale, pentru \u00c3\u00aenvestirea c\u00c3\u00a2t mai rapid\u00c4\u0083 a unui nou cabinet.\nLa nivel parlamentar, UDMR are 29 de ale\u00c8\u0099i. PSD \u00c8\u0099i PNL pot s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 majoritatea parlamentar\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 UDMR \u00c3\u00aen momentul de fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083, pentru a trece toate categoriile de legi.\n", "comments": [{"author": "Gandurilor", "text": "...se poate si fara unguri, care oricum au ajuns sub pragul electoral!"}, {"author": "Timisorean", "text": "Sper sa nu ajunga UDMR sa lucreze la regionalizare ca am pus-o! Cred ca asta este miza scoaterii lor de la guvernare. Daca, se intampla, sa vezi santaje, unul dupa altul, din Ungaria. Parca vad ca vor zice ca de fapt Romania ar trebui sa mai astepte pentru Schengen si OECD, etc."}, {"author": "Tom", "text": "Este vorba de deciziile partidului unic ...\nUDMR-ul a fost mereu un partid \"balama \", de aceea a fost mereu chemat la \"guvernare\"..\nAu mai tot fost micro partide, multe, ..de tip \"balama \"..alde ALDE..de ex.\nToate sunt de fapt ramurile \u0219i ramifica\u021biile partidului unic , \u0219i toate au lucrat \u0219i lucreaz\u0103 ..pentru acele c\u00e2teva cercuri ale puterii ..\n.\n\u00cen fapt ... absolut nimeni din cei ce se jur\u0103 c\u0103 reprezint\u0103 aleg\u0103torii , psd-i\u0219ti , pnl-i\u0219ti ...habar nu au despre ce se vorbe\u0219te .\nSunt familii, prieteni , cercuri de interese ..ce nu au vreo leg\u0103tur\u0103 cu situa\u021bia poporenilor, s\u0103racilor sau unora dintre \"boga\u021bii\" din Rom\u00e2nia ...\n.\nProiectul Ciuc\u0103 ..a fost dezvoltat \u00eentr-un laborator , cumva ?\nNu de alta ..dar ION ..p\u0103rea mult mai de\u0219tept, fluent \u00een g\u00e2ndire \u0219i exprimare ..mult mia ..etc...etc.. \n.\nCiuc\u0103 este un experiment e\u0219uat (ini\u021bial) ..cumva ..???\nUn fel de prostie artificial\u0103 ..experimental\u0103 ??????????????????????????"}, {"author": "P", "text": "Un fel de etalon, cum erau \"\u0163ienii\" pe timpul lui ceasca!"}, {"author": "Resapat", "text": "Blat al coalitiei cu UDMR, putina victimizare ungureasca la inceput, continuam cu opozitie de forma la un guvern PSD-PNL, dar de fapt trocul este ca UDMR sa ramana castige electorat si sa nu intre partidele extremiste din secuime in parlament, gen 64 de comitate sau aia de la PCM cere cereau autonomia totala.\nGuvernarea erodeaza popularitatea si UDMR stie asta, lor le pluteste pericolul procentului sub 5%, PSD - PNL nu au ce pierde, AUR nu va intra in carti, iar la urmatoarea imparteala guvernamentala se va rface lantul de iubire PSD - PNL - UDMR."}, {"author": "horse", "text": "se tulbura mlastina, se bat hienele pentru bani si putere !!!"}, {"author": "Reddington", "text": "Care mai este rostul alegerilor daca dupa ele,va swingeriti peste doleanta poporului?\n Iohannis ar trebui dat in judecata de fiecare alegator pt inselaciune,pe \"ura\" fata de UDMR si psd si a facut campanie si a si castigat,una dintre cele mai mari tepe politice si slab presedinte."}, {"author": "P", "text": "Sa ne-ajute Cel de Sus ca sa-si dea in cap unii altora si chiar sa-si taie gaturile!"}]}, {"article": "Ciclonul mediteranean care a f\u00c4\u0083cut ravagii \u00c3\u00aen Italia se \u00c3\u00aendreapt\u00c4\u0083 spre estul Europei. \u00c8\u009aara noastr\u00c4\u0083 va fi afectat\u00c4\u0083, iar p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul lunii mai sunt a\u00c8\u0099teptate ploi toren\u00c8\u009biale \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083deri de grindin\u00c4\u0083.\n\u00e2\u0080\u009eVorbim de fenomene de instabilitate accentuate datorate sistemului format \u00c3\u00aen Marea Mediteran\u00c4\u0083, acest ciclon care a ac\u00c8\u009bionat \u00c3\u00aen special asupra Italiei \u00c8\u0099i nu \u00c3\u00aen ultimul r\u00c3\u00a2nd asupra M\u00c4\u0083rii Adriatice, pentru c\u00c4\u0083 acestea au fost zonele cele mai afectate. \u00c3\u008en Italia\u00c2\u00a0cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile de precipita\u00c8\u009bii s-au apropiat chiar \u00c8\u0099i de 200 de litri pe metru p\u00c4\u0083trat \u00c3\u00aen 24 de ore. A fost cod ro\u00c8\u0099u \u00c3\u00aen zonele afectate. El s-a deplasat, a afectat \u00c8\u0099i centrul Europei, iat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i Croa\u00c8\u009bia este sub cod ro\u00c8\u0099u\", a declarat la Digi 24, Elena Mateescu, director ANM.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009e(n.red Ciclonul) se va deplasa p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen zona de est, sud-est a Europei (...) \u00c8\u0099i cu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n de interes \u00c8\u0099i zonele din partea de sud, sud-est \u00c8\u0099i est p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare. Dar p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare, \u00c8\u0099i pe parcursul nop\u00c8\u009bii \u00c8\u0099i chiar \u00c8\u0099i m\u00c3\u00a2ine vor mai r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne de interes, sub influen\u00c8\u009ba acestui ciclon zone din Oltenia, Banat, Cri\u00c8\u0099ana \u00c8\u0099i Maramure\u00c8\u0099 pentru c\u00c4\u0083 el \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i mai produce efecte av\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen vedere \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083rcarea cu umezeal\u00c4\u0083\", a precizat directorul ANM.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en plus, \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083torul interval de timp\u00c2\u00a0sunt a\u00c8\u0099teptate \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083deri de grindin\u00c4\u0083: \u00e2\u0080\u009eCu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083, noi, afl\u00c3\u00a2ndu-ne totu\u00c8\u0099i la periferia estic\u00c4\u0083 a acestui sistem frontal am avut cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi importante de precipita\u00c8\u009bii, \u00c3\u00aen special \u00c3\u00aen zona sud-vestic\u00c4\u0083 a \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii, acolo unde a fost \u00c3\u00aen vigoare avertizarea meteorologic\u00c4\u0083 de cod galben. Valorile cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bilor de precipita\u00c8\u009bii, prin acumulare, au dep\u00c4\u0083\u00c8\u0099it chiar \u00c8\u0099i la nivel local 30-40 de litri pe metru p\u00c4\u0083trat. \u00c3\u008ens\u00c4\u0083 instabilitatea va fi de interes \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083toarea perioad\u00c4\u0083, pentru c\u00c4\u0083 vorbim \u00c3\u00aen continuare de posibilitatea s\u00c4\u0083 consemn\u00c4\u0083m averse toren\u00c8\u009biale \u00c3\u00aenso\u00c8\u009bite de desc\u00c4\u0083rc\u00c4\u0083ri electrice, izolat c\u00c4\u0083deri de grindin\u00c4\u0083, pentru c\u00c4\u0083 la acest sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099it de s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 cresc \u00c8\u0099i temperaturile, ne vom apropia din nou de 28 de grade Celsius \u00c8\u0099i chiar \u00c8\u0099i vineri \u00c8\u0099i s\u00c3\u00a2mb\u00c4\u0083t\u00c4\u0083, inclusiv \u00c3\u00aen Capital\u00c4\u0083, la o maxim\u00c4\u0083 de 27-28 de grade, fapt care aduce fenomene specifice instabilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii \u00c8\u0099i vom vorbi de averse cu caracter toren\u00c8\u009bial\", a afirmat Elena Mateescu.\u00c2\u00a0\nDe asemenea, directorul ANM a precizat faptul c\u00c4\u0083 p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul lunii mai vremea va fi instabil\u00c4\u0083: \u00e2\u0080\u009eChiar \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen debutul s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nii viitoare, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul prim\u00c4\u0083verii (...) la nivelul Europei incluz\u00c3\u00a2nd \u00c8\u0099i Rom\u00c3\u00a2nia, fenomenele de instabilitate vor fi de interes (...) pentru c\u00c4\u0083 ne a\u00c8\u0099tept\u00c4\u0083m ca \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenregistr\u00c4\u0083m la nivelul acesteia, \u00c3\u00aen intervalul 22 - 29 mai, valori ale precipita\u00c8\u009biilor peste medie, \u00c3\u00aen special \u00c3\u00aen sud, sud-est \u00c8\u0099i est\".\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en continuare, Elena Mateescu sus\u00c8\u009bine c\u00c4\u0083 meteorologii vor urm\u00c4\u0083ri \u00c3\u00aendeaproape situa\u00c8\u009bia: \u00e2\u0080\u009eNu trebuie s\u00c4\u0083 excludem emiterea niciunei avertiz\u00c4\u0083ri meteorologice generale; cod galben, portocaliu sau chiar ro\u00c8\u0099u, dar mai ales aten\u00c8\u009bion\u00c4\u0083rile specifice de tip nowcasting, specifice, de fapt, acestor tipuri de fenomene de instabilitate atmosferic\u00c4\u0083 datorate pe intervale scurte de timp acestor cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi \u00c3\u00aensemnate de precipita\u00c8\u009bii\".\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en final, directorul ANM a declarat c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia v\u00c3\u00a2ntul va sufla \u00c3\u00aen zonele mai joase de relief cu 40-50 km/h: \u00e2\u0080\u009eNe a\u00c8\u0099tept\u00c4\u0083m chiar \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen aceast\u00c4\u0083 noapte \u00c8\u0099i m\u00c3\u00a2ine la intensific\u00c4\u0083ri ale v\u00c3\u00a2ntului, mai ales pe crestele montane, cu peste 70 - 90 de kilometri pe or\u00c4\u0083, dar \u00c3\u00aen acela\u00c8\u0099i timp \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen zonele mai joase de relief, chiar la acest moment, cu viteze de 40 - 50 de kilometri pe or\u00c4\u0083\".\u00c2\u00a0\n", "comments": [{"author": "Real", "text": "Aia care ne promiteau un an secetos mai au tupeul sa deschida gura pana la Craciun?"}]}, {"article": "Dac\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen arena circului\nadev\u00c4\u0083rat, al artei reale, arti\u00c8\u0099tii veritabili, circarii profesioni\u00c8\u0099ti muncesc\np\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i rup oasele, risc\u00c3\u00a2ndu-\u00c8\u0099i permanent s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tatea \u00c8\u0099i via\u00c8\u009ba pentru a aduce\nspectacolele artistice \u00c8\u0099i a \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2nta oamenii, publicul, are parte de altfel de spectacole\nde strad\u00c4\u0083!\n\u00c3\u008en paralel, se desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099oar\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen\nfa\u00c8\u009ba cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benilor, publicului cu \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 drept de vot un spectacol penibil de\nr\u00c3\u00a2su/pl\u00c3\u00a2nsu, oferit aparent gratuit oamenilor, care primesc cu dezgust, cu\nrevolt\u00c4\u0083, cu reac\u00c8\u009bii diverse de simpatie sau de respingere, \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bie de felul\ncum percep spectacolul \u00c8\u0099i de modul la care se raporteaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen rela\u00c8\u009bia cu\n\u00e2\u0080\u009darti\u00c8\u0099tii\u00e2\u0080\u009d.\n\u00c3\u008en domeniul circului artistic\nadev\u00c4\u0083rat Rom\u00c3\u00a2nia nu a fost \u00c3\u00aentotdeauna \u00c3\u00aen topul interna\u00c8\u009bional, talentul\nadev\u00c4\u0083rat, munca asidu\u00c4\u0083, pasiunea \u00c8\u0099i sacrificul nefiind de g\u00c4\u0083sit pe toate\ndrumurile, \n\u00c3\u008ens\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen privin\u00c8\u009ba \u00e2\u0080\u009dcircarilor\u00e2\u0080\u009d\nde strad\u00c4\u0083, de prim\u00c4\u0083rie de parlament, de institu\u00c8\u009bii de stat, bugetofage, pline\nde lipitori \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083pu\u00c8\u0099e de partid \u00c8\u0099i de stat, \u00c8\u009bara noastr\u00c4\u0083 ar putea concura cu\nmare succes pe marile scene interna\u00c8\u009bionale la cel mai \u00c3\u00aenalt nivel!\nAvem \u00c8\u0099i atuuri, tradi\u00c8\u009bie,\nactivitate necontenit\u00c4\u0083, supervizibil\u00c4\u0083, cu surle \u00c8\u0099i tr\u00c3\u00a2mbi\u00c8\u009be, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 mai aib\u00c4\u0083\nnevoie de publicitate comercial\u00c4\u0083, ceea ce ne-ar face s\u00c4\u0083 concur\u00c4\u0083m cu restul\nlumii care face \u00e2\u0080\u009dcirc\u00e2\u0080\u009e public, dar f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 p\u00c3\u00a2ine!\nCelebra lozinc\u00c4\u0083 ce p\u00c4\u0083rea\nnemuritoare \u00e2\u0080\u009dCirc \u00c8\u0099i p\u00c3\u00a2ine!\u00e2\u0080\u009d, la noi, \u00c3\u00aen forma de desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099urare tradi\u00c8\u009bional\u00c4\u0083\nrom\u00c3\u00a2neasc\u00c4\u0083 merge acum cu casa deschis\u00c4\u0083, pe circ \u00c8\u0099i electorat!\nAparent gratuite spectacolele\nde circ public rom\u00c3\u00a2nesc, produse de ale\u00c8\u0099ii neamului \u00c8\u0099i puternicii vremelnici ai\nzilei de ieri, de azi \u00c8\u0099i de m\u00c3\u00a2ine, sunt pl\u00c4\u0083tite foarte scump de chiar publicul\nspectator, votant, contribuabil din plin la bugetul de stat \u00c8\u0099i evident,\npl\u00c4\u0083titor sigur al \u00e2\u0080\u009darti\u00c8\u0099tilor poporului\u00e2\u0080\u009d!\nUltimele reprezenta\u00c8\u009bii la scen\u00c4\u0083\ndeschis\u00c4\u0083 le-au produs ale\u00c8\u0099ii locali ai tot mai vizitatei de str\u00c4\u0083ini Capital\u00c4\u0083\neuropean\u00c4\u0083 a Rom\u00c3\u00a2niei, Bucure\u00c8\u0099ti!\nSpectacole cu palmieri \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083\npalmieri, cu miz\u00c4\u0083 imens\u00c4\u0083 pe ca\u00c8\u0099cavalul destinat marilor prim\u00c4\u0083rii bucure\u00c8\u0099tene,\ncu reprezenta\u00c8\u009bii de pomin\u00c4\u0083 televizate \u00c3\u00aen direct \u00c8\u0099i reluare, cu supermediatizare\n\u00c8\u0099i sus\u00c8\u009bin\u00c4\u0083tori frenetici, cu asisten\u00c8\u009b\u00c4\u0083 interna\u00c8\u009bional\u00c4\u0083 din partea\u00c2\u00a0 turi\u00c8\u0099tilor str\u00c4\u0083ini care vin \u00c3\u00aen valuri \u00c3\u00aen\ncentrul Bucure\u00c8\u0099tiului, cu, cu, cu...mare grij\u00c4\u0083, aten\u00c8\u009bie \u00c8\u0099i preocupare din\npartea edililor \u00c8\u0099i a galeriilor acestora pentru \u00c3\u00aenfrumuse\u00c8\u009barea ora\u00c8\u0099ului!\nSe pare c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia\ndemocra\u00c8\u009biei originale, mul\u00c8\u009bi ale\u00c8\u0099i, demnitari, mini\u00c8\u0099tri sau baroni ajun\u00c8\u0099i sus\n\u00c3\u00aen fruntea bucatelor \u00c8\u0099i-au descoperit pasiunea pentru copacii \u00c8\u0099i plantele\nexotice, pentru borduriadele permanente, pentru st\u00c3\u00a2lpii de beton, pentru\nmobilierele stradale de prost gust, pentru toate chiciurile din import,\nturcisme, chinez\u00c4\u0083rii...\nEi vor palmieri, plante exotice,\nborduri chineze\u00c8\u0099ti, ligheane pe post de vase de flori, st\u00c3\u00a2lpi de beton de\ntabl\u00c4\u0083, de fier \u00c8\u0099i alte alea turce\u00c8\u0099ti ori de pe aiurea, lan\u00c8\u009buri \u00c8\u0099i bariere,\nspa\u00c8\u009bii verzi betonate, copaci t\u00c4\u0083ia\u00c8\u009bi \u00c8\u0099i c\u00c3\u00a2te \u00c8\u0099i mai c\u00c3\u00a2te trecute f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 num\u00c4\u0083r pe\nlistele ale\u00c8\u0099ilor locali din marea lor grij\u00c4\u0083 pentru comunit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile care i-au ales\n\u00c8\u0099i care le pl\u00c4\u0083tesc toate ideile \u00c8\u0099i proiectele speciale i\u00c8\u009bite din min\u00c8\u009bile cre\u00c8\u009be\npreocupate doar s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 profit!\n\u00e2\u0080\u009dBolile\u00e2\u0080\u009d ale\u00c8\u0099ilor locali \u00c8\u0099i ale\ncelor pu\u00c8\u0099i, numi\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bii \u00c3\u00aenalte pentru a se servi \u00c8\u0099i a servi partidele \u00c8\u0099i\nst\u00c4\u0083p\u00c3\u00a2nii nu sunt noi, sunt vechi \u00c8\u0099i sunt transmisibile \u00c3\u00aen timp!\nAdministra\u00c8\u009bie modern\u00c4\u0083 menit\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083\nrezolve problemele cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benilor \u00c8\u0099i ale comunit\u00c4\u0083\u00c8\u009bilor locale, s\u00c4\u0083 le fac\u00c4\u0083 via\u00c8\u009ba\noamenilor mai u\u00c8\u0099oar\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i mai frumoas\u00c4\u0083-din tr\u00c3\u00a2mbi\u00c8\u009be-administra\u00c8\u009bie \u00e2\u0080\u009dsmart\u00e2\u0080\u009d cu\n\u00c8\u009bint\u00c4\u0083 pe \u00e2\u0080\u009dgestionarea transparent\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d a banilor publici, pe datul la gioale\nadversarilor politici \u00c8\u0099i cu mereu scopul principal de a c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tiga voturile\ncet\u00c4\u0083\u00c8\u009benilor la urm\u00c4\u0083toarele alegeri!\nSpectacolele stradale de\ncircari pro\u00c8\u0099ti pl\u00c4\u0083ti\u00c8\u009bi de stat \u00c8\u0099i de contibuabili ale ale\u00c8\u0099ilor bucure\u00c8\u0099teni se\nreflect\u00c4\u0083 de fapt, la scar\u00c4\u0083 mai mic\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen toat\u00c4\u0083 \u00c8\u009bara, \u00c3\u00aen toate jude\u00c8\u009bele \u00c8\u0099i\nlocalit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile urbane sau rurale!\nS\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na trecut\u00c4\u0083 am v\u00c4\u0083zut\nimagini de la Craiova, unde ale\u00c8\u0099ii locali preg\u00c4\u0083teau de pe acum t\u00c3\u00a2rgul de\nCr\u00c4\u0083ciun!!! \u00c3\u008en unele localit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi din \u00c8\u009bar\u00c4\u0083 nici nu s-au scos decora\u00c8\u009biunile de\nCr\u00c4\u0083ciun!!! Ce rost ar fi avut s\u00c4\u0083 le dea jos dac\u00c4\u0083 tot trebuie s\u00c4\u0083 cumpere altele\niarna, an de an!\nP\u00c4\u0083i, nu ne facem noi vara sanie\n\u00c8\u0099i iarna car, dup\u00c4\u0083 vechea zical\u00c4\u0083 a rom\u00c3\u00a2nilor! Tradi\u00c8\u009bional!\nCe\nle place cel mai mult rom\u00c3\u00a2nilor?\nCircul\npublic aparent gratis dar pl\u00c4\u0083tit obligatoriu \u00c8\u0099i scump \u00c8\u0099i beutura, nu?\nBeutura\nla umbra palmierilor! Suna bine \u00c8\u0099i erau bine planta\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen buricul t\u00c3\u00a2rgului! Dar\nnu a fost s\u00c4\u0083 fie!\nSe\npare c\u00c4\u0083 palmierii oric\u00c3\u00a2t ar \u00c3\u00aencerca mini\u00c8\u0099trii turismului, primarii, baronii\nlocali sau al\u00c8\u009bi p\u00c4\u0083rin\u00c8\u009bi ai poporului nu au noroc \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia!\nNu-\u00c8\u0099i g\u00c4\u0083sesc locul, rostul,\noric\u00c3\u00a2t de nenum\u00c4\u0083ra\u00c8\u009bi ar fi cump\u00c4\u0083ra\u00c8\u009bi pe c\u00c4\u0083r\u00c4\u0083mizi de euroi, oric\u00c3\u00a2t de\nperseverent s-ar planta \u00c3\u00aen diverse locuri ideale-litoral, zone turistice,\naglomer\u00c4\u0083ri urbane sau aiurea-nu prind r\u00c4\u0083d\u00c4\u0083cini \u00c3\u00aen p\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ntul str\u00c4\u0083mo\u00c8\u0099esc!\nPoate doar \u00c3\u00aen hala Laminor-noua\natrac\u00c8\u009bie bucure\u00c8\u0099tean\u00c4\u0083, european\u00c4\u0083 cu plante \u00c8\u0099i copaci exotici, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la noua\ndestina\u00c8\u009bie!\nCu toate acestea, unii dintre\nale\u00c8\u0099ii rom\u00c3\u00a2nilor, iubitori de palmieri, nu se las\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i tot \u00c3\u00aencearc\u00c4\u0083!\nBani s\u00c4\u0083 fie c\u00c4\u0083 palmieri g\u00c4\u0083sim!\nTotul pe banii cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benilor\ncontibuabili, care niciodat\u00c4\u0083, dar niciodat\u00c4\u0083 nu au fost \u00c3\u00aentreba\u00c8\u009bi dac\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i doresc\npalmieri? Poate vor bananieri, m\u00c4\u0083slini sau doar circ f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 palmieri!\nSau banii \u00c3\u00aenapoi!\n", "comments": null}, {"article": "\"R\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nem concentra\u00c8\u009bi pe ceea ce facem. Acest lucru este relevant acum pentru capacitatea Ucrainei de a se ap\u00c4\u0083ra\", a spus cancelarul Olaf Scholz \u00c3\u00aen marja summit-ului Consiliului Europei de la Reykjavik. El a trecut \u00c3\u00aen revist\u00c4\u0083 ajutorul german pentru Ucraina, care cuprinde livr\u00c4\u0083ri de tancuri, \u00c3\u00aentre\u00c8\u009binerea sistemelor de armament, muni\u00c8\u009bii \u00c8\u0099i consolidarea ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii aeriene\u00c2\u00a0\u00c3\u00aempotriva atacurilor ruse\u00c8\u0099ti. \u00c3\u008en aceste domenii, a ar\u00c4\u0083tat cancelarul, Germania \u00c8\u0099i-a asumat deja angajamente suplimentare.\u00c2\u00a0\nScholz a anun\u00c8\u009bat c\u00c4\u0083 Berlinul va sprijini\u00c2\u00a0Consiliul Europei\u00c2\u00a0cu zece milioane de euro \u00c3\u00aen plus fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de contribu\u00c8\u009bia obligatorie a Germaniei. \"Vom consolida Consiliul Europei \u00c3\u00aen calitate de gardian al drepturilor omului, al democra\u00c8\u009biei \u00c8\u0099i al statului de drept \u00c3\u00aen Europa, astfel \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t acesta s\u00c4\u0083 poat\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083spunde \u00c3\u00aen mod eficient provoc\u00c4\u0083rilor actuale \u00c8\u0099i viitoare\u00e2\u0080\u009d, a spus el.\u00c2\u00a0\nAnterior, pre\u00c8\u0099edintele Volodimir Zelenski insistase, \u00c3\u00aen timpul recentului s\u00c4\u0083u turneu \u00c3\u00aen patru \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri europene, asupra livr\u00c4\u0083rii de avioane de lupt\u00c4\u0083 pentru Ucraina. Cancelarul german Olaf Scholz, dar \u00c8\u0099i pre\u00c8\u0099edintele francez Emmanuel Macron\u00c2\u00a0au reac\u00c8\u009bionat \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 cu pruden\u00c8\u009b\u00c4\u0083, amintind c\u00c4\u0083 \u00c8\u009b\u00c4\u0083rile lor ofer\u00c4\u0083 deja un sprijin important Ucrainei.\u00c2\u00a0\nGermania, de pild\u00c4\u0083, l-a asigurat duminic\u00c4\u0083 pe liderul de la Kiev de un sprijin militar suplimentar \u00c3\u00aen valoare de 2,7 miliarde de euro. Iar pre\u00c8\u0099edintele Macron a men\u00c8\u009binut luni perspectiva instruirii pilo\u00c8\u009bilor ucraineni, chiar dac\u00c4\u0083 nu a precizat \u00c8\u0099i pe ce tipuri de aparate va avea loc preg\u00c4\u0083tirea.\u00c2\u00a0\nLivrarea de avioane de lupt\u00c4\u0083 germane nu reprezint\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen prezent o preocupare nici m\u00c4\u0083car pentru sus\u00c8\u009bin\u00c4\u0083torii ferven\u00c8\u009bi ai ajutorului german acordat Ucrainei \u00c3\u00aen ultimele luni. Mar\u00c8\u009bi, pre\u00c8\u0099edinta comisiei pentru ap\u00c4\u0083rare din Bundestag, Marie-Agnes Strack-Zimmermann, a respins \u00c8\u0099i ea cererile lui Zelenski privind avioanele de lupt\u00c4\u0083, afirm\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 nu vede \u00c3\u00aen prezent Germania \u00c3\u00aen rolul de a pune la dispozi\u00c8\u009bia Ucrainei aparatele de zbor.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\u00c3\u008entrebat\u00c4\u0083\u00c2\u00a0la DLF (postul public de radio)\u00c2\u00a0dac\u00c4\u0083 livrarea avioanelor de lupt\u00c4\u0083 occidentale Ucrainei este iminent\u00c4\u0083, politiciana liberal\u00c4\u0083 a r\u00c4\u0083spuns:\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009dDac\u00c4\u0083 m-a\u00c8\u009bi fi intervievat acum un an, accentul c\u00c4\u0083dea pe lucruri fundamental diferite. Dar acum ne afl\u00c4\u0083m \u00c3\u00aentr-o alt\u00c4\u0083 circumstan\u00c8\u009b\u00c4\u0083, oferind un ajutor substan\u00c8\u009bial Ucrainei, la niveluri f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 precedent. Dac\u00c4\u0083 vorbim \u00c3\u00aen mod specific despre cum ar putea ar\u00c4\u0083ta contribu\u00c8\u009bia german\u00c4\u0083, ajungem inevitabil la modele Tornado sau Eurofighter. Am subliniat de la \u00c3\u00aenceput, \u00c8\u0099i sunt \u00c3\u00aen asentimentul majorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii colegilor mei, c\u00c4\u0083 nu v\u00c4\u0083d posibilitatea ca un Tornado sau un Eurofighter s\u00c4\u0083 ajung\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen spa\u00c8\u009biul aerian ucrainean. Acest lucru are pur \u00c8\u0099i simplu leg\u00c4\u0083tur\u00c4\u0083 cu raza de ac\u00c8\u009biune a avioanelor \u00c8\u0099i cu gradul de complexitate a\u00c2\u00a0preg\u00c4\u0083tirii. Altfel stau lucrurile \u00c3\u00aen cazul Mig-urilor sovietice, dintre care c\u00c3\u00a2teva se aflau \u00c3\u00aen inventarul polonez\u00c2\u00a0\u00c8\u0099i pentru care Germania a dat und\u00c4\u0083 verde. Mai este vorba \u00c8\u0099i despre F-16. Desigur, aceste avioane, dac\u00c4\u0083 na\u00c8\u009biunile respective le-ar trimite \u00c3\u00aen Ucraina, ar fi de ajutor, dar noi nu dispunem de aceste aparate de zbor. Putem \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 pune la dispozi\u00c8\u009bia lui Zelenski baze militare din Germania\u00c2\u00a0unde sunt \u00c3\u00aentre\u00c8\u009binute avioanele F-16\", a spus politiciana liberal\u00c4\u0083.\nEa a subliniat c\u00c4\u0083 avionul F-16, care face \u00c3\u00aen prezent obiectul cererii ucrainene de avioane, nu a zburat niciodat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Germania.\nSarah Wagenknecht, reprezentanta St\u00c3\u00a2ngii Radicale, a dezavuat \u00c8\u0099i ea perspectiva furniz\u00c4\u0083rii de avioane de v\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083toare Ucrainei. Avioanele de lupt\u00c4\u0083 pe care ni le cere Zelenski \u00c8\u0099i livr\u00c4\u0083rile de armament nu sunt calea de urmat pentru a pune cap\u00c4\u0083t r\u00c4\u0083zboiului, a declarat controversata politician\u00c4\u0083 german\u00c4\u0083, ini\u00c8\u009biatoarea unui a\u00c8\u0099a-numit mar\u00c8\u0099 pentru pace, organizat recent la Berlin.\u00c2\u00a0\nDe\u00c8\u0099i ideea unei posibile livr\u00c4\u0083ri de avioane de lupt\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen \u00c8\u009bara invadat\u00c4\u0083 de Rusia nu s-a aflat p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 acum \u00c3\u00aen prim-planul scenei politice de la Berlin, unii anali\u00c8\u0099ti germani cred c\u00c4\u0083 presiunile asupra Republicii Federale vor cre\u00c8\u0099te.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nPublica\u00c8\u009bia Focus scrie c\u00c4\u0083 Zelenski \u00c8\u0099i administra\u00c8\u009bia lui \u00e2\u0080\u009dau demonstrat c\u00c4\u0083 sunt foarte eficien\u00c8\u009bi c\u00c3\u00a2nd vine vorba s\u00c4\u0083 exercite presiune asupra Occidentului. Iar \u00c8\u009binta lor principal\u00c4\u0083 a fost \u00c3\u00aen mod repetat Germania\u00c2\u00a0care,\u00c2\u00a0de\u00c8\u0099i ezitant\u00c4\u0083 la \u00c3\u00aenceputul r\u00c4\u0083zboiului, a ajuns s\u00c4\u0083 cedeze \u00c3\u00aen cele urm\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen privin\u00c8\u009ba tancurilor de lupt\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008entrebat de Focus dac\u00c4\u0083 acest scenariu se poate repeta \u00c8\u0099i cu avioanele de lupt\u00c4\u0083, expertul \u00c3\u00aen politic\u00c4\u0083 de securitate Joachim Weber\u00c2\u00a0a r\u00c4\u0083spuns: \u00e2\u0080\u009dPresupun c\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i acest ultim obstacol va c\u00c4\u0083dea. NATO va ceda, mai devreme sau mai t\u00c3\u00a2rziu. \u00c3\u008entrebarea este dac\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i clasa politic\u00c4\u0083 german\u00c4\u0083 va ceda \u00c8\u0099i ce va oferi ea Ucrainei \u00c3\u00aen plus. Nu de alta, dar avioanele noastre Tornado sunt mai degrab\u00c4\u0083 piese de muzeu. Iar de modele Eurofighter dispun \u00c8\u0099i alte na\u00c8\u009biuni\u00e2\u0080\u009d.\nVlad Dr\u00c4\u0083ghicescu - Deutsche Welle\n", "comments": [{"author": "I", "text": "Miroase iar a un soi de pact molotov-ribentrop.."}]}, {"article": "Raportul publicat mar\u00c8\u009bi de Agen\u00c8\u009bia Interna\u00c8\u009bional\u00c4\u0083 pentru Energie spune foarte clar c\u00c4\u0083 produc\u00c8\u009bia de petrol ruseasc\u00c4\u0083 a atins luna trecut cel mai \u00c3\u00aenalt nivel de la invazia Ucrainei \u00c3\u00aencoace, aduc\u00c3\u00a2nd un pus de 15 miliarde $, asta \u00c3\u00aen ciuda pachetelor succesive de sanc\u00c8\u009biuni occidentale. \u00c2\u00a0\nCifrele sunt absolut surprinz\u00c4\u0083toare: exporturile ruse\u00c8\u0099ti au atins luna trecut\u00c4\u0083 un nivel record de 8,3 milioane barili/zi, ceea ce \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 Moscova nu \u00c8\u0099i-a pus \u00c3\u00aen aplicare amenin\u00c8\u009barea de a reduce produc\u00c8\u009bia cu 500.000 baril/zi. \u00e2\u0080\u009dEste posibil ca Rusia s\u00c4\u0083 creasc\u00c4\u0083 volumul produc\u00c8\u009biei pentru a compensa pierderile de venit survenite\u00e2\u0080\u009d\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u0093 se noteaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen document, posibil ca o referin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 implicit\u00c4\u0083 la\u00c2\u00a0datele publicate de Consiliul UE, o analiz\u00c4\u0083 extins\u00c4\u0083 a efectelor tuturor tipurilor de sanc\u00c8\u009biuni aplicate, situa\u00c8\u009bie confirmat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i de statistica preluat\u00c4\u0083 de cei de la STATISTA:\nSanc\u00c8\u009biunile sunt absolut reale, la fel \u00c8\u0099i efectele. Desigur, dac\u00c4\u0083 analiz\u00c4\u0083m totul ca pe o fotografie fix\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i prin raport cu dispari\u00c8\u009bia rapid\u00c4\u0083 a veniturilor produse de ceea ce fusese, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la invadarea Ucrainei, at\u00c3\u00a2t de permisiva \u00c8\u0099i aproape incon\u00c8\u0099tient de dependent\u00c4\u0083 pia\u00c8\u009b\u00c4\u0083 european\u00c4\u0083. Desigur, veniturile de aici au disp\u00c4\u0083rut \u00c3\u00aen cazul celor mai multe dintre Statele UE, adic\u00c4\u0083 cele care au consim\u00c8\u009bit s\u00c4\u0083 respecte sanc\u00c8\u009biunile, dar fotografia respectiv\u00c4\u0083 se dovede\u00c8\u0099te c\u00c4\u0083 are contururi \u00c8\u0099i ad\u00c3\u00a2ncimi \u00c3\u00aen continu\u00c4\u0083 schimbare, odat\u00c4\u0083 cu apari\u00c8\u009bia unor mi\u00c8\u0099c\u00c4\u0083ri de amploare global\u00c4\u0083 f\u00c4\u0083cute de Rusia \u00c3\u00aen disperare de cauz\u00c4\u0083.\nPrima dintre acestea, cu o rapiditate extraordinar\u00c4\u0083, trebuie men\u00c8\u009bionat\u00c4\u0083 ridicarea la un nivel nemai\u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnit p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 acum a rela\u00c8\u009biei strategice complexe cu China \u00c8\u0099i, \u00c3\u00aen paralel, \u00c3\u00aenceperea consolid\u00c4\u0083rii unei rela\u00c8\u009bii pe acela\u00c8\u0099i format cu India \u00c8\u0099i, apoi, ceea ce se petrece acum, cu multe alte \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri care \u00c3\u00aencep s\u00c4\u0083 formeze o pia\u00c8\u009b\u00c4\u0083 politic\u00c4\u0083 (dublat\u00c4\u0083 de una economic\u00c4\u0083) cu scopul de a ie\u00c8\u0099i din zona de circula\u00c8\u009bie a dolarului \u00c8\u0099i de promovare a schimburilor directe, at\u00c3\u00a2t \u00c3\u00aen monede na\u00c8\u009bionale c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i, prin barter. Rusia a \u00c3\u00aenceput, aproape imediat dup\u00c4\u0083 invadarea Ucrainei \u00c8\u0099i constat\u00c3\u00a2nd care este trendul ce deja de atunci amenin\u00c8\u009ba \u00c3\u00aenghe\u00c8\u009barea rela\u00c8\u009biilor cu \u00c8\u009b\u00c4\u0083rile occidentale, s\u00c4\u0083 redirijeze exporturile sale de hidrocarburi, mai \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2i c\u00c4\u0083tre pie\u00c8\u009bele uria\u00c8\u0099e de desfacere pe care le reprezint\u00c4\u0083 China \u00c8\u0099i India. Pariul a fost riscant \u00c8\u0099i \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 mai este \u00c3\u00aen condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen care, post-pandemie, revenirea la indici de cre\u00c8\u0099tere economic\u00c4\u0083 este lent\u00c4\u0083 sau chiar deosebit de lent\u00c4\u0083 (5%) \u00c3\u00aen cazul Chinei, spre exemplu, dar chiar \u00c8\u0099i a\u00c8\u0099a, dimensiunile cererii sunt at\u00c3\u00a2t d mari, ceea ce est \u00c8\u0099i cazul Indiei, \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t compenseaz\u00c4\u0083 lentoarea recuper\u00c4\u0083rii indicatorilor excep\u00c8\u009bionali de acum c\u00c3\u00a2\u00c8\u009biva ani. \u00c8\u0098i aceast\u00c4\u0083 cre\u00c8\u0099tere a cererii de petrol este \u00c3\u00aen cre\u00c8\u0099tere continu\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen cazul Chinei, cu un record absolut \u00c3\u00aen martie 2023 de 6 milioane de barili pe zi, China devenind \u00c2\u00a0a doua \u00c8\u009bar\u00c4\u0083 din lume consumatoare d petrol dup\u00c4\u0083 SUA.\n\u00c3\u008en plus, Rusia (ca \u00c8\u0099i \u00c8\u009b\u00c4\u0083rile din OPEC+) privesc cu mare aten\u00c8\u009bie schimb\u00c4\u0083rile geo-politic pe care l presupune cre\u00c8\u0099terea global\u00c4\u0083 a cererii de petrol care, \u00c3\u00aen acest an, va atinge 102 milioane de barili/zi, a\u00c8\u0099a cum se indic\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen raportul IEA.\nDesigur, pie\u00c8\u009bele Chinei \u00c8\u0099i Indiei sunt principalele beneficiare (80% din total) pentru exporturile din Rusia. Dar nu numai asta \u00c3\u00aencepe s\u00c4\u0083-i \u00c3\u00aengrijoreze pe europeni c\u00c4\u0083ci, \u00c3\u00aentr-un interviu dat pentru Financial Times, Josep Borrell, \u00c8\u0099eful diploma\u00c8\u009biei europene a fost extrem de critic la adresa unui fenomen pe care-l g\u00c4\u0083se\u00c8\u0099te deosebit de nelini\u00c8\u0099titor, solicit\u00c3\u00a2nd Statele Membre s\u00c4\u0083 ac\u00c8\u009bioneze imediat deoarece India cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 din Rusia petrol pe care-l rafineaz\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i apoi \u00c3\u00aen revinde \u00c3\u00aen Europa dar \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen SUA. Spre exemplu, ieri, India Oil Corporation, o companie care de\u00c8\u009bine 40% din capacit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile na\u00c8\u009bionale de rafinare, a publicat un beneficiu trimestrial \u00c3\u00aen cre\u00c8\u0099te cu aproape 50%, o chestiune care d\u00c4\u0083 de g\u00c3\u00a2ndit \u00c8\u0099tiind c\u00c4\u0083, \u00c3\u00aenaintea invaziei din Ucraina, Rusia nu exporta aproape niciun fel de cantitate de petrol pe pia\u00c8\u009ba indian\u00c4\u0083.\n\u00e2\u0080\u009eDac\u00c4\u0083 carburant de tip diesel sau benzin\u00c4\u0083 ajung \u00c3\u00aen Europa...din India \u00c8\u0099i sunt produse pe baz\u00c4\u0083 de petrol rusesc , cu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 este vorba despre o evitare a sanc\u00c8\u009biunilor \u00c8\u0099i Statele Membre trebuie s\u00c4\u0083 ia m\u00c4\u0083surile care se impun...Este normal ca India s\u00c4\u0083 cumpere petrol rusesc, dar dac\u00c4\u0083 folosesc asta pentru a deveni un centru \u00c3\u00aen care petrolul rusesc este rafinat \u00c8\u0099i apoi s\u00c4\u0083 ne fie v\u00c3\u00a2ndute sub-produsele...atunci trebuie s\u00c4\u0083 ac\u00c8\u009bion\u00c4\u0083m \u00e2\u0080\u009d\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0- a spus Borrell, foarte posibil \u00c3\u00aen avanpremiera discu\u00c8\u009biilor care au loc acum \u00c3\u00aen Japonia, la reuniunea de G7, acolo unde s-ar putea \u00c3\u00aentrevedea un acord privind sanc\u00c8\u009biunea \u00c8\u009b\u00c4\u0083rilor care evit\u00c4\u0083 embargoul \u00c3\u00aempotriva Rusiei. S\u00c4\u0083 vedem cine va fi de acord \u00c8\u0099i pentru ce tip de produse.\nSigur c\u00c4\u0083 prima dimensiune a discu\u00c8\u009biei este, doar aparent, una economic\u00c4\u0083. De fapt, pe fond, totul se face \u00c3\u00aen a\u00c8\u0099teptarea pariului gigantic pe care China \u00c8\u0099i Rusia, \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu partenerii din BRICS, \u00c3\u00ael \u00c3\u00aencearc\u00c4\u0083 promi\u00c8\u009b\u00c3\u00a2nd posibilitatea schimb\u00c4\u0083rii dramatice a ordinii mondiale. Deocamdat\u00c4\u0083, ce \u00c8\u0099tim cu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 este c\u00c4\u0083 echilibrul tradi\u00c8\u009bional este avariat serios \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083 exist\u00c4\u0083 o criz\u00c4\u0083 de \u00c3\u00aencredere profund\u00c4\u0083 ,mai dramatic\u00c4\u0083 dec\u00c3\u00a2t se putea imagina \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083 cu c\u00c3\u00a2\u00c8\u009biva ani. Armele sunt preg\u00c4\u0083tite, sunt de toate felurile \u00c8\u0099i gata de intrat \u00c3\u00aen lupt\u00c4\u0083 sprijinind vechi \u00c8\u0099i noi alian\u00c8\u009be, chiar \u00c8\u0099i acelea \u00c3\u00aen curs de transformare.\nP.S. Ca o concluzie a articolului de ieri,\u00c2\u00a0iat\u00c4\u0083 , din surs\u00c4\u0083 ucrainean\u00c4\u0083\u00c2\u00a0c\u00c4\u0083 acordul privind \u00c3\u00aenceperea redact\u00c4\u0083rii Listei Pierderilor \u00c3\u00aenregistrate \u00c3\u00aen urma agresiunii Rusiei \u00c3\u00aen Ucraina.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\n", "comments": [{"author": "d.c.", "text": "De-o bucata de vreme \u201danalisti\u201d  a caror \u201despertiza\u201d economica nu depaseste plata trasc\u0103ului si primitul restului la bomba de la coltul blocului, tr\u00eembi\u021beaza pericolul \u201dingroparii\u201d economiilor tarilor democrate, civilizate, tehnologizate si prospere cu ajutorul facaturii kaghebisto-comuniste BRICS (acronim pentru Brazilia, Rusia, India, China \u0219i Africa de Sud, tari fondatoare).\nVezi doamne, acest BRICS, conform previziunilor propagandistilor chino-putinisti, ar urma sa rastoarne ordinea economica mondiala, prin eventuala afiliere a noi state, state la fel de inapoiate si cu populatii la fel de indobitocite ca cele din actualele 5 tari membre.\nAsta in conditiile in care, \u00eensumat, PIB-ul \u021barilor din BRICS e 20,7 trilioane de dolari.\nEi bine, numai PIB-ul SUA e 25,035 trilioane de dolari, la care daca mai adaugam si PIB-ul UE-16,613 trilioane dolari si al Japoniei-4,3 trilioane de dolari, al UK, Canadei, etc, e clar ca lumina zile cine vor fi in continuare paduchiosii planetei..!"}, {"author": "d.c.", "text": "Aceeasi \u201danalisti economici\u201d se mai opintesc sa ne convinga  ca economiile  tarilor democrate, civilizate, tehnologizate si prospere vor fi \u201dingropate \u201d de China si Rusia, prin faptul ca comertul dintre tarile Organiza\u021biei de Cooperare de la Shanghai sau BRICS se va face cu pl\u0103ti in ruble  sau yuani...\nEi bine, conform datelor publicate de Banca Interna\u021bional\u0103 din Elve\u021bia, deja peste jum\u0103tate din comer\u021bul mondial se face prin pl\u0103\u021bi \u00een dolari SUA.\nSa mai adaugam la asta comertul care se face prin plati in..euro, in lire sterline sau in yeni japonezi..?\nDeci, toata poliloghia propagandista chino-putinist\u0103 legata de..cum vor ruina Putin si XI  economiile si comertul SUA, UE, Japonia, UK cu ajutorul Organiza\u021biei de Cooperare de la Shanghai si BRICS, sau cu noua moneda comuna pe care vor s-o introduca rusii si chinezii in platile dintre statele BRICS si totodata cele membre ale Organiza\u021biei de Cooperare de la Shanghai, e gargara cu..apa de ploaie."}, {"author": "d.c.", "text": "Tot circul tamp pe care il fac cei doi dictatori sclerozati, Putin si Xi, cu \u201dprietenia\u201d lor de tabloid si cu BRICS incearca sa impuna ideea ca-s \u201dmari si tari\u201d, sperand sa atraga de partea lor si alti dictatori sclerozati, care si ei, la fel ca Putin si Xi, isi  tin popoarele in saracie si indobitocire,. Totul cu scopul de a crea o alianta care sa \u201dingenuncheze\u201d, SUA, UE, Japonia, Canada, Australia, Noua Zeelanda si alte tari democrate, civilizate si prospere.\nIn realitate insa Rusia a ajuns o tara din lumea a 3-a. Se milogeste si pupa in dos pe toti prapaditii planetei, care ar putea-o sustine in razboiul cu Ucraina, cersindu-le  armament si munitie. Si plateste cu materii prime, exact ca tarile africane subdezvoltate, pentru ca altceva nu are..! Iar daca SUA si UE le tranteste usa-n nas si chinezilor, chinezii mor de foame inainte de a apuca sa traga vreun par\u021b in directia Taiwanului."}, {"author": "d.c.", "text": "In ceee ce priveste pericolul militar reprezentat de \u201dalianta\u201d China+Rusia, haideti sa lasam deocamdata SUA, care le scuipa cozi de seminte in cap chinezilor si rusilor in orice domeniu militar  si la orice ora,  si sa luam ca exemplu un popor asiatic, mai mic, dar care i-a calcat in picioare pe chinezi si pe rusi ori de cate ori a vrut! Japonezii! Daca Japonia (tara super-tehnologizata) si-ar trece maine industria pe productia de razboi, ar face-o in doar catva ore si ar produce avioane, tancuri si portavioane de cateva ori  mai repede, mai multe si mai bune decat China comunista si Rusia putinista la un loc, China si Rusia fiind tari  in care mai mult de 50% din populatie e indobitocita, paduchiosa, tembelizata, malnutrita (subnutrita) si trebuie sa pupe o gramada dosuri comuniste sau kagebiste si sa manance toate prostiile ca sa nu crape de foame:))"}, {"author": "d.c.", "text": "Rusia desi are o suprafa\u021b\u0103 de 17.098.250 Km2 \u0219i o popula\u021bie de 146.171.000 de locuitori, este a 11-a economie ca m\u0103rime dup\u0103 volumul PIB-ului. PIB-ul pe cap de locuitor (un indicator foarte bun al nivelului de trai), \u00een 2020 a fost de 8.846 de euro, cu care se afl\u0103 pe locul 67 (din 196 de tari aflate clasamentului mondial), locuitorii s\u0103i avand un nivel de trai mai scazut decat cateva tari africane, sud-americane sau asiatice.\n\nPrin comparatie (cu Rusia) doar statul american California, care are doar 40 de milioane de locuitori si 423.970 km\u00b2 si e a 5-a economie a lumii (inainte Frantei si a Marii Britanii), are un PIB anual aproape de 2 ori mai mare ca Rusia si PIB pe cap de locuitor de 66.877 \u20ac (in anul 2020). Sau statul Texas, care si el, cu doar 29 de milioane de locuitori, are PIB anual si PIB pe cap de locuitor cu mult mai mare decat Rusia!\nIar in China  peste un miliard de oameni traiesc in cea mai crunta saracie! \nAcuma intelegeti cat de \u201dm\u0103reti\u201d sunt rusii si chinezii?"}, {"author": "lu Mitica", "text": "UNII nu inteleg ca a iti raporta PIBul la o moneda SUPRAEVALUATA a DUJMANULUI nu arata realitatea. TREBUIE sa fii prost gramada sa dai resurse palpabile pe hartia igienica $ sau EURO!"}, {"author": "Marius", "text": "Da,ai dreptate..:))De aia umbla Rusia dupa $ sau Euro cu limba scoasa ca-i \"hartie igienica\".Au incercat sa vanda petrol Indiei pe Rupii apoi ai constatat ca nu au ce sa faca cu banii indieni,acum sunt cam blocati cu ei.Rusii fac acum cele mai bune afaceri ,vand pe datorie (pe caiet).Asta-i cale sigura spre succesuri.Ca sa obtina si sprijinul minim al lui Erdogan,Gazprom vinde tot pe caiet gaz Turciei.Ce sa zic,economie sanatoasa au Rusia."}]}, {"article": "Sincronicitate? De dou\u00c4\u0083 zile, televiziunea francez\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083rb\u00c4\u0083tore\u00c8\u0099te un deceniu de la legea din 17 mai 2013, \u00e2\u0080\u009ele mariage pour tous\u00e2\u0080\u009d, c\u00c4\u0083s\u00c4\u0083toria f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 niciun fel de discriminare, \u00c3\u00aen mod surprinz\u00c4\u0083tor, \u00c3\u00aentr-o \u00c8\u009bar\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen care majoritatea cuplurilor cu 3-4 copii, tr\u00c4\u0083iesc \u00c3\u00aen \u00e2\u0080\u009eunion libre\u00e2\u0080\u009d sau \u00e2\u0080\u009epaxa\u00c8\u009bi\u00e2\u0080\u009d (adic\u00c4\u0083 printr-un pact recunoscut de lege, pentru mo\u00c8\u0099teniri). Prin urmare nu cred c\u00c4\u0083 a fost o pur\u00c4\u0083 coinciden\u00c8\u009b\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 la Cannes au fost programatre 2 proiec\u00c8\u009bii pe tema asta (sau... spe\u00c8\u009ba, cum se zice mai nou).\n\u00e2\u0080\u009eMonstru\u00e2\u0080\u009d al japonezului Hirokazu Koreeda, expert \u00c3\u00aen filme cu copii \u00c8\u0099i adolescen\u00c8\u009bi, precum \u00e2\u0080\u009eShoplifters\u00e2\u0080\u009d care a \u00e2\u0080\u009efurat\u00e2\u0080\u009d Palme d\u00e2\u0080\u0099Or-ul \u00c3\u00aen 2018, acela\u00c8\u0099i cineast anul trecut adjudec\u00c3\u00a2ndu-\u00c8\u0099i premiul Juriului ecumenic pentru sud-coreeanul, \u00e2\u0080\u009eBroker\u00e2\u0080\u009d, cu un scenariu ginga\u00c8\u0099 \u00c8\u0099i plin de umor negru, care a c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tigat \u00c8\u0099i inima belgienilor. Acum s-a oprit la un \u00e2\u0080\u009eClose\u00e2\u0080\u009d \u00c3\u00aen stilul propriu \u00c8\u009a\u00c4\u0083rii Soarelui Rasare (care sigur nu va rula \u00c3\u00aen homofoba Chin\u00c4\u0083), cu mult mister, pudoare \u00c8\u0099i o ignorare total\u00c4\u0083 a felului cum se scurge timpul, cu salturi \u00c3\u00aenainte \u00c8\u0099i \u00c3\u00aenapoi, ca \u00c3\u00aentr-un puzzle labirint, cu obiceiuri de o mare duio\u00c8\u0099ie, ca tortul cu lum\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083ri pentru un t\u00c4\u0083tic plecat la stele, sau deja re\u00c3\u00aencarnat, \u00c3\u00aen giraf\u00c4\u0083 sau c\u00c4\u0083lu\u00c8\u009b, \u00c8\u0099i care sigur vede, \u00c8\u0099tie \u00c8\u0099i converseaz\u00c4\u0083 cu fiul \u00c8\u0099i mama, devenit\u00c4\u0083 celibatar\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i o leoaic\u00c4\u0083 pentru b\u00c4\u0083ie\u00c8\u009belul, care ascunde o tain\u00c4\u0083, care pare mai \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2i s\u00c4\u0083 aminteasc\u00c4\u0083 de \u00e2\u0080\u009eRiscurile meseriei\u00e2\u0080\u009d cu Jacques Brel, despre un profesor, care greu poate demonstra c\u00c4\u0083 toate acuza\u00c8\u009biile sunt doar ni\u00c8\u0099te calomnii... \u00c8\u0098i apoi mai exist\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i o directoare de \u00c8\u0099coal\u00c4\u0083, o bunicu\u00c8\u009b\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083cinat\u00c4\u0083 de o dram\u00c4\u0083, \u00c8\u0099i care sus\u00c8\u009bine c\u00c4\u0083 durerea poate fi alinat\u00c4\u0083 dac\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenve\u00c8\u009bi s\u00c4\u0083 c\u00c3\u00a2n\u00c8\u009bi la un instrument de suflat mai sofisticat. \u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nSeara lung\u00c4\u0083 s-a \u00c3\u00aencheiat cu cineasta Cathreine (\u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 una) Corsini de ast\u00c4\u0083 dat\u00c4\u0083 cu \u00e2\u0080\u009eLe Retour\u00e2\u0080\u009d/ \u00c3\u008entoarcerea \u00c3\u00aen timp \u00c8\u0099i spa\u00c8\u009biu, \u00c3\u00aen zbuciumata Corsic\u00c4\u0083, (poate de asta at\u00c3\u00a2tea \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2rzieri, \u00c3\u00aen ploaia m\u00c4\u0083runt\u00c4\u0083, racord cu titlul cult al lui Deneuve: \u00e2\u0080\u009eUmbrelele din Cherbourg\u00e2\u0080\u009d ). Nu era \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 despre o simpl\u00c4\u0083 vacan\u00c8\u009b\u00c4\u0083 sau vreun atentat \u00c3\u00aen \u00e2\u0080\u009eL\u00e2\u0080\u0098Ile de beaute\u00e2\u0080\u009d, care este de o frumuse\u00c8\u009be natural\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083pitoare, ci despre o mama, de culoare, tot singur\u00c4\u0083, cu dou\u00c4\u0083 fete, dintre care una, care e student\u00c4\u0083 la foarte r\u00c3\u00a2vnit\u00c4\u0083 Facultate de \u00c8\u0099tiin\u00c8\u009be politice, \u00c8\u0099i decide, dup\u00c4\u0083 ni\u00c8\u0099te scene extrem de explicite de amor, cu prosp\u00c4\u0083ta partener\u00c4\u0083, \u00c2\u00a0s\u00c4\u0083 se m\u00c4\u0083rite, \u00c3\u00aen timp, cu fiica familiei unde e bon\u00c4\u0083 cea care le-a f\u00c4\u0083cut pe cele dou\u00c4\u0083, cu un alb de vis, care a murit prea cur\u00c3\u00a2nd, \u00c8\u0099i a r\u00c4\u0083mas doar o soacr\u00c4\u0083, nu prea prietenoas\u00c4\u0083, dar \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2ntat\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i regaseasc\u00c4\u0083 nepoatele dup\u00c4\u0083 15 ani. De\u00c8\u0099i n-au fost aplauze, are \u00c8\u0099anse la Juriu, c\u00c4\u0083ci \u00c3\u00aentrune\u00c8\u0099te ingredientele necesare. \u00c2\u00a0\nDiminea\u00c8\u009b\u00c4\u0083, la Quinzaine, am prins \u00e2\u0080\u009eCazul Goldman\u00e2\u0080\u009d, unul real, despre care nu \u00c8\u0099tiam mai nimic, \u00c3\u00aemi suna doar numele, pentru c\u00c4\u0083 fratele vitreg al celui judecat pentru spargeri \u00c8\u0099i uciderea a dou\u00c4\u0083 farmaciste \u00c3\u00aen anul 1969, are acela\u00c8\u0099i tat\u00c4\u0083 cu c\u00c3\u00a2nt\u00c4\u0083re\u00c8\u0099tul celebru, care nu pomene\u00c8\u0099te dec\u00c3\u00a2t rareori despre aceast\u00c4\u0083 poveste sordid\u00c4\u0083. Excelent structurat, niciun moment de plictiseal\u00c4\u0083, pe alt\u00c4\u0083 re\u00c8\u009bet\u00c4\u0083 dec\u00c3\u00a2t cea a americanilor, \u00c3\u00aen sala de tribunal, \u00c3\u00aei iese str\u00c4\u0083lucit regizorului Cedric Kahn. Ingenios e c\u00c4\u0083 \u00c8\u009bii cu avocatul \u00c8\u0099i nu cu acuzatul, cam schizofren, care se ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083, b\u00c4\u0083t\u00c3\u00a2nd la nesf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099it moned\u00c4\u0083 pe rasismul \u00c8\u0099i antisemitismul poli\u00c8\u009biei, ca s\u00c4\u0083 scape basma curat\u00c4\u0083, \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tige bun\u00c4\u0083voin\u00c8\u009ba jura\u00c8\u009bilor.Ba mai scrie \u00c8\u0099i o carte \u00c3\u00aen pu\u00c8\u0099c\u00c4\u0083rie, \u00c8\u0099i i se redeschide procesul, ca s\u00c4\u0083 nu fie, cum ar fi trebuit, condamnat la pedeapsa capital\u00c4\u0083. \nAm descoperit \u00c8\u0099i cine e fata din afi\u00c8\u0099ul neutru, cea cu colivia : Leonor Silveira, din pelicula de acum 30 de ani, a lui Manoel de Oliveira:\u00e2\u0080\u009eVale Abraao\u00e2\u0080\u009d/\u00e2\u0080\u009eValea lui Abraham\u00e2\u0080\u009d (o adaptare modern\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 Madame Bovary). El e cel care a regizat p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la peste o sut\u00c4\u0083 de ani, ceea ce m\u00c4\u0083rturisea Spielberg, la Berlinal\u00c4\u0083, c\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i-ar dori \u00c8\u0099i el, \u00c8\u0099i nu e imposibil genetic, c\u00c4\u0083 a avut \u00c8\u0099i el p\u00c4\u0083rin\u00c8\u009bi centenari! \n", "comments": null}, {"article": "Este a 449-a zi de r\u00c4\u0083zboi la scar\u00c4\u0083 larg\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Ucraina. Mai multe explozii au avut loc joi la Kiev, dar \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen alte ora\u00c8\u0099e ale Ucrainei. Pre\u00c8\u0099edintele Volodimir Zelenski evoc\u00c4\u0083 necesitatea continu\u00c4\u0083rii \u00c3\u00aent\u00c4\u0083ririi ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii aeriene a \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii sale. Emisarul chinez pentru pace a fost primit miercuri la Kiev, care insist\u00c4\u0083 pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Beijing pentru respectarea integrit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii teritoriale a Ucrainei.\nGuvernatorul regiunii Habarovsk, Mihail Degteariov, a b\u00c4\u0083tut cale lung\u00c4\u0083 p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la Moscova pentru a-i prezenta lui Vladimir Putin macheta de juc\u00c4\u0083rie a noului \u00e2\u0080\u009evehicul tactic 4x4\u00e2\u0080\u009d al armatei ruse \u00c8\u0099i un sac de dormit.\u00c2\u00a0Detalii aici\nDezertorul grup\u00c4\u0083rii paramilitare ruse Wagner, care \u00c3\u00aen ianuarie a fugit \u00c3\u00aen Norvegia \u00c5\u009fi a acuzat acolo aceast\u00c4\u0083 grupare c\u00c4\u0083 a comis \u00c3\u00aen r\u00c4\u0083zboiul din Ucraina crime \u00c3\u00aempotriva propriilor combatan\u00c5\u00a3i, a anun\u00c5\u00a3at c\u00c4\u0083 a decis s\u00c4\u0083 revin\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Rusia, \u00c3\u00aen pofida tuturor riscurilor.\n\u00e2\u0080\u009eAm decis c\u00c4\u0083 sunt preg\u00c4\u0083tit s\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentorc \u00c3\u00aen Rusia. M-am adresat ambasadei ruse la Oslo pentru a cere ajutor, pentru a-mi facilita revenirea\u00e2\u0080\u009d\u00c2\u00a0\u00c3\u00aen Rusia, a spus fostul combatant rus Andrei Medvedev \u00c3\u00aentr-un mesaj video pe YouTube.\n\u00e2\u0080\u009eEste o decizie pe care am luat-o personal, de\u00c5\u009fi au existat \u00c5\u009fi factori externi. \u00c3\u008en general se \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mpl\u00c4\u0083 multe lucruri stranii, m\u00c4\u0083 simt ca un copil b\u00c4\u0083gat \u00c3\u00aentr-un joc al celor mari. Nu vreau s\u00c4\u0083 particip la asta, nu vreau s\u00c4\u0083 dau m\u00c4\u0083rturii\u00e2\u0080\u009d, \u00c5\u009fi-a explicat el decizia.\u00c2\u00a0Detalii aici\nNATO va face un pas \u00c3\u00aen viitor la summitul s\u00c4\u0083u de la Vilnius din iulie, liderii urm\u00c3\u00a2nd s\u00c4\u0083 aprobe mii de pagini de planuri militare secrete care vor detalia pentru prima dat\u00c4\u0083 de la R\u00c4\u0083zboiul Rece modul \u00c3\u00aen care alian\u00c8\u009ba ar r\u00c4\u0083spunde unui atac rus, scrie Reuters.\nMi\u00c8\u0099carea semnific\u00c4\u0083 o schimbare fundamental\u00c4\u0083 - NATO nu a v\u00c4\u0083zut nevoia s\u00c4\u0083 elaboreze planuri de ap\u00c4\u0083rare la scar\u00c4\u0083 larg\u00c4\u0083 de zeci de ani, deoarece a purtat r\u00c4\u0083zboaie mai mici \u00c3\u00aen Afganistan \u00c8\u0099i Irak \u00c8\u0099i a sim\u00c8\u009bit c\u00c4\u0083 Rusia post-sovietic\u00c4\u0083 nu mai reprezenta o amenin\u00c8\u009bare existen\u00c8\u009bial\u00c4\u0083.\nDar, cu cel mai s\u00c3\u00a2ngeros r\u00c4\u0083zboi din Europa din 1945 care se desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099oar\u00c4\u0083 chiar dincolo de grani\u00c8\u009bele sale \u00c3\u00aen Ucraina, alian\u00c8\u009ba avertizeaz\u00c4\u0083 acum c\u00c4\u0083 trebuie s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 toate planurile \u00c3\u00aen vigoare cu mult \u00c3\u00aenainte s\u00c4\u0083 izbucneasc\u00c4\u0083 un conflict cu un adversar asem\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tor precum Moscova.\n\u00e2\u0080\u009eDiferen\u00c8\u009ba fundamental\u00c4\u0083 dintre gestionarea crizelor \u00c8\u0099i ap\u00c4\u0083rarea colectiv\u00c4\u0083 este urm\u00c4\u0083toarea: nu noi, ci adversarul nostru determin\u00c4\u0083 calendarul\u00e2\u0080\u009d,\u00c2\u00a0a declarat amiralul Rob Bauer, unul dintre oficialii militari de top ai NATO. \u00e2\u0080\u009eTrebuie s\u00c4\u0083 ne preg\u00c4\u0083tim pentru faptul c\u00c4\u0083 conflictul poate ap\u00c4\u0083rea oric\u00c3\u00a2nd\u00e2\u0080\u009d.\nPrin schi\u00c8\u009barea a ceea ce nume\u00c8\u0099te planurile sale regionale, NATO va oferi, de asemenea, na\u00c8\u009biunilor \u00c3\u00aendrum\u00c4\u0083ri cu privire la modul de a-\u00c8\u0099i \u00c3\u00aembun\u00c4\u0083t\u00c4\u0083\u00c8\u009bi for\u00c8\u009bele \u00c8\u0099i logistica.\u00c2\u00a0Detalii aici\nMinisterul de Externe ale Ucrainei, Dmitro Kuleba, figureaz\u00c4\u0083 printre participan\u00c5\u00a3ii extrem de discretei reuniuni a grupului Bilderberg, care se desf\u00c4\u0083\u00c5\u009foar\u00c4\u0083 anul acesta la Lisabona, de joi p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 duminic\u00c4\u0083, transmite AFP, potrivit Agerpres.\nSecretarul general al NATO Jens Stoltenberg \u00c5\u009fi \u00c5\u009feful diploma\u00c5\u00a3iei europene Josep Borrell se afl\u00c4\u0083 de asemenea pe lista cu cei 130 de participan\u00c5\u00a3i furnizat\u00c4\u0083 de organizatorii acestei conferin\u00c5\u00a3e.\nUcraina, Rusia, NATO \u00c5\u009fi amenin\u00c5\u00a3\u00c4\u0083rile transna\u00c5\u00a3ionale sunt printre temele discu\u00c5\u00a3iilor celei de-a 69-a edi\u00c5\u00a3ii a reuniunii grupului Bilderberg, ce reune\u00c5\u009fte personalit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3i politice \u00c5\u009fi economice europene \u00c5\u009fi nord-americane \u00c3\u00aen jurul unor mize globale, noteaz\u00c4\u0083 AFP.\u00c2\u00a0Detalii aici\nConsiliul Na\u00c5\u00a3ional al Rom\u00c3\u00a2nilor din Ucraina (CNRU) a cerut autorit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ilor de la Kiev s\u00c4\u0083 renun\u00c5\u00a3e la utilizarea sintagmei \u00e2\u0080\u009elimb\u00c4\u0083 moldoveneasc\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d la nivel de stat \u00c5\u009fi \u00c3\u00aen spa\u00c5\u00a3iul public, dup\u00c4\u0083 exemplul Republicii Moldova, care a \u00c3\u00aenlocuit-o recent \u00c3\u00aen toat\u00c4\u0083 legisla\u00c8\u009bia sa. \n\u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en semn de respect pentru denumirea \u00c5\u009ftiin\u00c5\u00a3ific\u00c4\u0083 oficial\u00c4\u0083 a limbii rom\u00c3\u00a2ne ca limb\u00c4\u0083 matern\u00c4\u0083 a peste 400.000 de cet\u00c4\u0083\u00c5\u00a3eni ai Ucrainei, precum \u00c5\u009fi fa\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 de limba de stat a celor dou\u00c4\u0083 \u00c5\u00a3\u00c4\u0083ri vecine \u00c5\u009fi prietene cu Ucraina - Rom\u00c3\u00a2nia \u00c5\u009fi Republica Moldova, aceasta fiind una dintre limbile oficiale ale Uniunii Europene, Kievul ar trebui s\u00c4\u0083 renun\u00c5\u00a3e la sintagma de \u00e2\u0080\u009elimb\u00c4\u0083 moldoveneasc\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d de sorginte sovietic\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, transmite CNRU, cea mai reprezentativ\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi numeroas\u00c4\u0083 Uniune Civic\u00c4\u0083 a rom\u00c3\u00a2nilor din regiunile Cern\u00c4\u0083u\u00c5\u00a3i, Transcarpatia, Odesa \u00c5\u009fi Kiev, \u00c3\u00aentr-un memoriu adresat pre\u00c5\u009fedintelui Volodimir Zelenski, premierului Denis \u00c5\u009em\u00c3\u00aegal \u00c5\u009fi ministrului educa\u00c5\u00a3iei \u00c5\u009fi \u00c5\u009ftiin\u00c5\u00a3ei, Oksen Lisov\u00c3\u00aei.\u00c2\u00a0Detalii aici\nAtacurile cu rachete \u00c8\u0099i drone efectuate joi diminea\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c3\u00aempotriva Ucrainei au dus la distrugerea unor depozite de arme \u00c8\u0099i muni\u00c8\u009bii, sus\u00c8\u009bine Ministerul rus al Ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii. De cealalt\u00c4\u0083 parte, Kievul afirm\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 a dobor\u00c3\u00a2t 29 din cele 30 de rachete lansate de ru\u00c8\u0099i.\u00c2\u00a0Detalii aici\nMai multe site-uri de \u00c5\u009ftiri poloneze au fost vizate de atacuri informatice tip DDoS, despre care guvernul de la Var\u00c5\u009fovia afirm\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 ar putea fi ac\u00c5\u00a3iunea unor grupuri de hackeri ru\u00c5\u009fi, relateaz\u00c4\u0083 Reuters.\nVar\u00c5\u009fovia s-a pozi\u00c5\u00a3ionat ca unul dintre cei mai fermi alia\u00c5\u00a3i ai Ucrainei \u00c3\u00aen urma invaziei ruse, iar Polonia afirm\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 se confrunt\u00c4\u0083 cu \u00c3\u00aencerc\u00c4\u0083ri frecvente ale Rusiei de a destabiliza situa\u00c5\u00a3ia din \u00c5\u00a3ar\u00c4\u0083.\u00c2\u00a0Detalii aici\nDuma de Stat, camera inferioar\u00c4\u0083 a Parlamentului rus, a aprobat joi posibilitatea desf\u00c4\u0083\u00c5\u009fur\u00c4\u0083rii de alegeri \u00c3\u00aen timpul aplic\u00c4\u0083rii legii mar\u00c5\u00a3iale, at\u00c3\u00a2t pe teritoriul Rusiei c\u00c3\u00a2t \u00c5\u009fi \u00c3\u00aen regiunile anexate din Ucraina, transmite EFE, potrivit Agerpres.\nPotrivit noii legi, Comisia Electoral\u00c4\u0083 Central\u00c4\u0083 (CEC) va putea convoca alegeri sau referendumuri dup\u00c4\u0083 primirea avizului din partea Ministerului rus al Ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii \u00c5\u009fi a Serviciului Federal de Securitate (FSB, fostul KGB).\u00c2\u00a0Detalii aici\nRepublica Moldova vrea s\u00c4\u0083 adere\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u009ec\u00c3\u00a2t mai cur\u00c3\u00a2nd posibil\u00e2\u0080\u009d\u00c2\u00a0la Uniunea European\u00c4\u0083 (UE) pentru a se proteja de amenin\u00c5\u00a3area rus\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi sper\u00c4\u0083 la o decizie\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u009e\u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083toarele c\u00c3\u00a2teva luni\u00e2\u0080\u009d\u00c2\u00a0cu privire la deschiderea negocierilor, a declarat pre\u00c5\u009fedinta Maia Sandu \u00c3\u00aentr-un interviu acordat joi pentru AFP.\n\u00e2\u0080\u009eDesigur, nimic nu se compar\u00c4\u0083 cu ceea ce se \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mpl\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Ucraina, dar noi vedem riscul \u00c5\u009fi credem c\u00c4\u0083 ne putem salva democra\u00c5\u00a3ia doar dac\u00c4\u0083 facem parte din UE\u00e2\u0080\u009d, a spus Maia Sandu cu c\u00c3\u00a2teva zile \u00c3\u00aenaintea unei manifesta\u00c5\u00a3ii proeuropene care va fi urmat\u00c4\u0083 de un summit european inedit la Chi\u00c5\u009fin\u00c4\u0083u.\nRepublica Moldova, o fost\u00c4\u0083 republic\u00c4\u0083 sovietic\u00c4\u0083 ce mai num\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 doar 2,6 milioane de locuitori, vede intrarea sa \u00c3\u00aen UE drept singura garan\u00c5\u00a3ie c\u00c4\u0083 nu va fi urm\u00c4\u0083toarea \u00c5\u00a3int\u00c4\u0083 a Moscovei, dup\u00c4\u0083 invazia for\u00c8\u009belor armate ruse\u00c8\u0099ti \u00c3\u00aen Ucraina, noteaz\u00c4\u0083 AFP.\n\u00e2\u0080\u009eRusia va continua s\u00c4\u0083 fie o mare surs\u00c4\u0083 de instabilitate \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083torii ani \u00c5\u009fi noi trebuie s\u00c4\u0083 ne protej\u00c4\u0083m\u00e2\u0080\u009d, a afirmat pre\u00c5\u009fedinta Republicii Moldova \u00c3\u00aen marja summitului Consiliului Europei, care s-a \u00c3\u00aencheiat miercuri \u00c3\u00aen Islanda.\u00c2\u00a0Detalii aici\n\u00c3\u008en marja Forumului de Securitate din regiunea M\u00c4\u0083rii Negre \u00c8\u0099i Balcani, premierul de la Chi\u00c8\u0099in\u00c4\u0083u a declarat c\u00c4\u0083 \u00c8\u009bara sa a \u00c3\u00aen\u00c8\u009beles c\u00c4\u0083 statutul de neutralitate nu o poate ap\u00c4\u0083ra, afirm\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 Rusia nu respect\u00c4\u0083 acest lucru. Prin urmare, Chi\u00c8\u0099in\u00c4\u0083ul ac\u00c8\u009bioneaz\u00c4\u0083 pentru consolidarea capacit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii sale de ap\u00c4\u0083rare.\n,,Republica Moldova a f\u00c4\u0083cut un salt enorm \u00c3\u00aen ceea ce prive\u00c8\u0099te \u00c3\u00aen\u00c8\u009belegerea statului de neutralitate, ce el este \u00c8\u0099i ce el nu este, \u00c8\u0099i am \u00c3\u00aen\u00c8\u009beles c\u00c4\u0083 statulul de neutralitate nu poate s\u00c4\u0083 te apere, acolo unde el nu este respectat \u00c8\u0099i anume Rusia nu a respectat \u00c8\u0099i nu respect\u00c4\u0083 statutul de neutralitate. De asta, societatea acum este \u00c3\u00aentr-o discu\u00c8\u009bie foarte serioas\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen ceea ce prive\u00c8\u0099te capacitatea noastr\u00c4\u0083 de ap\u00c4\u0083rare care trebuie consolidat\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d,\u00c2\u00a0a declarat Dorin Recean.\u00c2\u00a0Detalii aici\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nRusia a emis miercuri un mandat de c\u00c4\u0083utare \u00c5\u009fi capturare pe numele ucraineanului Iuri Denisov \u00c3\u00aen calitate de complice la atacul cu explozibili care l-a ucis, la 2 aprilie, pe bloggerul militar rus Maxim Fomin, mai cunoscut sub numele de Vladlen Tatarski, relateaz\u00c4\u0083 EFE, potrivit Agerpres.\n\u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en urma unei serii de investiga\u00c5\u00a3ii, s-a stabilit c\u00c4\u0083 cet\u00c4\u0083\u00c5\u00a3eanul ucrainean Iuri Denisov a fost unul dintre complicii acestei infrac\u00c5\u00a3iuni. El a fost acuzat \u00c3\u00aen contumacie \u00c5\u009fi declarat \u00c3\u00aen c\u00c4\u0083utare \u00c5\u009fi capturare\u00e2\u0080\u009d, transmite Comitetul de Instruc\u00c5\u00a3ie al Rusiei (CIR) \u00c3\u00aentr-un comunicat.\nPotrivit CIR, Iuri Denisov a sosit \u00c3\u00aen Rusia \u00c3\u00aen februarie 2023 pentru a preg\u00c4\u0083ti\u00c2\u00a0atacul soldat cu moartea bloggerului militar Vladlen Tatarski\u00c2\u00a0\u00c5\u009fi r\u00c4\u0083nirea a 32 de persoane.\u00c2\u00a0Detalii aici\nRusia a efectuat joi diminea\u00c8\u009ba noi atacuri aeriene asupra Kievului \u00c5\u009fi mai multor regiuni din Ucraina. Aceste atacuri survin \u00c3\u00aentr-un moment \u00c3\u00aen care un emisar chinez se afl\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen capitala Ucrainei pentru a \u00c3\u00aencerca s\u00c4\u0083 ob\u00c5\u00a3in\u00c4\u0083 o \u00e2\u0080\u009ereglementare politic\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d a r\u00c4\u0083zboiului, transmite Agerpres, care citeaz\u00c4\u0083 agen\u00c8\u009bii interna\u00c8\u009bionale de pres\u00c4\u0083.\n\u00e2\u0080\u009eO serie de atacuri aeriene asupra Kievului - f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 precedent prin puterea, intensitatea \u00c5\u009fi varietatea lor - continu\u00c4\u0083. Acesta este al nou\u00c4\u0083lea atac aerian consecutiv asupra capitalei de la \u00c3\u00aenceputul lunii mai\u00e2\u0080\u009d, a anun\u00c8\u009bat administra\u00c5\u00a3ia civil\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi militar\u00c4\u0083 a Kievului \u00c3\u00aentr-un comunicat.\nPotrivit Statului Major al armatei ucrainene, Rusia a lansat joi diminea\u00c8\u009b\u00c4\u0083 29 de rachete, dou\u00c4\u0083 drone kamikaze \u00c8\u0099i dou\u00c4\u0083 drone de recunoa\u00c8\u0099tere.\n\u00c5\u009eeful administra\u00c5\u00a3iei militare a Kievului, Serhii Popko, a declarat, de asemenea pe Telegram, c\u00c4\u0083 un incendiu a izbucnit \u00c3\u00aen spa\u00c5\u00a3ii nereziden\u00c5\u00a3iale din cartierul Desnianski, pe malul st\u00c3\u00a2ng al fluviului Nipru, care taie capitala Ucrainei \u00c3\u00aen dou\u00c4\u0083. Oficialul ucrainean nu a oferit informa\u00c5\u00a3ii despre eventuale victime.\n\u00c3\u008en schimb, o persoan\u00c4\u0083 a fost ucis\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi alte dou\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083nite \u00c3\u00aen portul Odesa, de la Marea Neagr\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen cursul unui atac asupra unui obiectiv industrial, potrivit administra\u00c5\u00a3iei militare regionale.\nAlte patru persoane au fost ucise \u00c3\u00aen ora\u00c8\u0099ul Herson \u00c3\u00aen ultimele 24 de ore, scrie The Kyiv Independent.\u00c2\u00a0Detalii aici\nUn soldat \u00c3\u00aen retragere din for\u00c8\u009bele speciale ale armatei americane a fost identificat ca fiind cet\u00c4\u0083\u00c8\u009beanul american ucis de artileria rus\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen ora\u00c8\u0099ul Bahmut, \u00c3\u00aen aceast\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083, potrivit unui prieten apropiat \u00c8\u0099i fondatorului unui grup non-profit care lucreaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Ucraina.\nConfirmarea mor\u00c8\u009bii lui Maimer vine dup\u00c4\u0083 ce liderul companiei militare private ruse\u00c8\u0099ti Wagner, Evgheni Prigojin, a afirmat c\u00c4\u0083 a ar\u00c4\u0083tat cadavrul unui american \u00c3\u00aentr-un videoclip postat mar\u00c8\u009bi pe grupul Telegram Wagner.\n\u00e2\u0080\u009eDeci \u00c3\u00ael vom preda Statelor Unite ale Americii, \u00c3\u00ael vom pune \u00c3\u00aentr-un sicriu, \u00c3\u00ael vom acoperi cu steagul american cu respect, pentru c\u00c4\u0083 nu a murit \u00c3\u00aen patul s\u00c4\u0083u ca un bunic, ci a murit la r\u00c4\u0083zboi \u00c8\u0099i cel mai probabil a avut o moarte demn\u00c4\u0083, nu?\u00e2\u0080\u009d.\nPrigojin \u00c8\u0099i grupul Wagner posteaz\u00c4\u0083 frecvent videoclipuri \u00c3\u00aen scopuri propagandistice \u00c8\u0099i adesea amestec\u00c4\u0083 imagini reale cu afirma\u00c8\u009bii propagandistice.\nUnchiul lui Maimer, Paul, a confirmat pentru Idaho Statesman c\u00c4\u0083 trupul din videoclip este cel al lui Maimer.\u00c2\u00a0Detalii aici\nProcurorii sus\u00c8\u009bin c\u00c4\u0083 Jack Teixeira, t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083rul acuzat c\u00c4\u0083 a devoalat documente clasificate, a fost avertizat \u00c3\u00aen mod repetat pentru accesarea de informa\u00c8\u009bii secrete care nu aveau nicio leg\u00c4\u0083tur\u00c4\u0083 cu meseria sa.\nAvoca\u00c8\u009bii Departamentului de Justi\u00c8\u009bie au cerut instan\u00c8\u009bei ca Teixeira s\u00c4\u0083 fie \u00c8\u009binut \u00c3\u00aen spatele gratiilor \u00c3\u00aen timp ce a\u00c8\u0099teapt\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 fie judecat \u00c3\u00aen cazul celei mai importante scurgeri de informa\u00c8\u009bii din ultimii ani. Judec\u00c4\u0083torul urmeaz\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 o serie de audieri vineri, apoi s\u00c4\u0083 pronun\u00c8\u009be o hot\u00c4\u0083r\u00c3\u00a2re, transmite The Guardian.\u00c2\u00a0Detalii aici\n\u00c3\u008en diminea\u00c8\u009ba zilei de joi s-au auzit mai multe explozii la Kiev, dar \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen alte regiuni ale \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii. Popula\u00c8\u009bia a fost informat\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen ad\u00c4\u0083posturi, potrivit autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bilor militare.\n\u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en cartierul Darni\u00c8\u009bk\u00c3\u00aei al capitalei s-au constatat c\u00c4\u0083deri de moloz. Datele privind victimele \u00c5\u009fi daunele sunt \u00c3\u00aen curs de verificare\u00e2\u0080\u009d, a scris pe Telegram Serhii Popko, \u00c5\u009feful administra\u00c5\u00a3iei civile \u00c5\u009fi militare din Kiev.\nPrimarul Kievului, Vitali Kliciko, a declarat c\u00c4\u0083 un incendiu a avut loc la o fabric\u00c4\u0083 din districtul\u00c2\u00a0Darni\u00c8\u009bk\u00c3\u00aei ca urmare a c\u00c4\u0083derii resturilor. O alt\u00c4\u0083 explozie a avut loc \u00c3\u00aen districtul Desnianskii.\n\u00e2\u0080\u009eAtacul asupra capitalei continu\u00c4\u0083. Nu p\u00c4\u0083r\u00c4\u0083si ad\u00c4\u0083posturile \u00c3\u00aen timpul raidului aerian!', este mesajul de pe Telegram.\nUn tribunal din Moscova a ordonat arestarea produc\u00c4\u0083torului de film\u00c2\u00a0Alexander Rodnianski, dar \u00c8\u0099i a regizorului de teatru Ivan Viripaev pentru \u00e2\u0080\u009edifuzarea de informa\u00c5\u00a3ii false\u00e2\u0080\u009d despre armata rus\u00c4\u0083.\nAudierile ini\u00c8\u009biale au avut loc pe 27 aprilie, dar nu au fost relatate public p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 miercuri. Cei doi urmeaz\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 fie aresta\u00c8\u009bi imediat ce statul rus va reu\u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aei re\u00c8\u009bin\u00c4\u0083 sau extr\u00c4\u0083deze.\u00c2\u00a0Detalii aici\nPre\u00c8\u0099edintele ucrainean Volodimir Zelenski a declarat, miercuri sear\u00c4\u0083, c\u00c4\u0083 lupt\u00c4\u0083torii ucraineni au nevoie de mai mult\u00c4\u0083 for\u00c8\u009b\u00c4\u0083, dup\u00c4\u0083 atacurile recente ale Rusiei. De asemenea, el consider\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 este nevoie de o mai mare mobilizare a comunit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii interna\u00c8\u009bionale pentru a face presiuni asupra ru\u00c8\u0099ilor.\n\u00e2\u0080\u009eAst\u00c4\u0083zi am avut mai multe \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lniri preg\u00c4\u0083titoare cu privire la noi m\u00c4\u0083suri de consolidare a ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii noastre \u00c5\u009fi a pozi\u00c5\u00a3iei noastre interna\u00c5\u00a3ionale\u00e2\u0080\u009d, a spus Volodimir Zelenski.\nZelenski a anun\u00c8\u009bat \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083 pe parcursul zilei de miercuri au avut loc bombardamente ruse\u00c8\u0099ti asupra regiunii Herson, \u00c3\u00aen urma c\u00c4\u0083rora \u00c8\u0099i-a pierdut via\u00c8\u009ba un copil.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009eA fost vorba de un b\u00c4\u0083iat. Numele lui era Vsevolod. \u00c3\u008en luna iulie, ar fi \u00c3\u00aemplinit \u00c5\u009fase ani. A fost un alt atac de artilerie al terori\u00c5\u009ftilor. Oamenii se aflau pe strad\u00c4\u0083, l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 un magazin obi\u00c5\u009fnuit\u00e2\u0080\u009d, a spus Zelenski, care a transmis condolean\u00c5\u00a3e, potrivit news.ro.\u00c2\u00a0\nEmisarul chinez trimis de Beijing a petrecut miercuri a doua zi a vizitei sale \u00c3\u00aen Ucraina, unde autorit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile au insistat asupra \u00e2\u0080\u009erespect\u00c4\u0083rii integrit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ii sale teritoriale\u00e2\u0080\u009d, recunosc\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen acela\u00c5\u009fi timp \u00e2\u0080\u009eimportan\u00c5\u00a3a\u00e2\u0080\u009d rolului Chinei \u00c3\u00aen eforturile de a pune cap\u00c4\u0083t invaziei ruse, transmite AFP.\nTurneul emisarului lui Li Hui, menit\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 promoveze o reglementare politic\u00c4\u0083 a r\u00c4\u0083zboiului, urmeaz\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083-l poarte \u00c3\u00aen continuare pe acesta \u00c3\u00aen Polonia, Fran\u00c5\u00a3a (la \u00c3\u00aenceputul s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nii viitoare), Germania \u00c5\u009fi Rusia.\nLa Kiev, Hui s-a \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnit cu ministrul de externe Dmitro Kuleba \u00c3\u00aenaintea unei \u00e2\u0080\u009eposibile\u00e2\u0080\u009d \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lniri cu pre\u00c5\u009fedintele Volodimir Zelenski, a declarat pentru AFP un \u00c3\u00aenalt oficial ucrainean, sub protec\u00c5\u00a3ia anonimatului. O discu\u00c5\u00a3ie care ar fi o premier\u00c4\u0083 pentru \u00c5\u009feful statului ucrainean, care \u00c3\u00aencurajeaz\u00c4\u0083 Beijingul s\u00c4\u0083 pun\u00c4\u0083 presiuni asupra liderului de la Kremlin.\n\u00c3\u008en cadrul \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnirii cu Li Hui, Dmitro Kuleba \u00e2\u0080\u009ea explicat \u00c3\u00aen detaliu reprezentantului special chinez principiile restabilirii unei p\u00c4\u0083ci durabile \u00c5\u009fi juste, bazate pe respectul pentru suveranitatea \u00c5\u009fi integritatea teritorial\u00c4\u0083 a Ucrainei\u00e2\u0080\u009d, conform unui comunicat al ministerului s\u00c4\u0083u.\n\u00e2\u0080\u009eEl a subliniat c\u00c4\u0083 Ucraina nu accept\u00c4\u0083 nicio propunere care s\u00c4\u0083 implice pierderea teritoriilor sale sau \u00c3\u00aenghe\u00c5\u00a3area conflictului\u00e2\u0080\u009d, \u00c3\u00aen timp ce Kievul se teme s\u00c4\u0083 fie \u00c3\u00aempins, pe termen lung, s\u00c4\u0083 accepte un compromis cu Moscova.\n\u00c5\u009eeful diploma\u00c5\u00a3iei europene, Josep Borrell, a propus suplimentarea cu 3,5 miliarde de euro a unui fond care este folosit pentru finan\u00c5\u00a3area asisten\u00c5\u00a3ei militare pentru Ucraina, au declarat miercuri surse UE, informeaz\u00c4\u0083 AFP.\nSursele, care au dorit s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c5\u009fi p\u00c4\u0083streze anonimatul, au spus c\u00c4\u0083 Borrell a cerut guvernelor din statele membre UE s\u00c4\u0083 furnizeze mai mul\u00c5\u00a3i bani pentru Facilitatea european\u00c4\u0083 pentru pace (FEP), un fond care a alocat deja asisten\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 militar\u00c4\u0083 pentru Ucraina \u00c3\u00aen valoare de aproximativ 4,6 miliarde de euro.\nFondul creat \u00c3\u00aen 2021 a fost conceput ca o modalitate prin care UE poate ajuta \u00c5\u00a3\u00c4\u0083rile \u00c3\u00aen curs de dezvoltare s\u00c4\u0083 cumpere echipamente militare. UE a decis \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 rapid s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael foloseasc\u00c4\u0083 pentru a furniza arme Ucrainei dup\u00c4\u0083 invazia rus\u00c4\u0083 din februarie 2022.\u00c2\u00a0Detalii aici\nUn sistem de ultim\u00c4\u0083 genera\u00c5\u00a3ie de ap\u00c4\u0083rare aerian\u00c4\u0083 Patriot, furnizat Ucrainei de c\u00c4\u0083tre Statele Unite a fost avariat, dar este opera\u00c5\u00a3ional, a declarat miercuri un \u00c3\u00aenalt oficial american al ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii, transmite AFP.\n\u00e2\u0080\u009eSistemul Patriot r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne opera\u00c5\u00a3ional\u00e2\u0080\u009d, a declarat oficialul ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii pentru AFP, ad\u00c4\u0083ug\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 evaluarea pagubelor cauzate de un proiectil neidentificat care a c\u00c4\u0083zut \u00c3\u00aen apropiere continu\u00c4\u0083.\nMar\u00c5\u00a3i, armata rus\u00c4\u0083 a sus\u00c5\u00a3inut c\u00c4\u0083 a distrus un sistem de ap\u00c4\u0083rare Patriot \u00c3\u00aen urma unei \u00e2\u0080\u009elovituri de \u00c3\u00aenalt\u00c4\u0083 precizie\u00e2\u0080\u009d efectuat\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009ede o rachet\u00c4\u0083 hipersonic\u00c4\u0083 Kinjal\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0Detalii aici\n", "comments": [{"author": "C", "text": "\"Atacurile recente ale Rusiei demonstreaz\u0103 c\u0103 Ucraina are nevoie de mai mult\u0103 \u00eent\u0103rire a ap\u0103r\u0103rii, afirm\u0103 Zelenski\"\n\nFoarte bun Zelenski . Contraofensiva ucraineana trebuie deja sa fie in Crimeea dar ii induce in eroare pe Rusi ca e distrus ca nazistii la Stalingrad ! Ce inseamna sa aiba inaintasi de geniu ca Hitler care la fel ii dezinforma pe Rusi ."}, {"author": "Vlad", "text": "Tu\n\nDa' Rusia unde trebuia s\u0103 fie dup\u0103 15 luni de r\u0103zboi? \nSe respect\u0103 planul planificat de Putin. Nu?\nGenial planul!"}, {"author": "C", "text": "\u021aepe\u0219 Vlad\n\"Se respect\u0103 planul planificat de Putin. Nu?\"\n\nPlanul planificat e sa fie distrus NATO ca pe nuci . Vi se pare ca ceva e in neregula ?"}, {"author": "Vlad", "text": "Tu\n\nPlanul de a distruge NATO se va pune \u00een mi\u0219care imediat ce T34, cel de la parad\u0103, ajunge pe front. Cred c\u0103 armata rus\u0103 asta a\u0219teapt\u0103 ca s\u0103 poat\u0103 \u00eencepe \u00eenaintarea \u0219i distrugearea NATO."}, {"author": "Mario", "text": "\"Planul planificat e sa fie distrus NATO ca pe nuci . Vi se pare ca ceva e in neregula ?\"\n\nAdica ce vrei sa spui? NATO este mai puternic de cand ati inceput invazia, chiar s-a extins cu un nou membru foare capabil. Posibilitatea ca Rusia sa distruga NATO este ZERO."}, {"author": "Neuberger", "text": "romanii din ucraina: suntem considerati oameni de mana a doua\nhttps://youtu.be/J11dPIR-fCM?t=206\n\nzelenski vrea bani si arme la schimb pentru eventuale drepturi fundamentale pentru romanii din ucraina\nhttps://romania.europalibera.org/a/discursul-pre%C8%99edintelui-ucrainei-volodimir-zelenski-%C3%AEn-parlamentul-rom%C3%A2niei-/31785769.html\n\nNava ucraineana Rostock - naufragiul care era s\u0103 blocheze, definitiv, bra\u021bul Sulina\nhttps://evz.ro/misterul-epavei-rostock.html\n\nCanalul ucrainean bastroe - distrugerea deltei dunarii\nhttps://ro.wikipedia.org/wiki/Canalul_B%C3%A2stroe\n\nCombinatul Krivoi Rog, construit cu bani romanesti. Romanii nu si-au primit banii inapoi nici azi.\nhttps://ro.wikipedia.org/wiki/KGOKOR\n\nVolodimir Zelenski: \u201eBucovina de Nord a fost ocupat\u0103 de rom\u00e2ni\u201d\nhttps://romania.europalibera.org/a/volodimir-zelenski-bucovina-nord-a-fost-ocupata-de-romani/30393313.html"}, {"author": "Noul", "text": "Ciolovec, tot copy-paste?\n\nSchimba-ti numele in Valter Roman, bre, ca asa stie lumea ca esti Neulander de pe tancul sovietic si te intreaba de ceasuri."}, {"author": "Neuberger", "text": "Pre\u015fedintele ucrainean Volodimir Zelenski i-a omis pe etnicii rom\u00e2ni din urarea oficial\u0103 de Ziua Unit\u0103\u0163ii\nhttps://adevarul.ro/international/europa/volodimir-zelenski-i-a-omis-etnicii-romani-urarea-oficiala-ziua-unitatii-ucrainei-1_620dd0d85163ec427113fa3d/index.html\n\nStrig\u0103tul rom\u00e2nilor din Ucraina care nu mai au voie s\u0103 \u00eenve\u021be \u00een limba matern\u0103: \u201eNe doare, c\u0103 noi nu am venit de undeva, noi suntem la noi acas\u0103\u201d\nhttps://www.libertatea.ro/stiri/reportaj-durerea-romanilor-din-ucraina-care-nu-mai-au-voie-sa-invete-din-acest-an-in-limba-materna-ne-pierdem-identitatea-lingvistica-3925245\n\nMAE, reac\u021bie penibil\u0103 la noua lege a minorit\u0103\u021bilor din Ucraina, care limiteaz\u0103 drepturile rom\u00e2nilor: Este regretabil\nhttps://www.digi24.ro/stiri/actualitate/mae-reactie-amara-la-noua-lege-a-minoritatilor-din-ucraina-care-limiteaza-drepturile-romanilor-este-regretabil-2193185\n\nucraina vrea ca romanii care nu sunt pro hohali sa fie aruncati in inchisoare\nhttps://www.cotidianul.ro/ambasada-ucrainei-reactie-la-"}, {"author": "Noul", "text": "\"prietenii\" muscali ameninta cu desfiintarea Romaniei.\nhttps://www.dw.com/ro/rusia-despre-nazificarea-rom%C3%A2niei-amenin%C8%9Bare-direct%C4%83/a-63101139\n\nRepublica Moldova, e ca de obicei, pe lista vicitmelor muscalilor:\nhttps://www.digi24.ro/stiri/externe/rusia-ameninta-din-nou-republica-moldova-merge-cu-incredere-pe-calea-ucrainei-2256453\n\nhttps://www.digi24.ro/stiri/externe/nu-exista-ca-tara-medvedev-ameninta-moldova-nimeni-nu-intentiona-sa-plece-acolo-poate-cumva-mai-tarziu-2330679\n\nhttps://www.dw.com/ro/lavrov-amenin%C8%9B%C4%83-republica-moldova-maia-sandu-este-noua-%C8%9Bint%C4%83-a-rusiei/a-64592343\n\nAstia sunt amicii tai, Neulander."}, {"author": "topala", "text": "Ai bagat tara in razboi!"}, {"author": "C", "text": "Si carei problema ?"}, {"author": "Noul", "text": "\"Care-i\", analfabetule.\n\n\"Carei\" e un ora\u0219, ultimul ora\u0219 din Ardeal, eliberat de armata rom\u00e2n\u0103 \u00een 1944,nu de muzzcali."}, {"author": "C", "text": "Coronavirus Noul \n\" ultimul ora\u0219 din Ardeal, eliberat de armata rom\u00e2n\u0103 \u00een 1944\"\n\nnazistii ati eliberat orase in Romania ?"}, {"author": "Noul", "text": "Adinu, \u021bin sa-ti reamintesc ca nazi+bolse=\u2661\n\u0218i Hitler+Stalin \u0219i Ribbentrop+Molotov sunt cele mai renumite cupluri LGBT.\n\nA fost dragoste adev\u0103rat\u0103 , ce mai!"}, {"author": "Indianul", "text": "Patiotul a avut doar o deteriorare minora :))"}, {"author": "Noul", "text": "S-o fi predat matrozul Ivan, \u0219i a aprins \u0219i acolo o \u021bigar\u0103.\nEu sper sa-l dea \u00eenapoi ru\u0219ilor, la primul schimb de prizonieri."}, {"author": "BAU", "text": "Putinelu e f suparat. A arestat 3 dintre \"savantii\" care au proiectat Kinjalu cel minunat:)))))\nOare de ce? Pt ca a distrus Patriotul?:)"}, {"author": "Ursuleanu", "text": "Criminalul impotriva umanitatii evreul Zelenski continua cu cersatoria d ebani, arme dela cei care ,in fapt nu au de ce sa seamestice in asazisul rasboi intreoamnei de aceiasi etniedin Ucraina. Grav este ca Zeleski prin complici isi bombardeaza sngur tara pentru a convinge ca bestiala Ucraina este vitima."}, {"author": "Noul", "text": "Incrieti-v\u0103, v\u0103 rog, \u00een clasa 1-a, pentru ca va face\u021bi de r\u00e2s, \u0219i e p\u0103cat.\n\nDup\u0103 ce termina\u021bi, m\u0103car \u0219coala primar\u0103, v\u0103 a\u0219tept\u0103m \u0219i cu alte opinii."}, {"author": " Bao", "text": "Dup\u0103 cum se vede \u00een \u00eenregistr\u0103rile video luate de web-camerele video de pe str\u0103zi (\u00eentre timp au fost dezactivate) Sistemul de ap\u0103rare Patriot a fost amplasat \u00eentre blocuri locuite de civili. Armata ucrainian\u0103  folose\u0219te \u00een continuare civilii ca scut uman"}, {"author": "BAU", "text": "Nu mai plange. Sufera in liniste:))"}, {"author": "Noul", "text": "Cic\u0103 au pus muzzcalii ni\u0219te sisteme antiaeriene \u00een mijlocul Moscovei. E clar ca Ruzzia folose\u0219te civili ca scut uman."}, {"author": "Vlad", "text": "Coro\n\nAu pus muscalii sisteme antiaeriene pe acoperi\u0219urile Kremlinului. Te pomene\u0219ti c\u0103-l folosesc pe Putin ca scut uman!"}, {"author": " Bao", "text": "Dac\u0103 sistemul Patriot ar fi interceptat vreo racheta rus\u0103, acest videoclip ar fi p\u00e2lp\u00e2it pe toate televizoarele din UE. Dar a e\u0219uat, de aceea Media de calitate tace m\u00e2lc:\n\nhttps://twitter.com/mrjonasdanner/status/1658727801472663558?s=46&amp;t=t576-T-yd3121AwN5zpHFQ"}, {"author": "Indianul", "text": "Doar minciuni !\nRusia nu mai are rachete de anul trecut din august, asa ne spuneau englezii ! De ce nu-i credeti pe englezi ?!?\n Sunt bombe u crainiene... sau drone \"iraniene\" :))\n Rusii nu mai au bani nici sa treaca strada, de aceea mananca hrisca si stevie :)) Razboiul i-a saracit....\n Am uitat, fura masini de spalat de la u crainieni ca sa le ia cip urile :))\n Dar ei au 6(sase) fabrici de masini de spalat :))"}, {"author": "Grigoriu", "text": "Cel mai important mi se pare faptul ca au zeci de milioane de fabrici de troli. Practic fiecare familie de rusi are in fundul curtii o fabrica de troli si merg in fiecare zi acolo sa produca cate un troll. Apoi ii extrag din \"fabrica\" ii imbraca in Indieni si-i trimit in lumea larga la trollat. Cum poti sa nu castigi razboiul trollilor in aceste conditii ?"}, {"author": "Noul", "text": "Cel mai important e ca incepe sa aiba si Ucraina rachete cu raza lunga de actiune. Trebuie doar sa ajunga la aeroportuirle rusesti si la bazele militare, vreo 500 de km, dincolo de frontiere"}, {"author": " Bao", "text": "At\u00e2ta timp c\u00e2t Zelensky prime\u0219te sprijin masiv din partea SUA \u0219i UE cu arme \u0219i bani, el nu se va abate nici m\u0103car cu un centimetru de la cerin\u021bele sale maxime. Toate \u00eencerc\u0103rile de a ajunge la o solu\u021bie pa\u0219nic\u0103 vor e\u0219ua. Doar o victorie a Rusiei l-ar putea for\u021ba la masa negocierilor a\u0219a c\u0103 RP Chinez\u0103 ar trebui s\u0103 ajute Rusia cu arme \u0219i r\u0103zboiul se va termina \u00een c\u00e2teva s\u0103pt\u0103m\u00e2ni"}, {"author": "Files", "text": "Numai ca...\n...Zelensky nu e seful orchestrei ci un lautar prapadit. Face ce-i spun stapanii, si stapanii au hotarat sa-i foloseasca inca pe hoholi drept carne de tun\n... partea misto e ca nici rusii NU au interes sa-i bata rapid pe ukr, scopul lor fiind slabirea NATO si schimbarea modelului de putere globala. Lucrurile SE INTAMPLA ACUM, depozitele NATO s-au golit in mare parte! (hoholii vor ramane ca victime colaterale, sclavi in tara lor pe 200 de ani)"}, {"author": "Noul", "text": "Mao, China stie ca interesul ei e sa vanda orice occidentului, pentru ca daca nu are cumparatori, economia chineza se sufoca in cateva luni. Ca urare, stai linistit, nu va ajuta semnficativ si pe fata, Ruzzia."}, {"author": "lu Mitica", "text": "Statul imperialist UKRAINA trebuie impartit, fiecare din vecini sa isi primeasca inapoi ce li s-a luat exceptie POLONIA ca ei au primit in schimb halci mari din GERMANIA."}, {"author": "boy", "text": "da'unde-s bateriile patriot sa doboare raketele rusesti asa cum au facut-o cu mare succes acum cateva zile"}, {"author": "boy", "text": "am primit minus ca am intebat de bateriile Patriot lol lol"}, {"author": "boy", "text": "gurile rele si du\u015fmanii Ucrainei zice ca o rabla de raketa hypersonica ruseasca de 10 milioane d\u0103 dolari a pus p\u00e3 butuci o super instalatie de aparare Patriot care costa peste un miliard de koko dar nu este adevarat! Slava Ukraina uraa"}]}, {"article": "Imagini rare de pe frontul din Ucraina, care arat\u00c4\u0083 unitatea Kraken \u00c3\u00aen ac\u00c8\u009biune,\u00c2\u00a0 au fost publicate de\u00c2\u00a0Daily Mail\u00c2\u00a0\u00c3\u00aentr-un videoclip ce prezint\u00c4\u0083 povestea ascensiunii de la un grup de suporteri sportivi la una dintre cele mai cunoscute unit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi de lupt\u00c4\u0083 din Ucraina.\u00c2\u00a0\nKraken, o unitate special\u00c4\u0083 a Direc\u00c8\u009biei Principale de Informa\u00c8\u009bii din cadrul Ministerului ucrainean al Ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii, a fost \u00c3\u00aenfiin\u00c8\u009bat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen martie 2022, \u00c3\u00aen ora\u00c8\u0099ul Harkov, din veterani ai Batalionului Azov, fo\u00c8\u0099ti solda\u00c8\u009bi din Afganistan, suporteri de fotbal \u00c8\u0099i cet\u00c4\u0083\u00c8\u009beni voluntari. Aceasta se afl\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen subordinea Directoratului Principal de Informa\u00c8\u009bii de la Kiev, serviciul condus de generalul Kirilo Budanov.\nPropagandi\u00c8\u0099tii lui Putin \u00c3\u00aei numesc neonazi\u00c8\u0099ti, acuz\u00c3\u00a2ndu-i de crime de r\u00c4\u0083zboi \u00c8\u0099i de ad\u00c4\u0083postirea unor fanatici de extrem\u00c4\u0083 dreapta - toate acestea fiind negate de Ucraina.\u00c2\u00a0\nCu toate acestea, pentru ucraineni aceast\u00c4\u0083 unitate controversat\u00c4\u0083 sunt \u00e2\u0080\u009eAp\u00c4\u0083r\u00c4\u0083torii Harkovului\u00e2\u0080\u009d, fiind v\u00c3\u00a2rful de lance al contraatacului uimitor al Ucrainei pentru protejarea ora\u00c8\u0099ului anul trecut.\n\u00c3\u008en materialul video sunt inserate zeci de film\u00c4\u0083ri cu luptele active din Ucraina,\u00c2\u00a0dar \u00c8\u0099i momente cheie ale r\u00c4\u0083zboiului.\nDe\u00c8\u0099i unitatea Kraken are \u00c3\u00aen componen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i persoane care nu au mai participat\u00c2\u00a0 niciodat\u00c4\u0083 la un r\u00c4\u0083zboi, ace\u00c8\u0099tia se lupt\u00c4\u0083 cu \u00c3\u00aend\u00c3\u00a2rjire pentru a-i alunga pe invadatorii ru\u00c8\u0099i.\nDaily Mail a introdus mai multe imagini cu solda\u00c8\u009bii Kraken \u00c3\u00aembr\u00c4\u0083\u00c8\u009bi\u00c8\u0099\u00c3\u00a2nd cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benii din Bahmut, flutur\u00c3\u00a2nd steagul Ucrainei \u00c8\u0099i arunc\u00c3\u00a2nd steagul rus de pe\u00c2\u00a0 cl\u00c4\u0083direa administra\u00c8\u009biei regionale din ora\u00c8\u0099ul Balakliia, de l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Harkov.\u00c2\u00a0\nImaginile prezint\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i lupte cu fortele ruse, solda\u00c8\u009bi r\u00c4\u0083ni\u00c8\u009bi sau captura\u00c8\u009bi \u00c8\u0099i au un puternic impact emo\u00c8\u009bional.\n", "comments": [{"author": "C", "text": "Cel mai mare cosmar e Contraofensiva ucraineana care a inceput dar a fost exterminata la Bahmut . Acum se asteapta sa se repare Patriot"}, {"author": "Gabriel", "text": "MuC, ai rabdare, Bleaga, mai paste caprele putin ca vine si contraofensiva."}, {"author": "puliisipizdiimati", "text": "Cosmarul e pentru cacalini din lume ca raman fara laturi de infulecat."}, {"author": "Neuberger", "text": "cocalari de stadion, inarmati de evrei si trimisi in prima linie. \ndaca erau nationalisti atunci se mutau in liov, controlau transportul de arme dinspre vest si isi creau propriul stat."}, {"author": "Mytysor", "text": "Eu nu va inteleg. Daca tot sunteti pe statul de plata a propagandei rusesti faceti-o tata mai inteligent. Spuneti niste tampenii care mai tare ne starnesc decat sa neschimbe perceptia aspura razboiului."}, {"author": "Beltic", "text": "slavi salbatici si slavi diplomati! se bat unde nu ar trebui sa o faca! asta e viata! trebuie desfiintat statul ucrainean si jumatate din teritoriu sa-l ia Romania. mai e Polonia, mai e Lituania, mai sunt slavii, mai sunt tatarii"}, {"author": "Noul", "text": "Trebuie desfiin\u021bat statul rus, pentru ca ajunge la toat\u0103 lumea c\u00e2te o bucata."}, {"author": "Max", "text": "Puteam s\u0103 jur c\u0103 americanii cu armele lor sofisticate s\u00eent cel mai mare co\u0219mar al lui Putin, sau numeroasele cancere \u0219i alte boli incurabile de care sufer\u0103. C\u00eend colo, era vorba de o unitate special\u0103 \u00eenfiin\u021bat\u0103 de o galerie de fotbal \u0219i format\u0103 din veterani ai r\u0103zboiului din Afghanistan (care a avut loc \u00een anii 80, deci b\u0103ie\u021bii ar avea \u00een jur de 55-65 de ani)."}, {"author": "Firescu", "text": "Putin are multe co\u0219maruri \u0219i nu se \u0219tie de la care i se va trage sf\u00e2r\u0219itul. A\u0219a c\u0103 nu te consuma at\u00eeta. Ai r\u0103bdare c\u0103 soarta lui este pecetluit\u0103."}, {"author": "Max", "text": "Chiar m\u0103 consumam, dar v\u0103z\u00eend c\u0103 avem aici pe facebook un specialist care-i monitorizeaz\u0103 somnul lui Putin m-am mai lini\u0219tit. Oi fi \u0219i tu \u00een unitatea aia \u201especial\u0103\u201d care face \u0219i drege? La v\u00eerst\u0103 se pare c\u0103 te \u00eencadrezi."}, {"author": "Cezar", "text": "\"Unitatea special\u0103\" Kraken nu este un co\u015fmar pentru Putin, este \u015fi va fi, al\u0103turi de \"unitatea special\u0103\" Azov, co\u015fmarul poporului ucrainean. Din cauza lor Ucraina e pe cale s\u0103 dispar\u0103 ca \u0163ar\u0103 \u015fi popor. Unit\u0103\u0163ile germane SS din WW2 tot \"unit\u0103\u0163i speciale\" erau..."}, {"author": "Firescu", "text": "Mai este \u0219i opera\u021biunea special\u0103...  Totu\u0219i nu te da de ceasul mor\u021bii de soarta poporului ucrainean. G\u00e2nde\u0219te -te mai bine la soarta s\u0103racilor troli/idio\u021bi utili, ce r\u0103u va fi de ei dup\u0103 ce nu va mai fi mentorul Putin \u0219i vor fi c\u0103uta\u021bi de \u201enazi\u0219ti\"."}, {"author": "luis", "text": "Crezi ca unii vor intelege ca actiunile,politica si mentalitate tip azov si kraken au contribuit la declansarea razboiului?"}, {"author": "Cezar", "text": "luis luis\n\nSunt mul\u0163i ucraineni care \u00een\u0163eleg asta dar sunt \u00eenfrico\u015fa\u0163i de teroarea la care au fost supu\u015fi chiar \u015fi ei. Cine \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103 spun\u0103 ceva \u00eempotriva Azov este terminat \u00een cele mai groaznice feluri."}, {"author": "m", "text": "p\u0103i cine vrea poate s\u0103 emigreze \u00een rusia, unde libertatea cuv\u00e2ntului este deplin\u0103, po\u021bi s\u0103 spui ce vrei \u0219i nu te bag\u0103 nimeni la zdup pentru c\u0103 def\u0103imezi armata chipurile"}, {"author": "Vlad", "text": "Petru\n\nDa beau ceai cu Noviciok sau cad de la etaj, asta dac\u0103 nu cumva se sinucid \u00eempu\u0219c\u00e2ndu-se de trei-patru ori.\nRu\u0219ii sunt ferici\u021bi pentru c\u0103 nu tr\u0103iesc \u00een teroare."}, {"author": "A", "text": "Gre\u0219it! Unit\u0103\u021bile de lupta Azov \u0219i Kraken sunt o reac\u021bie fireasc\u0103 a poporului ucrainean \u00eempotriva asupritorului rus sau orc r\u0103p\u0103nos. At\u00e2t de simplu! Respect Ucraina!"}, {"author": "Cezar", "text": "A A\n\nAzov \u015fi Kraken sunt unit\u0103\u0163i naziste, nici m\u0103car neo-naziste. Vezi c\u0103 sunt pe  YouTube destule documentare occidentale pe tema asta."}, {"author": "3", "text": "Bai jeniule care le stie pe toate si pretinde ca e cica obiectiv tu ai citit ma articolul asta:adevarul.ro/stiri-externe/europa/cum-au-ajuns-extremistii-rusi-sa-lupte-pentru-2266073.html ca sa vezi cit de infecta e treaba?!?!\nSau in mintea ta de jeniu cu 2 facultati si un singur master(na, ca cica sa te citez corect) NUMAI ukr au nazistii si extremistii lor?!Bai, sincer tue sti prost sau faci pe prostu'?! Ca esti jenant de jenial!!!"}, {"author": "3", "text": "PS: in articol sint descrisi EXACT extremistii si neonazistii rusi bai;ce noroc e ca deocamdata sint cam divizati baietzii dar sa acuzi doar pe ucrainieni de nazisme curata timpenie!!!\nCe documentare occidentale bai?alea platite de rusnaci care avea pe la inceputul anilor 2000 CEI MAI DURI MAI CRUZI SI MAI FANATICI neonazisti din toata Europa,bai rascititule!!\nTu ai auzit ba, de fetitza de 9 ani careia i-au taiat gitul doar pt. ca era din Tadjikistan in fata tatului ei?!(pe care l-au crutat ca sa duca mesajul mai departe) de homosexualii torturati sau asasinati live video de diversele grupari neonaziste ruse ai auzit?! sau crezi ca aia aud evenit marginali in societatea rusa?!Ai vazut filmul cu baiatul afro-rus ajung la unchiu-sau,fratele mamei sale dupa moartea ei?!\"Super\" cultule, \"rascititule\"!!!!\nBai tu faci aici o propaganda de 2 bani!!Proputin!!!"}, {"author": "Cezar", "text": "mythbuster\n\n\u015eezi bl\u00e2nd, omule! S\u0103 nu faci vreun AVC, Doamne fer!... Sigur c\u0103 sunt \u015fi neo nazi\u015fti ru\u015fi dar nu fac legea \u00een Rusia, nu sunt la putere, \u00een Ucraina alde Azov \u015fi Kraken sunt la putere \u015fi fac legea."}, {"author": "3", "text": "vai de capu tau cu AVC \"grijuliule\" eu ma distrez de cit de limitat si de subiectiv poti sa fii in gindire.Dar de fapt tu faci propaganda proputin asa ca nu ma mir."}, {"author": "3", "text": "Luis la patrat-aha si derbedeii din Donbas (multi fosti puscariasi sau eliberati ulterior din inchisorile ucrainiene ajunsi sefi ca Igor Strelkov sau altii) platiti si inarmati de agentii rusnaci, de anexarea ilegala a crimeii ai auzit?! Sau vii iarasi cu frazele gen \"ilustrul\" jeniu de mai jos CP ca \"da, a fost si referendum si ca ukr trebuiau sa accepte ocuparea Crimeii si sa-si schimbe cica Constitutia,adica ca si cum noi am accepta schimbarea Constitutie devenind stat fedeal dupa care sa acceptam segregarea harcov-ului pe motiv ca asa vor maghiarii/secuii si ca noi trebuie sa le acceptam secesiunea.Noaptea gindirii!De parca numai ukr au ultra nationalistii lor extremisti(cca 11 % din pop Ukr erau membrii unor organizatii extremiste prin 2013/2014) iar rusnacii sint toti niste ingeri!!!Bai,multi nationalisti ukr s-au radicalizat DUPA anexarea Crimeii si declansarea razboiului murdar din Donbass de dumbasses rusnaci!!!NU sint toti ukr niste ingeri dar nici sa-i acuzi numai pe ei NU e"}, {"author": "3", "text": "..nu e corect!!! Pina la urma politica belicoasa si mizerabila a Rusiei putiniste a permis radicalizarea astora; cauza si efect,bai!!!"}, {"author": "luis", "text": "Asta te doare. Peste tot doar pericolul maghiar. Prost ai fost, prost ai ramas. Bolnav de frica maghiarilor. Ce idiot"}, {"author": "3", "text": "de pericolul maghiar ams capat doar fiindca si unii si altii sintem in UE si in NATO EXACT institutiile din care \"patriotii\" vor sa scape boule.bou te-a facut ma-ta si bou ramii."}, {"author": "3", "text": "Dupa cum bai jeniu la patrat fatat de ma-ta am avut noroc in martie 90 ca Iliescu a renuntat la planul colectiv de creare a unui conflict interetnic violent interetnic Ardeal care sa duca la un razboi civil.Am avut noroc si pt. ca nu am fost atit de prosti gramada ca rusnacii tai mult iubiti din Donbas aka Dumbass atzitzati de propaganda rusnaca si platiti de agentii KGB/GRU \"omniscientule\".Iar in rest era o comparatie cit se poate de logica si de posibila DACA NU AR FI FOST UE SI NATO.asa ca du-te invirtindu-te \"jeniu\" de kkt cu postarile tale de 2 copeici.\nNici nu ma mir ca furia postacilor pro rusi de teapa ta tinteste cica cu putere si NATO si UE la gramada...ei hei ce ar fi facut si ce-ar face Orban (care in trecut a sponsorizat si sprijinit cam TOATE gruparile basarabene pro ruse anti unioniste avind oameni de baza infiltrati ca diplomati si nu numai in amarita aia de republica zisa \"stat\" moldovenesc;la fel si extremistii maghiari din alte partide/grupari) daca NU am afi in UE.."}, {"author": "3", "text": "Nu degeaba UE si NATO stau in gitu' multora de calibrul tau,jeniule!!!Nu degeaba dupa modelul Dumbass suspina legiuni intregi de unguri iredentisti si probabil postati idioti de calibrul tau,jeniule care este!!!"}, {"author": "luis", "text": "Nu stiu cum se face, dar, doar idiotii propagandisti pro jegonovsky au postari sovine si xenofobe. Daca nu esti de acord cu ei, gata, esti rusnac. Ia mai da te n mm de jeg"}, {"author": " Bao", "text": "Putin nu are co\u0219maruri, este evreu \u0219i are centura neagr\u0103 la judo"}, {"author": "m", "text": "\u0219i \u00een afar\u0103 de asta, este \u0219i cel mai \u00eenalt pitic din lume"}]}, {"article": "Un soldat \u00c3\u00aen retragere din for\u00c8\u009bele speciale ale armatei\namericane a fost identificat ca fiind cet\u00c4\u0083\u00c8\u009beanul american ucis de artileria\nrus\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen ora\u00c8\u0099ul Bahmut, \u00c3\u00aen aceast\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083, potrivit unui prieten apropiat \u00c8\u0099i\nfondatorului unui grup non-profit care lucreaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Ucraina.\nSergentul \u00c3\u00aen retragere Nicholas Maimer se afla \u00c3\u00aentr-o\ncl\u00c4\u0083dire din Bahmut care s-a pr\u00c4\u0083bu\u00c8\u0099it dup\u00c4\u0083 ce a fost lovit\u00c4\u0083 de focuri de\nartilerie, potrivit locotenent-colonelului \u00c3\u00aen retragere Perry Blackburn,\nfondatorul organiza\u00c8\u009biei non-profit AFGFree, cu care Maimer lucra \u00c3\u00aen Ucraina.\nUcrainenii care se aflau cu Maimer au crezut c\u00c4\u0083 acesta a\nfost fie prins \u00c3\u00aen cl\u00c4\u0083direa pr\u00c4\u0083bu\u00c8\u0099it\u00c4\u0083, fie ucis de focurile de artilerie\nruseasc\u00c4\u0083, a declarat Blackburn, scrie\u00c2\u00a0edition.cnn.com.\n\"Au ajuns \u00c3\u00aen pozi\u00c8\u009bia \u00c3\u00aen care se aflau, artileria a\n\u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 vin\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen for\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i cl\u00c4\u0083direa a \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 se pr\u00c4\u0083bu\u00c8\u0099easc\u00c4\u0083. Atunci\nmajoritatea americanilor \u00c8\u0099i ucrainenilor afla\u00c8\u009bi acolo au reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 scape. Din\nnefericire, Nick nu a reu\u00c8\u0099it\", a mai spus un prieten american al lui Maimer\ndin Ucraina pentru CNN.\nConfirmarea mor\u00c8\u009bii lui Maimer vine dup\u00c4\u0083 ce liderul companiei\nmilitare private ruse\u00c8\u0099ti Wagner, Evgheni Prigojin, a afirmat c\u00c4\u0083 a ar\u00c4\u0083tat\ncadavrul unui american \u00c3\u00aentr-un videoclip postat mar\u00c8\u009bi pe grupul Telegram\nWagner. \n\"Deci \u00c3\u00ael vom preda Statelor Unite ale Americii, \u00c3\u00ael vom\npune \u00c3\u00aentr-un sicriu, \u00c3\u00ael vom acoperi cu steagul american cu respect, pentru c\u00c4\u0083\nnu a murit \u00c3\u00aen patul s\u00c4\u0083u ca un bunic, ci a murit la r\u00c4\u0083zboi \u00c8\u0099i cel mai probabil a\navut o moarte demn\u00c4\u0083, nu?\".\nPrigojin \u00c8\u0099i grupul Wagner posteaz\u00c4\u0083 frecvent videoclipuri \u00c3\u00aen\nscopuri propagandistice \u00c8\u0099i adesea amestec\u00c4\u0083 imagini reale cu afirma\u00c8\u009bii\npropagandistice.\nUnchiul lui Maimer, Paul, a confirmat pentru Idaho Statesman\nc\u00c4\u0083 trupul din videoclip este cel al lui Maimer.\nDeceniile lui Maimer \u00c3\u00aen uniform\u00c4\u0083\nPotrivit dosarului de serviciu al lui Maimer, furnizat CNN,\nacesta a servit mai mult de 20 de ani \u00c3\u00aen uniform\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenainte de a se pensiona \u00c3\u00aen\n2018, potrivit dosarului de serviciu furnizat CNN.\nEl a servit peste doi ani \u00c3\u00aen armata \u00c3\u00aen serviciul activ,\nplec\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen decembrie 1998; apoi s-a al\u00c4\u0083turat G\u00c4\u0083rzii Na\u00c8\u009bionale \u00c3\u00aen noiembrie 2000\n\u00c8\u0099i a servit aproximativ 18 ani \u00c3\u00aentre trei unit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi diferite ale G\u00c4\u0083rzii \u00c3\u00aenainte\nde a se pensiona \u00c3\u00aen decembrie 2018.\nPrintre premiile \u00c8\u0099i decora\u00c8\u009biile sale se num\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 Special\nForces Tab, Army Commendation Medal \u00c8\u0099i patru Army Achievement Medals.\nUnchiul s\u00c4\u0083u, Paul Maimer, a declarat pentru Statesman c\u00c4\u0083\nnepotul s\u00c4\u0083u a plecat \u00c3\u00aen Ucraina \"ca un om care \u00c3\u00aencearc\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 un bine\npentru aceast\u00c4\u0083 lume\" \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083 familia a vrut s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael aduc\u00c4\u0083 acas\u00c4\u0083 pentru o\n\"\u00c3\u00aenmorm\u00c3\u00a2ntare adecvat\u00c4\u0083\".\n\"Cred c\u00c4\u0083 merit\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 se odihneasc\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentr-un cimitir de\nveterani\", a declarat el pentru Statesman. \"Poate c\u00c4\u0083 nu a luptat\npentru \u00c8\u009bara noastr\u00c4\u0083, dar a luptat pentru motivele corecte\".\nMaimer a ajuns \u00c3\u00aen Ucraina \u00c3\u00aen prim\u00c4\u0083vara anului 2022.\n", "comments": [{"author": "lu Mitica", "text": "GRUPURILE NON-PROFIT din civilizatia verstoida sunt acolo sa imparta paine si sare nevoiasilor sunt vestitorii pacii, ei lupta contra fortelor RAULUI nu sunt nicidecum mercenari care incearca sa distruga MADAR RASSIA si ORTODOXIA. PAPAHAGI SI BULAI sprijina MERCENARII VESTOIZI vestitorii pacii, e bataie mare la lins cur de murican si de vestoid, e plin netul de tradatori imputiti care ar trimite fara probleme pulimea sa moara in interesele vestoizilor ca cacatul de Ciuca sau boul de Ciolacu. SUGETI PUULA SPECIALII PULLLIII DE SEKURICI IMPUTITI."}, {"author": "Ucrainean", "text": "Minciuni. Nu exist\u0103 for\u021be militare vestice care s\u0103 lupte pentru Ucraina."}]}, {"article": "\"R\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nem concentra\u00c8\u009bi pe ceea ce facem. Acest lucru este relevant acum pentru capacitatea Ucrainei de a se ap\u00c4\u0083ra\", a spus cancelarul Olaf Scholz \u00c3\u00aen marja summit-ului Consiliului Europei de la Reykjavik. El a trecut \u00c3\u00aen revist\u00c4\u0083 ajutorul german pentru Ucraina, care cuprinde livr\u00c4\u0083ri de tancuri, \u00c3\u00aentre\u00c8\u009binerea sistemelor de armament, muni\u00c8\u009bii \u00c8\u0099i consolidarea ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii aeriene\u00c2\u00a0\u00c3\u00aempotriva atacurilor ruse\u00c8\u0099ti. \u00c3\u008en aceste domenii, a ar\u00c4\u0083tat cancelarul, Germania \u00c8\u0099i-a asumat deja angajamente suplimentare.\u00c2\u00a0\nScholz a anun\u00c8\u009bat c\u00c4\u0083 Berlinul va sprijini\u00c2\u00a0Consiliul Europei\u00c2\u00a0cu zece milioane de euro \u00c3\u00aen plus fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de contribu\u00c8\u009bia obligatorie a Germaniei. \"Vom consolida Consiliul Europei \u00c3\u00aen calitate de gardian al drepturilor omului, al democra\u00c8\u009biei \u00c8\u0099i al statului de drept \u00c3\u00aen Europa, astfel \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t acesta s\u00c4\u0083 poat\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083spunde \u00c3\u00aen mod eficient provoc\u00c4\u0083rilor actuale \u00c8\u0099i viitoare\u00e2\u0080\u009d, a spus el.\u00c2\u00a0\nAnterior, pre\u00c8\u0099edintele Volodimir Zelenski insistase, \u00c3\u00aen timpul recentului s\u00c4\u0083u turneu \u00c3\u00aen patru \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri europene, asupra livr\u00c4\u0083rii de avioane de lupt\u00c4\u0083 pentru Ucraina. Cancelarul german Olaf Scholz, dar \u00c8\u0099i pre\u00c8\u0099edintele francez Emmanuel Macron\u00c2\u00a0au reac\u00c8\u009bionat \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 cu pruden\u00c8\u009b\u00c4\u0083, amintind c\u00c4\u0083 \u00c8\u009b\u00c4\u0083rile lor ofer\u00c4\u0083 deja un sprijin important Ucrainei.\u00c2\u00a0\nGermania, de pild\u00c4\u0083, l-a asigurat duminic\u00c4\u0083 pe liderul de la Kiev de un sprijin militar suplimentar \u00c3\u00aen valoare de 2,7 miliarde de euro. Iar pre\u00c8\u0099edintele Macron a men\u00c8\u009binut luni perspectiva instruirii pilo\u00c8\u009bilor ucraineni, chiar dac\u00c4\u0083 nu a precizat \u00c8\u0099i pe ce tipuri de aparate va avea loc preg\u00c4\u0083tirea.\u00c2\u00a0\nLivrarea de avioane de lupt\u00c4\u0083 germane nu reprezint\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen prezent o preocupare nici m\u00c4\u0083car pentru sus\u00c8\u009bin\u00c4\u0083torii ferven\u00c8\u009bi ai ajutorului german acordat Ucrainei \u00c3\u00aen ultimele luni. Mar\u00c8\u009bi, pre\u00c8\u0099edinta comisiei pentru ap\u00c4\u0083rare din Bundestag, Marie-Agnes Strack-Zimmermann, a respins \u00c8\u0099i ea cererile lui Zelenski privind avioanele de lupt\u00c4\u0083, afirm\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 nu vede \u00c3\u00aen prezent Germania \u00c3\u00aen rolul de a pune la dispozi\u00c8\u009bia Ucrainei aparatele de zbor.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\u00c3\u008entrebat\u00c4\u0083\u00c2\u00a0la DLF (postul public de radio)\u00c2\u00a0dac\u00c4\u0083 livrarea avioanelor de lupt\u00c4\u0083 occidentale Ucrainei este iminent\u00c4\u0083, politiciana liberal\u00c4\u0083 a r\u00c4\u0083spuns:\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009dDac\u00c4\u0083 m-a\u00c8\u009bi fi intervievat acum un an, accentul c\u00c4\u0083dea pe lucruri fundamental diferite. Dar acum ne afl\u00c4\u0083m \u00c3\u00aentr-o alt\u00c4\u0083 circumstan\u00c8\u009b\u00c4\u0083, oferind un ajutor substan\u00c8\u009bial Ucrainei, la niveluri f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 precedent. Dac\u00c4\u0083 vorbim \u00c3\u00aen mod specific despre cum ar putea ar\u00c4\u0083ta contribu\u00c8\u009bia german\u00c4\u0083, ajungem inevitabil la modele Tornado sau Eurofighter. Am subliniat de la \u00c3\u00aenceput, \u00c8\u0099i sunt \u00c3\u00aen asentimentul majorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii colegilor mei, c\u00c4\u0083 nu v\u00c4\u0083d posibilitatea ca un Tornado sau un Eurofighter s\u00c4\u0083 ajung\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen spa\u00c8\u009biul aerian ucrainean. Acest lucru are pur \u00c8\u0099i simplu leg\u00c4\u0083tur\u00c4\u0083 cu raza de ac\u00c8\u009biune a avioanelor \u00c8\u0099i cu gradul de complexitate a\u00c2\u00a0preg\u00c4\u0083tirii. Altfel stau lucrurile \u00c3\u00aen cazul Mig-urilor sovietice, dintre care c\u00c3\u00a2teva se aflau \u00c3\u00aen inventarul polonez\u00c2\u00a0\u00c8\u0099i pentru care Germania a dat und\u00c4\u0083 verde. Mai este vorba \u00c8\u0099i despre F-16. Desigur, aceste avioane, dac\u00c4\u0083 na\u00c8\u009biunile respective le-ar trimite \u00c3\u00aen Ucraina, ar fi de ajutor, dar noi nu dispunem de aceste aparate de zbor. Putem \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 pune la dispozi\u00c8\u009bia lui Zelenski baze militare din Germania\u00c2\u00a0unde sunt \u00c3\u00aentre\u00c8\u009binute avioanele F-16\", a spus politiciana liberal\u00c4\u0083.\nEa a subliniat c\u00c4\u0083 avionul F-16, care face \u00c3\u00aen prezent obiectul cererii ucrainene de avioane, nu a zburat niciodat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Germania.\nSarah Wagenknecht, reprezentanta St\u00c3\u00a2ngii Radicale, a dezavuat \u00c8\u0099i ea perspectiva furniz\u00c4\u0083rii de avioane de v\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083toare Ucrainei. Avioanele de lupt\u00c4\u0083 pe care ni le cere Zelenski \u00c8\u0099i livr\u00c4\u0083rile de armament nu sunt calea de urmat pentru a pune cap\u00c4\u0083t r\u00c4\u0083zboiului, a declarat controversata politician\u00c4\u0083 german\u00c4\u0083, ini\u00c8\u009biatoarea unui a\u00c8\u0099a-numit mar\u00c8\u0099 pentru pace, organizat recent la Berlin.\u00c2\u00a0\nDe\u00c8\u0099i ideea unei posibile livr\u00c4\u0083ri de avioane de lupt\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen \u00c8\u009bara invadat\u00c4\u0083 de Rusia nu s-a aflat p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 acum \u00c3\u00aen prim-planul scenei politice de la Berlin, unii anali\u00c8\u0099ti germani cred c\u00c4\u0083 presiunile asupra Republicii Federale vor cre\u00c8\u0099te.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nPublica\u00c8\u009bia Focus scrie c\u00c4\u0083 Zelenski \u00c8\u0099i administra\u00c8\u009bia lui \u00e2\u0080\u009dau demonstrat c\u00c4\u0083 sunt foarte eficien\u00c8\u009bi c\u00c3\u00a2nd vine vorba s\u00c4\u0083 exercite presiune asupra Occidentului. Iar \u00c8\u009binta lor principal\u00c4\u0083 a fost \u00c3\u00aen mod repetat Germania\u00c2\u00a0care,\u00c2\u00a0de\u00c8\u0099i ezitant\u00c4\u0083 la \u00c3\u00aenceputul r\u00c4\u0083zboiului, a ajuns s\u00c4\u0083 cedeze \u00c3\u00aen cele urm\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen privin\u00c8\u009ba tancurilor de lupt\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008entrebat de Focus dac\u00c4\u0083 acest scenariu se poate repeta \u00c8\u0099i cu avioanele de lupt\u00c4\u0083, expertul \u00c3\u00aen politic\u00c4\u0083 de securitate Joachim Weber\u00c2\u00a0a r\u00c4\u0083spuns: \u00e2\u0080\u009dPresupun c\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i acest ultim obstacol va c\u00c4\u0083dea. NATO va ceda, mai devreme sau mai t\u00c3\u00a2rziu. \u00c3\u008entrebarea este dac\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i clasa politic\u00c4\u0083 german\u00c4\u0083 va ceda \u00c8\u0099i ce va oferi ea Ucrainei \u00c3\u00aen plus. Nu de alta, dar avioanele noastre Tornado sunt mai degrab\u00c4\u0083 piese de muzeu. Iar de modele Eurofighter dispun \u00c8\u0099i alte na\u00c8\u009biuni\u00e2\u0080\u009d.\nVlad Dr\u00c4\u0083ghicescu - Deutsche Welle\n", "comments": [{"author": "I", "text": "Miroase iar a un soi de pact molotov-ribentrop.."}]}, {"article": "Federa\u00c5\u00a3iile\n\u00e2\u0080\u009dSolidaritatea Sanitar\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d \u00c8\u0099i Sanitas au anun\u00c8\u009bat ac\u00c8\u009biuni de\nprotest \u00c3\u00aen prima decad\u00c4\u0083 a lunii iunie. De la 1 iulie, pl\u00c4\u0083nuiesc o\ngrev\u00c4\u0083 general\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen sistemul public de s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate. Revendic\u00c4\u0083rile\nvizeaz\u00c4\u0083 salarizarea \u00c8\u0099i condi\u00c8\u009biile de munc\u00c4\u0083. Ministrul spune c\u00c4\u0083\neste deschis dialogului.\n\"Eu\nnu am o informa\u00c5\u00a3ie legat\u00c4\u0083 de o grev\u00c4\u0083 general\u00c4\u0083. Am avut o\n\u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnire destul de lung\u00c4\u0083 ieri cu cei de la Sanitas, am ascultat\nrevendic\u00c4\u0083rile lor, unele cred c\u00c4\u0083 sunt rezolvabile, altele, care\npersist\u00c4\u0083 de mai mul\u00c5\u00a3i ani, trebuie discutate cu Guvernul \u00c5\u009fi luat\u00c4\u0083\no decizie. \u00c3\u008en mod evident trebuie s\u00c4\u0083 fim cu to\u00c5\u00a3ii reali\u00c5\u009fti \u00c5\u009fi s\u00c4\u0083\n\u00c5\u00a3inem cont \u00c5\u009fi de dificult\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile economice prin care trecem, \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t\ns\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083sim o solu\u00c5\u00a3ie care s\u00c4\u0083 permit\u00c4\u0083 anumite corec\u00c5\u00a3ii pentru\nmodul \u00c3\u00aen care personalul medical este salarizat sau prime\u00c5\u009fte\nanumite drepturi, pentru c\u00c4\u0083, s\u00c4\u0083 nu uit\u00c4\u0083m, \u00c5\u009fi acest lucru trebuie\nluat \u00c3\u00aen discu\u00c5\u00a3ie \u00c5\u009fi s\u00c4\u0083 sper\u00c4\u0083m c\u00c4\u0083 nu ajungem \u00c3\u00aentr-o situa\u00c5\u00a3ie a\nunui conflict major de munc\u00c4\u0083\", a spus Rafila la Palatul\nParlamentului, joi, \u00c3\u00aentrebat dac\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen sistemul de s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate se va\najunge la grev\u00c4\u0083 general\u00c4\u0083. Noi\navem \u00c5\u009fi o rela\u00c5\u00a3ie constructiv\u00c4\u0083 cu sindicatele, dar trebuie s\u00c4\u0083\nexiste o decizie la nivel guvernamental privind solu\u00c5\u00a3ionarea acestor\nrevendic\u00c4\u0083ri,\u00e2\u0080\u009d a afirmat Rafila, citat de Agerpres.\nLucr\u00c4\u0083torii\ndin S\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate vor organiza un miting de protest \u00c3\u00aen Pia\u00c5\u00a3a Victoriei\ndin Capital\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen data de 8 iunie, urm\u00c3\u00a2nd ca la 1 iulie s\u00c4\u0083 fie\ndeclan\u00c5\u009fat\u00c4\u0083 greva general\u00c4\u0083, potrivit unui comunicat al Federa\u00c5\u00a3iei\nSolidaritatea Sanitar\u00c4\u0083.\n\n\nRevendic\u00c4\u0083rile\nFedera\u00c5\u00a3iei \u00e2\u0080\u009eSolidaritatea Sanitar\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d:\n1. Acceptarea\npropunerilor Federa\u00c5\u00a3iei \u00e2\u0080\u009eSolidaritatea Sanitar\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d la Contractul\ncolectiv de munc\u00c4\u0083 la nivel de sector, r\u00c4\u0083mase \u00c3\u00aen divergen\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi\n\u00c3\u00aencheierea acestui contact colectiv de munc\u00c4\u0083. Acestea includ\nasigurarea condi\u00c5\u00a3iilor de munc\u00c4\u0083 decente.\n2. Aplicarea\nproiectului de lege a salariz\u00c4\u0083rii stabilit cu Ministerul S\u00c4\u0083n\u00c4\u0083t\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ii,\nacesta asigur\u00c3\u00a2nd:\n-\nRea\u00c5\u009fezarea \u00c3\u00aen grila de salarizare a tuturor angaja\u00c5\u00a3ilor din\nsectorul public de s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate, \u00c3\u00aencep\u00c3\u00a2nd cu asistentele medicale;\n-\nPosibilitatea unei cre\u00c5\u009fteri efective \u00c5\u009fi relevante a veniturilor\nangaja\u00c5\u00a3ilor din s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate (aceste cre\u00c5\u009fteri salariale \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 de\nfacto cre\u00c5\u009fterea puterii de cump\u00c4\u0083rare a tuturor lucr\u00c4\u0083torilor din\ns\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate);\n3. Aplicarea\nprincipiilor prev\u00c4\u0083zute at\u00c3\u00a2t de legea \u00c3\u00aen vigoare c\u00c3\u00a2t \u00c5\u009fi de\nproiectul de lege a salariz\u00c4\u0083rii:\n-\nRaportarea sporurilor pentru condi\u00c5\u00a3iile de munc\u00c4\u0083 la salariile de\nbaz\u00c4\u0083 pentru personalul auxiliar sanitar (infirmiere, \u00c3\u00aengrijitoare,\nbrancardieri), TESA \u00c5\u009fi muncitori sanitari.\n-\nRaportarea sporurilor de tur\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi pentru lucrul \u00c3\u00aen zilele libere\nlegale la salariile de baz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen plat\u00c4\u0083 pentru toate categoriile de\npersonal.\n-\nPlata g\u00c4\u0083rzilor medicilor cu tariful orar al normei de baz\u00c4\u0083.\n4. Actualizarea\nvalorii indemniza\u00c5\u00a3iei de hran\u00c4\u0083 lu\u00c3\u00a2nd ca referin\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 salariul minim\n\u00c3\u00aen plat\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi scoaterea ei din calculul limitei aplicabile\nsporurilor.\n5. Deblocarea\nposturilor \u00c3\u00aen sistemul public de s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate\n6. Cre\u00c5\u009fterea\nponderii a cheltuielilor pentru s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate \u00c3\u00aen PIB la nivelul mediei\nUE\n", "comments": null}, {"article": "Anun\u00c8\u009bul f\u00c4\u0083cut recent de ANPC c\u00c4\u0083 a amendat 11 b\u00c4\u0083nci pentru c\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009e\u00c3\u00ae\u00c8\u0099i trag\u00e2\u0080\u009d mai \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2i dob\u00c3\u00a2nda aferent\u00c4\u0083 creditelor \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083 le va cere s\u00c4\u0083 refac\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen totalitate graficele de rambursare a st\u00c3\u00a2rnit ample reac\u00c8\u009bii.\nEconomistul Cristian P\u00c4\u0083un a explicat c\u00c4\u0083 este \u00e2\u0080\u009eimposibil matematic\u00e2\u0080\u009d s\u00c4\u0083 generezi un scaden\u00c8\u009bar \u00c3\u00aen care cele dou\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 curg\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen mod egal.\n\u00e2\u0080\u009eANPC, plin\u00c4\u0083 de zel, a amendat 11 b\u00c4\u0083nci pentru motivul c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aencaseaz\u00c4\u0083 dob\u00c3\u00a2nd\u00c4\u0083 mai mult\u00c4\u0083 la \u00c3\u00aenceput de credit \u00c8\u0099i principal mai mult la final de credit. Cic\u00c4\u0083, ar fi o practic\u00c4\u0083 comercial\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen\u00c8\u0099el\u00c4\u0083toare, o prostie c\u00c3\u00a2t casa. Spun ei (\u00c8\u0099i c\u00c3\u00a2\u00c8\u009biva avoca\u00c8\u009bi afoni pe parte economic\u00c4\u0083) c\u00c4\u0083 ar trebui ca \u00c8\u0099i principalul \u00c8\u0099i dob\u00c3\u00a2nda s\u00c4\u0083 curg\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen mod egal \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083 b\u00c4\u0083ncile ar trebui urgent s\u00c4\u0083 se conformeze \u00c8\u0099i BNR s\u00c4\u0083 modifice regulamentele \u00c3\u00aen acest sens. C\u00c4\u0083 e o tic\u00c4\u0083lo\u00c8\u0099ie f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 margini la mijloc. O abera\u00c8\u009bie mai mare nici c\u00c4\u0083 se putea. Este IMPOSIBIL matematic s\u00c4\u0083 generezi un scaden\u00c8\u009bar \u00c3\u00aen care cele dou\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 curg\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen mod egal\u00e2\u0080\u009d, a declarat economistul.\nAcesta a explicat c\u00c4\u0083 nu exist\u00c4\u0083 dec\u00c3\u00a2t 3 modalit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi de a rambursa o finan\u00c8\u009bare: A. pl\u00c4\u0083\u00c8\u009bi egale de principal; B. anuit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi constante \u00c8\u0099i C. tran\u00c8\u0099\u00c4\u0083 final\u00c4\u0083 (mai pu\u00c8\u009bin utilizat\u00c4\u0083 la credite, este specific\u00c4\u0083 obliga\u00c8\u009biunilor listate pe burs\u00c4\u0083). \u00e2\u0080\u009ePrimele dou\u00c4\u0083 variante sunt cele folosite de b\u00c4\u0083nci \u00c3\u00aen creditele bancare. La situa\u00c8\u009bie se poate ad\u00c4\u0083uga o perioad\u00c4\u0083 de gra\u00c8\u009bie, dar e o discu\u00c8\u009bie separat\u00c4\u0083. Nu exist\u00c4\u0083 alte forme de rambursare a unui credit. Dac\u00c4\u0083 ar exista, ar fi deja \u00c3\u00aen pia\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen c\u00c4\u0083r\u00c8\u009bile de economie\u00e2\u0080\u009d, noteaz\u00c4\u0083 P\u00c4\u0083un. \nRed\u00c4\u0083m, \u00c3\u00aen continuare explica\u00c8\u009biile economistului:\nS\u00c4\u0083 le lu\u00c4\u0083m pe r\u00c3\u00a2nd \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 prezent\u00c4\u0083m scaden\u00c8\u009barele lor (\u00c3\u00aen imagini ata\u00c8\u0099ate): A. Pl\u00c4\u0083\u00c8\u009bi egale de principal: debitorul poate decide s\u00c4\u0083 ramburseze creditul \u00c3\u00aen sume egale de principal ob\u00c8\u009binute prin \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009birea creditului la perioada de creditare, \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bie de frecven\u00c8\u009ba ratelor. Dob\u00c3\u00a2nda se pl\u00c4\u0083te\u00c8\u0099te mereu la capitalul r\u00c4\u0083mas de rambursat. \u00c3\u008en acest caz (Poza 1), anuitatea scade constant pentru c\u00c4\u0083 scade dob\u00c3\u00a2nda aplicat\u00c4\u0083 la un capital r\u00c4\u0083mas de rambursat tot mai mic. Principalul este mereu constant. Se pleac\u00c4\u0083 de la o sum\u00c4\u0083 mai mare pl\u00c4\u0083tit\u00c4\u0083 b\u00c4\u0083ncii ini\u00c8\u009bial c\u00c4\u0083tre o sum\u00c4\u0083 tot mai mic\u00c4\u0083. La jum\u00c4\u0083tatea perioadei (30 de luni) se pl\u00c4\u0083te\u00c8\u0099te 50% din credit \u00c8\u0099i circa 75% din dob\u00c3\u00a2nda total\u00c4\u0083 pl\u00c4\u0083tit\u00c4\u0083 pentru \u00c3\u00aentreaga perioad\u00c4\u0083 de 60 de luni.\nB. Anuit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi constante: pentru calculul lor se folose\u00c8\u0099te o formul\u00c4\u0083 consacrat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen finan\u00c8\u009be care are \u00c3\u00aen spate o demonstra\u00c8\u009bie aferent\u00c4\u0083.\nAnuitatea constant\u00c4\u0083 = Credit ini\u00c8\u009bial x [Dobanda/(1-(1+Dobanda]^(-perioada))] \n\u00c3\u008en cazul nostru: Credit initial = 60.000 EUR, dob\u00c3\u00a2nda 1% pe lun\u00c4\u0083, perioada de 60 de luni (5 ani). \u00c3\u008enlocuidn \u00c3\u00aen formul\u00c4\u0083 ob\u00c8\u009binem imediat \u00c8\u0099i foarte simplu c\u00c4\u0083 anuitatea pe care o ve\u00c8\u009bi pl\u00c4\u0083ti lunar b\u00c4\u0083ncii (care are \u00c8\u0099i principal \u00c8\u0099i dob\u00c3\u00a2nd \u00c8\u0099i este constant\u00c4\u0083) are o valoare fix\u00c4\u0083 de 1335 EUR (mai mic\u00c4\u0083, de exemplu, fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de anuitatea din prima lun\u00c4\u0083 cu vreo 300 de EUR). Aceast\u00c4\u0083 rat\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aencadreaz\u00c4\u0083 mai bine \u00c3\u00aen venitul multor rom\u00c3\u00a2ni \u00c8\u0099i pot lua mai mult credit. De aia convine multor rom\u00c3\u00a2ni, fiind varianta preferat\u00c4\u0083 variantei A de rambursare (poate fi aleas\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i prima).\nNimic subversiv, ascuns sau inten\u00c8\u009bionat fraudulos. Pur \u00c8\u0099i simplu se folose\u00c8\u0099te aceast\u00c4\u0083 formul\u00c4\u0083 pentru a putea genera scaden\u00c8\u009barul \u00c3\u00aen care ANUIT\u00c4\u0082\u00c8\u009aILE sunt constante \u00c8\u0099i nu PRINCIPALUL, ca \u00c3\u00aen primul caz. Adic\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen loc s\u00c4\u0083 ai anuit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi care pleac\u00c4\u0083 de la valori mari \u00c8\u0099i apoi scad \u00c3\u00aen timp pentru c\u00c4\u0083 scade dob\u00c3\u00a2nda, ai anuit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi constante pe \u00c3\u00aentreaga perioad\u00c4\u0083 de timp. \u00c3\u008en acest caz (Poza 2), se pleac\u00c4\u0083 de la principal mai mic cu vreo 300 de EUR \u00c8\u0099i el cre\u00c8\u0099te constant (pl\u00c4\u0083te\u00c8\u0099ti mai pu\u00c8\u009bin din credit la \u00c3\u00aenceput). Dob\u00c3\u00a2nda \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 pleac\u00c4\u0083 tot de la aceea\u00c8\u0099i valoare dar scade mai pu\u00c8\u009bin ca \u00c3\u00aen cazul A. \u00c3\u008ens\u00c4\u0083 scade constant pentru c\u00c4\u0083 se diminueaz\u00c4\u0083 capitalul pe care l-ai \u00c3\u00aemprumutat. La jum\u00c4\u0083tatea perioadei se pl\u00c4\u0083te\u00c8\u0099te circa 42% din credit \u00c8\u0099i 72% din dob\u00c3\u00a2nd\u00c4\u0083. Pe partea de dob\u00c3\u00a2nd, diferen\u00c8\u009bele nu sunt semnificative. Pe partea de principal, exist\u00c4\u0083 diferen\u00c8\u009be dar ele sunt \u00c3\u00aen favoarea debitorului care ramburseaz\u00c4\u0083 mai mult c\u00c4\u0083tre final c\u00c3\u00a2nd se presupune c\u00c4\u0083 are venituri mai mari.\nCompar\u00c3\u00a2nd cele dou\u00c4\u0083 situa\u00c8\u009bii, singurele posibile \u00c3\u00aen practica bancar\u00c4\u0083 de secole, nu vedem nicio problem\u00c4\u0083 pe partea de dob\u00c3\u00a2nd\u00c4\u0083 ci doar pe partea de principal (Poza 3). Dob\u00c3\u00a2nda se recupereaz\u00c4\u0083 aproape la fel \u00c3\u00aen ambele situa\u00c8\u009bii iar plata decelerat\u00c4\u0083 a principalului e \u00c3\u00aen favoarea debitorului \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen defavoarea b\u00c4\u0083ncii, mai ales la infla\u00c8\u009bie mare \u00c8\u0099i dob\u00c3\u00a2nzi real negative (cum avem de ceva vreme).\nCeea ce face ast\u00c4\u0083zi ANPC este un exerci\u00c8\u009biu de imagine care se va l\u00c4\u0083sa cu procese din partea b\u00c4\u0083ncilor agresate de acest abuz aberant. Pare c\u00c4\u0083 ANPC face jocul unor avoca\u00c8\u009bi care vor s\u00c4\u0083 deschid\u00c4\u0083 procese cu b\u00c4\u0083ncile pe care nu au cum s\u00c4\u0083 le c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tige. \u00c3\u008en plus, solu\u00c8\u009bia propus\u00c4\u0083 de ANPC (s\u00c4\u0083 pl\u00c4\u0083te\u00c8\u0099ti 50% din dob\u00c3\u00a2nd\u00c4\u0083 la jum\u00c4\u0083tatea perioadei sau dob\u00c3\u00a2nd\u00c4\u0083 egal\u00c4\u0083 cu principalul) este stupid\u00c4\u0083, ilogic\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i IMPOSIBIL\u00c4\u0082. \nB\u00c4\u0083ncile c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tig\u00c4\u0083 sigur orice proces intentat de vreun debitor care vrea s\u00c4\u0083 se ia la tr\u00c3\u00a2nt\u00c4\u0083 cu cartea de economie (finan\u00c8\u009be). Nu v\u00c4\u0083 l\u00c4\u0083sa\u00c8\u009bi atra\u00c8\u0099i \u00c3\u00aen astfel de lupte, nu mai crede\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen iluzii promovate de ne\u00c8\u0099tiutori de carte.\nUn alt economist renumit, Adrian Cod\u00c3\u00a2rla\u00c8\u0099u, l-a felicitat pe profesorul de economie Cristian P\u00c4\u0083un, argument\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 amenda dat\u00c4\u0083 b\u00c4\u0083ncilor de ANPC \u00e2\u0080\u009eeste din serie arest\u00c4\u0083m Rasdaq-ul\u00e2\u0080\u009d.\n\u00e2\u0080\u009eEste din seria \u00e2\u0080\u009carestam Rasdaq-ul\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0Acum amend\u00c4\u0083m algebra\u00e2\u0080\u009d, a scris economistul Adrian Cod\u00c3\u00aerla\u00c8\u0099u.\nAmintim c\u00c4\u0083 mar\u00c8\u009bi, ANPC a anun\u00c8\u009bat c\u00c4\u0083 a amendat 11 b\u00c4\u0083nci cu 550.000 de lei pentru calculul incorect al dob\u00c3\u00a2nzilor: ING Bank, First Bank,\u00c2\u00a0Credite Europe Bank, OTP Bank, Alpha Bank, BancaTransilvania, Raiffeisen Bank, BCR, Patria Bank, Unicredit Bank \u00c8\u0099i\u00c2\u00a0BRD Groupe Societe Generale.\nANPC au propus m\u00c4\u0083sura de emitere a unor noi grafice de rambursare, at\u00c3\u00a2t pentru creditele aflate \u00c3\u00aen curs, c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i pentru cele viitoare, unde principalul creditului datorat s\u00c4\u0083 fie achitat de c\u00c4\u0083tre consumatori \u00c3\u00aen rate egale, pe \u00c3\u00aentreaga perioad\u00c4\u0083 de creditare, \u00c3\u00aen raport cu dob\u00c3\u00a2nda aferent\u00c4\u0083 creditului.\nAplic\u00c3\u00a2nd aceast\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083sur\u00c4\u0083, sus\u00c8\u009binea atunci ANPC, consumatatorii medii pot beneficia de egalitatea dintre p\u00c4\u0083r\u00c8\u009bile contractului, dar se \u00c8\u0099i asigur\u00c4\u0083 echilibrul contractual, astfel \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t consumatorii s\u00c4\u0083 ia o decizie de tranzac\u00c8\u009bionare \u00c3\u00aen cuno\u00c8\u0099tin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de cauz\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i de a anticipa orice cost sau metoda de calcul \u00c3\u00aen\u00c8\u0099el\u00c4\u0083tor.\n", "comments": [{"author": "anna", "text": "E foame de bani la buget, nu mai ajung pentru speciale, bugetari si sinecuri de tot felul. Asa ca orice traznaie e posibila si sustinuta politic. Stiu ei de ce."}, {"author": "Ionascu", "text": "Asta e un comentariu rautacios si deplasat. Nu stiu ce legatura are cu bugetul si cu specialele (de care se tot leaga toti in ultima vreme, desi sunt alte gauri mult mai mari ce ar trebui acoperite), oricum amenzile acelea nu vor fi platite vreodata, pentru ca bancile vor contesta in justitie si vor castiga. Mai degraba cred ca s-a incercat o lovitura de imagine, care a dat un recul mai puternic decat se estima. ANPC o ia in bot cu asta urat de tot."}, {"author": " Mircea", "text": "Interesnta explicatia.\nIa spuneti mi ,cum bancile private depun banii la stat,pentru a fii fositi de speciali.\nSpecialii trebuie sa contribuie la pensie,pentru a beneficia de pensie."}, {"author": "viorel", "text": "Traducerea mea pentru postarea doamnei, ar fi urmatoarea:\nStatul care imprumuta o gramada de bani de la banci, ca sa-si achite dezmatul bugetar, inclusiv si in mod special, cel cu salariile banane, inchide ochii la golaniile pe care la fac acestea, clientilor."}, {"author": "LEONTESCU", "text": "Pe langa ce spui mai este si hotia bancilor!\nAm picat si eu in ea. In 2003 am facut un credit pt nevoi personale pe 3 ani.\nDupa 1 an m-am dus la banca sa lichidez datoria si m-am pomenit ca intr-un an de zile (o treime din termen!) nu achitasem decat dobanda! si ca aveam de platit practic toti banii pe care ii luasem (o minuscula diferenta in minus!).\nPractic returnasem mai mult de o treime si parca nu dadusem nimic inapoi. Suma ramasa de returnat a fost aproape egala cu banii pe care ii primisem!\nMai rau ca la camatari!\nInteleg ca se calculeaza initial toata dobanda aferenta duratei de plata, dar cinstit ar fi sa-ti opreasca lunar dobanda aferenta pt perioada trecuta, adica daca ai 12% dobanda pe an, dupa 1 luna sa platesti dobanda 1% din acea suma, apoi 1% din suma ramasa samd.\nDaca ramai la termenul initial (3 ani in cazul meu sau 30 de ani pt altii) iese corect, daca platesti anticipat insa, la jumatate din termen ai platit deja aproape toata dobanda pana la sfarsit!"}, {"author": "viorel", "text": "Bineinteles ca se poate, pur si simplu schimbi niste formule intr-un tabel Excel.\nDar ar fi vorba de a schimba \"normele\" bancilor de a acorda credite, de a fi intr-un(foarte mare)avantaj fata de client.\nIar asta nu se poate din motive lesne de inteles, iar BNR este complice din totdeauna, la marea camatarie legala din Romania.\nBNR apara in primul rand interesele bancilor, nu ale cetatenilor."}, {"author": "matrix", "text": "Salutari. Nu este adevarat ce spune Paun. Creditul obtinut este purtator de dobanda in conditiile acceptate la semnare contract.  Normal si de bun simt este ca rata stabilita sa contina in parti ,,egale\" 50% credit si 50% dobanda. In cazul dobandei variabile pentru a pastra proportia de 50% se adauga diferenta de dobanda variabila fata de inceputul rambursarii creditului.  Dl. Paun vrea sa spuna altceva. Bancile trebuie sa obtina profit cat mai mare indiferent de situatia economica variabila.  Nu este normal sa platiti doar profitul si apoi datoria efectiva. deoarece asta inseamna ca banca reinvesteste profitul obtinut de mai multe ori succesiv pe  toata perioada creditului. Deci concluzia este ca avem politicieni slab performanti dar nu sunt cu totii tampiti!. Si Dracu` s-a mirat cand hotul a furat pe hot. Deci ....mucles bancherilor ,,inteligenti\""}, {"author": "radu", "text": "Mam\u0103 ce scheme,parol?!...aduni creditul cu dob\u00e2nda \u0219i \u00eempar\u021bi totul la num\u0103rul de rate convenit,nu-i mai simplu?"}, {"author": "C", "text": "Hahaja, corect"}, {"author": "C", "text": "Domnilor economisti probabil in legaturi stranse cu bancile, nu exista imposibilitate matematica. Daca luati varianta 1 la care adunati dobanda lunara pe intreaga perioada si apoi o impartiti la nr de luni o sa rezulte o dobanda lunara egala. La fel si cu principalul. Si uite asa la 50% din perioada o sa avem acceasi dobanda ca la inceput si ca la sfarsit. Daca s-ar dori"}, {"author": "Tom", "text": "Breee ... sistemul \" bancar \" este sistemul ce st\u0103p\u00e2ne\u0219te ! TOTUL !\nC\u0103m\u0103t\u0103ria legal\u0103 .. \nC\u0103m\u0103tarii ce \u00eemprumut\u0103 state , le cump\u0103r\u0103 la propriu ...\n.\nCe fac c\u0103m\u0103tarii ??? \n\u00cenainte vreme \u00eemprumutau bani ...cu cam\u0103t\u0103 !\nAcum negociaz\u0103 politici sociale , vie\u021bile oamenilor la propriu ..\nD\u00e2nd bani cu cam\u0103t\u0103 ...."}, {"author": "Tom", "text": "\u00cen 99.99 % ..oamenii v\u0103d sistemul (bancar) de c\u0103m\u0103t\u0103rie legalizat\u0103 ..ca fiind unul \u00eempotriva intereselor lor ...\nNimeni nu merge la o persoan\u0103, c\u00e2nd \u0219tie c\u0103 va fi urm\u0103rit\u0103 \u0219i \u0219antajat\u0103 , toat\u0103 via\u021ba sa , av\u00e2nd un \u00eentreg sistem de partea sa ..\nP\u00e2n\u0103 la urm\u0103 ... \"statul\" . nu reprezint\u0103 doar interesele a mai multe b\u0103nci?\nC\u0103m\u0103tari ..finan\u021bi\u0219ti .. institu\u021bii \"c\u0103m\u0103tare \"? :))\n.\nSper s\u0103 nu vin\u0103 \u0219i dup\u0103 mine ... :))"}, {"author": "Leonard", "text": "Greu cu matematica pt cetateanul fara cunostinte de economie la nivel de liceu, dar sa vina chiar de la ANPC, cam rusinos. Sunt 2 metode de rambursat un credit de la banca: rate egale sau rate descrescatoare. La rate descrescatoare platesti acelasi principal in fiecare luna (adica suma totala a creditului impartita la numarul total de luni) + dobanda aferenta pricipalului pe care-l mai ai de returnat la banca (care in prima luna va fi f mare, bineinteles, ca doar ce ai luat creditul si inca nu ai achitat nimic din el). In luna urmatoare aceasta dobanda va fi un pic mai mica, si tot asa. La rate egale se calculeaza o rata lunara pentru toate lunile din scadentar, dar care este mai mica decat prima rata platita la metoda de rate descrescatoare. Acum vine partea magica: orice client poate sa ia acea diferenta de rata (adica rata de la metoda descrescatoare - rata de la metoda cu rate egale) si sa achite in avans creditul in fiecare luna. Astfel matematic or sa dea la fel cele 2 metode."}, {"author": "Leonard", "text": "(continuare comentariu de mai sus) Astfel matematic or sa dea la fel cele 2 metode. Depinde doar de cat de dispus este clientul sa returneze la banca in fiecare luna. Daca returnezi mai mult, normal ca vei plati la final mai putina dobanda, daca returnezi mai putin (adica te limitezi doar la acele rate lunare calculate cu metoda de rate egale) atunci bineinteles ca vei plati la final mai multa dobanda. Daca ai posibilitate din veniturile tale sa returnezi lunar mai mult (adica echivalentul pt acea prima rata de la metoda descrescatoare), atunci nu te opreste nimeni sa platesti in avans, chiar daca banca ti-a dat imprumutul cu scadentar de rate egale. In fiecare luna platesti in plus (adica mai tai din principal) si se reface scadentarul. La final, cum spuneam mai sus, o sa dea la fel matematic cele 2 metode (daca se fac plati in avans din principal la metoda cu rate egale). Totul depinde de consumator. Vacante vs. achitat creditul la banca in avans."}, {"author": "anna", "text": "Multi din cei ce se plang, nu inteleg ca bancile sunt afaceri nu societati de binefacere. Iar cand apelezi la serviciile lor, te informezi- daca esti om responsabil, si alegi daca semnezi un contract si in ce conditii. Dar cetateanul dupa ce se vede cu sacii-n caruta, se plange si vorbeste aiurea. Ca sunt destui care-l asculta si-i dau dreptate, fara sa se gandeasca prea mult. Si cei neinformati sau inconstienti sunt usor de manipulat."}, {"author": "matrix", "text": "Cu totii stim asta. Bancile vand un singur produs, BANI. Este normal sa aiba profit. Este normal sa acorde 2 tipuri de credite cu dobanda fixa (castig predictibil, rata predictibila) si credit cu dobanda variabila ( aici banca nu riscul bancii este mic (banii sunt reasigurati, castigul urmeaza intodeauna marja de profit maxim , indiferent de variatia venitului celui care a luat credit) Aici bancile se inteleg intre ele ce procent maxim sa aplice la rata variabila (banca intodeauna stie ce salariu incasezi). Asta a taxat ANPC. Ei aplica amenzi in baza legii in vigoare, nu dupa pofta fiecaruia. Sunt multe de spus referitor la bancile care opereaza in RO. Pe cat posibil evitati creditele."}]}, {"article": "Oficialii TikTok se arat\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009ddezam\u00c4\u0083gi\u00c8\u009bi\u00e2\u0080\u009d de recomandarea transmis\u00c4\u0083 de autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile rom\u00c3\u00a2ne angaja\u00c8\u009bilor de la stat de a-\u00c8\u0099i \u00c8\u0099terge aplica\u00c8\u009bia din telefoanele \u00c8\u0099i calculatoarele de serviciu, despre care spun c\u00c4\u0083 se bazeaz\u00c4\u0083 pe \u00e2\u0080\u009dinforma\u00c8\u009bii inexacte\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009eSuntem dezam\u00c4\u0083gi\u00c8\u009bi de aceast\u00c4\u0083 recomandare, care pare s\u00c4\u0083 se bazeze pe informa\u00c8\u009bii inexacte despre platforma noastr\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i ce date colect\u00c4\u0083m sau nu. Exper\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen securitate independen\u00c8\u009bi au ajuns \u00c3\u00aen mod repetat la concluzia c\u00c4\u0083 nu colect\u00c4\u0083m mai multe date dec\u00c3\u00a2t alte aplica\u00c8\u009bii obi\u00c8\u0099nuite.\nAt\u00c3\u00a2t informa\u00c8\u009biile pe care utilizatorii aleg s\u00c4\u0083 ni le furnizeze, c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i informa\u00c8\u009biile care ajut\u00c4\u0083 ca aplica\u00c8\u009bia s\u00c4\u0083 func\u00c8\u009bioneze, sunt colectate pentru a ne ajuta s\u00c4\u0083 oper\u00c4\u0083m \u00c3\u00aen siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aembun\u00c4\u0083t\u00c4\u0083\u00c8\u009bim experien\u00c8\u009ba utilizatorului. Datele utilizatorilor no\u00c8\u0099tri sunt stocate \u00c3\u00aen siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen SUA, Singapore \u00c8\u0099i Malaezia \u00c8\u0099i deschidem noi centre de date \u00c3\u00aen Europa.\nNe angaj\u00c4\u0083m s\u00c4\u0083 fim transparen\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen leg\u00c4\u0083tur\u00c4\u0083 cu practicile noastre \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 detaliem ce date colect\u00c4\u0083m, \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu modul \u00c3\u00aen care le folosim. \u00c3\u008en plus, am interac\u00c8\u009bionat deja cu autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile relevante pentru a le oferi informa\u00c8\u009biile necesare \u00c8\u0099i suntem \u00c3\u00aen continuare preg\u00c4\u0083ti\u00c8\u009bi s\u00c4\u0083 discut\u00c4\u0083m pentru a clarifica orice nel\u00c4\u0083murire\u00e2\u0080\u009d, a transmis un reprezentant TikTok pentru stirileprotv.ro.\nPotrivit companiei chineze, \u00e2\u0080\u009dmajoritatea punctelor men\u00c8\u009bionate \u00c3\u00aen raport au fost deja comunicate \u00c3\u00aen mod transparent de c\u00c4\u0083tre TikTok \u00c3\u00aen Politica de Confiden\u00c8\u009bialitate, Centrul de Confiden\u00c8\u009bialitate \u00c8\u0099i Siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i Rapoartele de Transparen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 trimestriale \u00c8\u0099i nu sunt diferite de practicile din industrie. Unele dintre informa\u00c8\u009biile din raport care descriu datele pe care se presupune c\u00c4\u0083 le colecteaz\u00c4\u0083 TikTok (cum ar fi ap\u00c4\u0083s\u00c4\u0083rile de taste, IMEI-ul dispozitivului, num\u00c4\u0083rul de serie al cartelei SIM sau loca\u00c8\u009bia GPS) nu sunt adev\u00c4\u0083rate, a\u00c8\u0099a cum am explicat \u00c3\u00aen mai multe r\u00c3\u00a2nduri \u00c3\u00aen trecut\u00e2\u0080\u009d.\nConsiliul de Securitate Cibernetic\u00c4\u0083 a recomandat miercuri tuturor angaja\u00c8\u009bilor de la stat din Rom\u00c3\u00a2nia s\u00c4\u0083 \u00c8\u0099tearg\u00c4\u0083 aplica\u00c8\u009bia TikTok de pe telefoanele \u00c8\u0099i calculatoarele de serviciu.\n", "comments": null}, {"article": "Ac\u00c8\u009biune f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 precedent \u00c3\u00aen Horezu - V\u00c3\u00a2lcea, Capitala Ceramicii Populare Rom\u00c3\u00a2ne\u00c8\u0099ti, me\u00c8\u0099te\u00c8\u0099ug inclus \u00c3\u00aen patrimoniul mondial UNESCO, unde mai mul\u00c8\u009bi comercian\u00c8\u009bi s-au ales cu dosare penale.\nDe ani de zile\u00c2\u00a0\u00c3\u00aen magazinele din T\u00c3\u00a2rgul Ceramicii Populare Rom\u00c3\u00a2ne\u00c8\u0099ti din Horezu V\u00c3\u00a2lcea se v\u00c3\u00a2nd produse din ceramic\u00c4\u0083 UNESCO contraf\u00c4\u0083cut\u00c4\u0083, aduse din Bulgaria, China \u00c8\u0099i Turcia, prezentate ca fiind din ceramic\u00c4\u0083 autentic\u00c4\u0083 de Hurezi. \n\u00c3\u008en premier\u00c4\u0083, poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii v\u00c3\u00a2lceni de la Criminalitate Economic\u00c4\u0083 au demarat zilele trecute o ampl\u00c4\u0083 ac\u00c8\u009biune \u00c3\u00aempotriva acestui fenomen, \u00c3\u00aen urma c\u00c4\u0083reia au confiscat \u00c8\u0099i 58.000 de euro, sute de piese din ceramic\u00c4\u0083 Horezu fake \u00c8\u0099i au deschis dosare penale pentru \u00c8\u0099apte societ\u00c4\u0083\u00c8\u009bi.\nPe DN67, la intrarea \u00c3\u00aen Horezu, dinspre R\u00c3\u00a2mnicu V\u00c3\u00a2lcea, exist\u00c4\u0083 o zon\u00c4\u0083 dedicat\u00c4\u0083 comercializ\u00c4\u0083rii ceramicii populare de Horezu, unde au desfacere \u00c8\u0099i c\u00c3\u00a2\u00c8\u009biva produc\u00c4\u0083tori locali. Cele mai multe dintre magazine \u00c3\u00aens\u00c4\u0083\u00c2\u00a0apar\u00c8\u009bin unor simple societ\u00c4\u0083\u00c8\u009bi comerciale.\nDoar c\u00c4\u0083 de ani de zile, \u00c3\u00aen aceste magazine ponderea obiectelor originale fabricate de me\u00c8\u0099terii olari ai zonei a sc\u00c4\u0083zut extrem de mult,\u00c2\u00a0ceramica UNESCO original\u00c4\u0083 de Horezu\u00c2\u00a0fiind practic \u00c3\u00aenlocuit\u00c4\u0083 de\u00c2\u00a0obiecte contraf\u00c4\u0083cute, fake. \nNu a fost a\u00c8\u0099a de la bun \u00c3\u00aenceput. Ini\u00c8\u009bial, pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 obiectele de Horezu, au ap\u00c4\u0083rut piese aduse at\u00c3\u00a2t din \u00c8\u009bar\u00c4\u0083, de la alte centre de ol\u00c4\u0083rit c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i din afar\u00c4\u0083, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 fie men\u00c8\u009bionat neap\u00c4\u0083rat locul de provenien\u00c8\u009b\u00c4\u0083.\u00c2\u00a0\nOdat\u00c4\u0083 cu includerea ceramicii de\u00c2\u00a0Hurezi \u00c3\u00aen patrimoniul mondial UNESCO, \u00c3\u00aen 2012, cererea a crescut at\u00c3\u00a2t de mult, \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t comercian\u00c8\u009bii au c\u00c4\u0083utat s\u00c4\u0083 achizi\u00c8\u009bioneze astfel de obiecte la pre\u00c8\u009buri c\u00c3\u00a2t mai mici cu putin\u00c8\u009b\u00c4\u0083. Doar c\u00c4\u0083 ace\u00c8\u0099tia au mers \u00c8\u0099i mai departe de at\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i au \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 comenzi speciale, \u00c3\u00aen afara \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii, de produse inscrip\u00c8\u009bionate cu numele \u00c8\u0099i simbolurile specifice ceramicii de\u00c2\u00a0Horezu, pe care le v\u00c3\u00a2nd pretext\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 reprezint\u00c4\u0083\u00c2\u00a0 piese autentice, dup\u00c4\u0083 cum ne-au dezv\u00c4\u0083luit chiar adev\u00c4\u0083ra\u00c8\u009bii olari din Horezu.\n\u00c3\u008entr-un\u00c2\u00a0interviu acordat pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d, \u00c3\u00aen cursul anului trecut, at\u00c3\u00a2t un fost custode al Muzeului Satului din Romani - Horezu, \u00c8\u0098tefan Rachieru, c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i\u00c2\u00a0singurul \u00e2\u0080\u009eTezaur Uman Viu\u00e2\u0080\u009d din V\u00c3\u00a2lcea, ceramistul Sorin Giubega, recuno\u00c8\u0099teau c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen magazinele \u00e2\u0080\u009ede la strada principal\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d\u00c2\u00a0ceramica original\u00c4\u0083\u00c2\u00a0recunoscut\u00c4\u0083 interna\u00c8\u009bional reprezint\u00c4\u0083 de fapt o raritate.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009eChiar dac\u00c4\u0083 este luat\u00c4\u0083 din Horezu, garan\u00c8\u009bia c\u00c4\u0083 ai cump\u00c4\u0083rat\u00c2\u00a0ceramic\u00c4\u0083 UNESCO\u00c2\u00a0Horezu este extrem de mic\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, m\u00c4\u0083rturisea olarul Sorin Giubega, subliniind c\u00c4\u0083 mai po\u00c8\u009bi avea garan\u00c8\u009bia produselor originale doar cump\u00c4\u0083r\u00c3\u00a2ndu-le direct de la adev\u00c4\u0083ra\u00c8\u009bii cerami\u00c8\u0099ti, din atelierele de\u00c2\u00a0pe Strada Olari din Horezu.\u00c2\u00a0\nIar \u00c8\u0098tefan Rachieru men\u00c8\u009biona: \u00e2\u0080\u009eVin cu TIR-urile cu ceramic\u00c4\u0083 din toat\u00c4\u0083 \u00c8\u009bara, din centre de r\u00c4\u0083sunet, precum Corund - Harghita, Arge\u00c5\u009f, Oboga - Olt, Baia Mare  Maramure\u00c8\u0099, Marginea \u00e2\u0080\u0093 Suceava, dar \u00c8\u0099i din afar\u00c4\u0083, din Vidin \u00e2\u0080\u0093 Bulgaria\u00e2\u0080\u009c.\n\u00c3\u008en urma ac\u00c8\u009biunii demarat\u00c4\u0083 de poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii v\u00c3\u00a2lceni s-au g\u00c4\u0083sit nenum\u00c4\u0083rate produse contraf\u00c4\u0083cute, pe care apare at\u00c3\u00a2t numele c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i imaginea cu celebrul \u00e2\u0080\u009eCoco\u00c8\u0099 de Hurez\u00e2\u0080\u009d.\n\u00e2\u0080\u009ePoli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii Serviciului de Investigare a Criminalit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii Economice din cadrul Inspectoratului de Politie Jude\u00c8\u009bean V\u00c3\u00a2lcea au efectuat verific\u00c4\u0083ri \u00c3\u00aen localitatea Horezu, pentru prevenirea \u00c8\u0099i combaterea\u00c2\u00a0comer\u00c8\u009bului ilicit cu obiecte contraf\u00c4\u0083cute. Astfel, au fost verifica\u00c8\u009bi 10  operatori economici, ce \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099oar\u00c4\u0083 activitatea \u00c3\u00aen ora\u00c8\u0099ul Horezu, al c\u00c4\u0083ror obiect principal de activitate \u00c3\u00ael reprezint\u00c4\u0083 comer\u00c8\u009bul cu am\u00c4\u0083nuntul al\u00c2\u00a0produselor din ceramic\u00c4\u0083, specifice zonei respective. Pentru neregulile constatate au fost \u00c3\u00aentocmite \u00c8\u0099apte dosare penale pentru s\u00c4\u0083v\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099irea infrac\u00c8\u009biunilor prev\u00c4\u0083zute de Articolul 102 aliniat 1 litera b din Legea nr. 84/1998, privind m\u00c4\u0083rcile \u00c8\u0099i indica\u00c8\u009biile geografice, const\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen punerea \u00c3\u00aen circula\u00c8\u009bie a unor produse purt\u00c3\u00a2nd o marc\u00c4\u0083 identic\u00c4\u0083 sau similar\u00c4\u0083 cu o marc\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenregistrat\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, se arat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentr-un comunicat al Poli\u00c8\u009biei Jude\u00c8\u009bene V\u00c3\u00a2lcea.\nPotrivit reprezentan\u00c8\u009bilor UNESCO, tehnicile, arta \u00c8\u0099i cuno\u00c8\u0099tin\u00c8\u009bele asociate ceramicii de Horezu sunt markeri pentru identitatea comunit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii din Horezu \u00c8\u0099i Olari.\nSursa citat\u00c4\u0083 a mai precizat c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen urma acestei ac\u00c8\u009biuni au fost confiscate 411 de produse contraf\u00c4\u0083cute, respectiv: oale, farfurii, ulcioare, ceasuri, castroane, c\u00c4\u0083ni,  \u00c3\u00aen valoare de 6.600 lei.\n\u00e2\u0080\u009eDe asemenea, au aplicate dou\u00c4\u0083 sanc\u00c8\u009biuni contraven\u00c8\u009bionale, conform OUG nr. 28/1999, \u00c3\u00aen sum\u00c4\u0083 de 21.500 lei, fiind confiscat\u00c4\u0083 suma de 1.919 lei, reprezent\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aencas\u00c4\u0083ri nefiscalizate. Totodat\u00c4\u0083, a fost indisponibilizat\u00c4\u0083 suma de 58.000 de euro, sum\u00c4\u0083 ce a fost identificat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen numerar, \u00c3\u00aentr-o unitate de v\u00c3\u00a2nzare f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 documente justificative\u00e2\u0080\u009d.\n", "comments": null}, {"article": "Acordul pentru\u00c2\u00a0liber\u00c4\u0083 trecere a cerealelor ucrainene pe Marea Neagr\u00c4\u0083\u00c2\u00a0expir\u00c4\u0083 pe 18 mai, iar Rusia va permite prelungirea lui doar \u00c3\u00aen anumite condi\u00c8\u009bii.\nF\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 acest acord, porturile Ucrainei la Marea Neagr\u00c4\u0083 vor deveni \u00c3\u00aenchise de facto, iar vapoarele vor refuza s\u00c4\u0083 traverseze zona periculoas\u00c4\u0083.\nActualul acord de liber\u00c4\u0083 trecere a fost \u00c3\u00aencheiat \u00c3\u00aen noiembrie 2022 pe doar 20 de zile, dup\u00c4\u0083 care a fost prelungit cu \u00c8\u0099ase luni.\n\u00c3\u008enainte de acest acord, mare parte din cerealele ucrainene au fost redirec\u00c8\u009bionate \u00c3\u00aen Portul Constan\u00c8\u009ba, care s-a confruntat astfel cu blocaje f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 precent.\nAcum, situa\u00c8\u009bia risc\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 se repete, iar Rusia condi\u00c8\u009bioneaz\u00c4\u0083 o nou\u00c4\u0083 prelungire de ob\u00c8\u009binerea unor facilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi pentru propriile sale exporturi de cereale \u00c8\u0099i \u00c3\u00aengr\u00c4\u0083\u00c8\u0099\u00c4\u0083minte agricole.\nAgricultorii rom\u00c3\u00a2ni atrag aten\u00c8\u009bia c\u00c4\u0083 s-au format deja cozi pe zeci de kilometri la intrarea \u00c3\u00aen Portul Constan\u00c8\u009ba. Peste o lun\u00c4\u0083, ace\u00c8\u0099tia vor str\u00c3\u00a2nge primele recolte de gr\u00c3\u00a2u pe 2023.\n", "comments": null}, {"article": "Vodafone, una dintre cele mai mari companii de telecomunica\u00c8\u009bii din lume, a anun\u00c8\u009bat mar\u00c8\u009bi (16 mai) c\u00c4\u0083 va concedia 11.000 de angaja\u00c8\u009bi.\nDisponibiliz\u00c4\u0083rile vor avea loc treptat, \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083torii trei ani, \u00c8\u0099i vizeaz\u00c4\u0083 opera\u00c8\u009biunile din Marea Britanie, c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i din alte \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri.\n\u00e2\u0080\u009eVom simplifica organiza\u00c8\u009bia, renun\u00c8\u009b\u00c3\u00a2nd la complexitate pentru a ne redob\u00c3\u00a2ndi competitivitatea\u00e2\u0080\u009d, a explicat Margherita Della Valle, CEO al grupului.\nVodafone ocup\u00c4\u0083 ast\u00c4\u0083zi locul al \u00c8\u0099aptelea \u00c3\u00aen topul celor mai mari companii telecom din lume, dup\u00c4\u0083 venituri.\n\u00c3\u008en urm\u00c4\u0083 cu 20 de ani, compania britanic\u00c4\u0083 era cel mai mare juc\u00c4\u0083tor mondial pe pia\u00c8\u009ba telecomunica\u00c8\u009biilor.\n\u00c3\u008en 2020, compania a avut peste 600 de milioane de clien\u00c8\u009bi. Num\u00c4\u0083rul lor a sc\u00c4\u0083zut la jum\u00c4\u0083tate \u00c3\u00aen 2022, pe fondul renun\u00c8\u009b\u00c4\u0083rii la opera\u00c8\u009biunile din India.\n", "comments": [{"author": "max", "text": "sper si din Romania ca  sunt multi trantori care nici la telefoane nu raspund..."}]}, {"article": "Salariul minim pe economie este acum 3.000 de lei \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia, din care angajatul r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne cu 1.898 de lei.\nDiferen\u00c8\u009ba de peste 1.100 de lei se re\u00c8\u009bine direct la angajator, de unde este virat\u00c4\u0083 la bugetul de stat sub form\u00c4\u0083 de impozite \u00c8\u0099i contribu\u00c8\u009bii sociale.\nDe la anul, nivelul salariului minim pe economie ar trebui s\u00c4\u0083 creasc\u00c4\u0083 la 3.800 de lei, \u00c3\u00aen urma unor noi reglement\u00c4\u0083ri la nivelul UE.\nUniunea European\u00c4\u0083 vrea s\u00c4\u0083 stabileasc\u00c4\u0083 un \u00e2\u0080\u009esalariu minim european\u00e2\u0080\u009d,\u00c2\u00a0care nu va avea \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 aceea\u00c8\u0099i valoare \u00c3\u00aen toate \u00c8\u009b\u00c4\u0083rile.\nSalariul minim european se va calcula \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bie de veniturile medii din fiecare \u00c8\u009bar\u00c4\u0083. El va fi stabilit la 50% din salariul mediu na\u00c8\u009bional, estimat la 7.600 de lei \u00c3\u00aen 2024.\nAstfel, salariul net (adic\u00c4\u0083 primit \u00c3\u00aen m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 de angaja\u00c8\u009bi) ar urma s\u00c4\u0083 creasc\u00c4\u0083 la 2.250 de lei, \u00c3\u00aen timp ce taxele vor cre\u00c8\u0099te la 1.550 de lei.\n", "comments": [{"author": "UnOm", "text": "Cineva ar trebui sa ii traga de mana pe guvernanti.Stiu ca 2024 este un an electoral si \"da bine\" sa maresti salariul minim insa ar trebui sa se mai gandeasca si la consecintele economice.Salariul mediu in Romania nu este o referinta neaparat relevanta din multe motive - unul dintre motive fiind salariile anormal de mari din mediul bugetar care, din cauza ca bugetarii sunt peste 1 milion, trag media artificial in sus.Ce angajator privat isi permite sa dea salarii de 7-8000 de lei pe luna net unor persoane cu productivitate care, in unele cazuri, tinde spre 0 (de cate ori nu am vazut angajati la stat jucandu-se pe telefon sau calculator??)"}, {"author": "P", "text": "La ultima marire am simtit direct consecintele: ne-au sistat tichetele de masa! Asa ca maririle din pix nu vor face decat rau."}, {"author": "Nae", "text": "Ptr pensionari este o stire de ultima ora,PUNCTUL DE PENSIE VA FI SUB 45 % DIN SALARIUL MINIM PE ECONOMIE  legea spune ca punctul de pensie trebuie sa fie 45% din salarul mediu pe economie ,unde a disparut aceata lege ?"}, {"author": "I", "text": "In tara asta e cel mai bine sa fii pensionar special. Restul pensionarilor traiesc mancand paine cu ceai.."}, {"author": "Borlovan", "text": "Dac\u0103 au bani de p\u00e2ine.... Apa \u00eenc\u0103 e ieftin\u0103"}, {"author": "Nae", "text": "Ieftina pe dracu ,la mine in oras vine apa la vale peste noi dar avem cam cel mai scump m2 de apa !"}, {"author": "Pavel", "text": "Nu se mai merit\u0103 s\u0103 munce\u0219ti ca angajat \u00een condi\u021biile \u00een care statul, acest parazit nes\u0103tul impoziteaz\u0103 salariatul (sclavul) cu 42%. Au f\u0103cut legile \u00een a\u0219a fel \u00een c\u00e2t s\u0103 fure legat din truda \u0219i efortul t\u0103u s\u0103-\u0219i pl\u0103teasc\u0103 electoratul bolnav \u0219i lipsit de perspective. De-aia e bine s\u0103-l furi c\u00e2t po\u021bi, c\u00e2t vei tr\u0103i pentru c\u0103 o adun\u0103tur\u0103 de analfabe\u021bi fac legi care se aplic\u0103 general."}, {"author": "Nae", "text": "Populatia Romaniei nu este inca  constienta ,ca in aceasta tara se aplica mai peste tot dubla si tripla impozitare . V-ati intrebat vreodata ce inseamna acest TVA(taxa de smecher a statului) si ce reprezinta acesta ,cand totul este deja impozitat ,producatorul ,profitul ,salariile etc ?"}, {"author": "Nome", "text": "Pentru un trai c\u00e2t de c\u00e2t decent, salariul minim pe economie \u00een Romania trebuie s\u0103 ajung\u0103 la minim 3000 lei net pe lun\u0103. PS Comparat cu UK unde tr\u0103iesc eu, salariul minim pe economie din Rom\u00e2nia este prea mult impozitat."}, {"author": "Resteantu", "text": "Poate vrei sa zici 6000 lei net pe luna."}, {"author": "Ilie", "text": "Acest salariu va trebui sa fie salariu de plata al tuturor parlamentarilor sa vada si ei cum se traieste in bataie de joc. Si voi ca jurnalisti faceti o socoteala la cineva cu cati bani ramane si cat il costa cele zilnice, un salariu sa nu moara de foame."}]}, {"article": "ExxonMobil \u00c8\u0099i Chevron, cele mai mari companii petroliere americane, au \u00c3\u00aenregistrat \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen primul trimestru din 2023 profituri uria\u00c8\u0099e.\u00c2\u00a0\nDe\u00c8\u0099i pre\u00c8\u009bul petrolului \u00c8\u0099i al gazelor naturale a sc\u00c4\u0083zut \u00c3\u00aen ultima perioad\u00c4\u0083, cele dou\u00c4\u0083 companii au bifat un profit cumulat de peste 18,3 miliarde de dolari.\nDatele financiare din primele trei luni ale acestui an sunt mai slabe dec\u00c3\u00a2t rezultatele-record din 2022, c\u00c3\u00a2nd criza energetic\u00c4\u0083 s-a propagat la nivel mondial.\nTotu\u00c8\u0099i, profiturile sunt semnificativ mai ridicate dec\u00c3\u00a2t \u00c3\u00aen primul trimestru din 2022, c\u00c3\u00a2nd Exxon \u00c8\u0099i Chevron au \u00c3\u00aencasat pierderi de pe urma retragerii din Rusia.\n\u00c3\u008en prezent, pre\u00c8\u009bul benzinei la pomp\u00c4\u0083 s-a stabilizat \u00c3\u00aen SUA la aproximativ un dolar pe litru.\u00c2\u00a0\n", "comments": [{"author": "A", "text": "Cine sunt cei mai castigati de pe urma razboiului din Ucraina:companiile petroliere si de armament americane.Ceilalti au numai de pierdut."}, {"author": "Goe", "text": "P\u0103i dac\u0103 ru\u0219ii au fost a\u0219a b\u0103tu\u021bi in cap s\u0103 atace un stat suveran ca Ucraina e \u0219i normal c\u0103 \u0219i-au pierdut pia\u021ba de desfacere cu toat\u0103 lumea civilizat\u0103.Oricum marfa ruseasc\u0103 era de proast\u0103 calitate in compara\u021bie cu ce ofer\u0103 SUA un pic mai scump dar SIGUR.Rusii n-au vazut niciodata gazul ca pe o marfa de vindut ci din contra, ca o pirghie politica de a-si impune interesele meschine in tarile beneficiare. Am avut exemple destule cu inchiderea robinetilor de gaz in toiul iernii(si asta nu numai odata ci ani de-a rindul) sau schimbarea unilaterala a contractelor si preturilor negociate. Rusul nu respecta absolut nimic in afara de propriul primitivism. Asadar, incet-incet or sa-si miroasa intre ei \"gazele\" naturale pe care le produc si le vor schimba prin Asia pe scobitori si umbrelu\u021be chineze\u0219ti.Tipic rusesc;prostie si minciun\u0103 c\u00e2t cuprinde!"}, {"author": "Gabriel", "text": "Cine i-a pus pe rusi sa puna botul??? S-au crezut lei dar au constatat ca sunt doar niste maimute penibile."}, {"author": "Naftuli", "text": "Suntem m\u00e2ndri de aceste realiz\u0103ri ale partenerilor no\u0219tri strategici; slava ukraina."}, {"author": "Gabriel", "text": "Vasile, tu mandreste-te cu ce iti pregateste putineiul, eu ma bucur ca nu le mai dau bani unor criminali, chiar daca platesc ceva mai mult."}, {"author": "Odma", "text": "C\u00e2nd oamenii s\u0103r\u0103cesc,  multina\u021bionalele se \u00eembog\u0103\u021besc. Logic."}, {"author": "Doe", "text": "Exxon a facut un mare profit pe care ar fi putut sa il utilizeze pentru invetitia din Marea Neagra. Ce a facut omul politic roman? A alungat Exxon din Romania. In locul sau a venit Romgaz, o firma de stat, care s-a impumutat 700 milioane EUR ca sa plateasca 1 miliard EUR participatia lui Exxon iar acum trebuie sa se imprumute din nou pentru a investi (impreuna cu Petrom) in proiectul Neptun Deep. In timp ce firmele serioase fac profit si isi platesc angajatii, cele conduse de oamenii politici si amantele lor fac pierderi si au nevoie de ajutoare de stat (care saracesc populatia)."}, {"author": "Doe", "text": "Complexul Eneregtic Hunedoara si Oltenia - pierderi record..."}, {"author": "Om", "text": "S\u0103racii capitali\u0219ti, t\u00e2lh\u0103resc, pardon, c\u00e2\u0219tiga un ban \u201ccinstit\u201d.\nDup\u0103 Covid, companiile de armament \u0219i petroliere au f\u0103cut cele mai mari profituri din istoria lor mizerabila."}]}, {"article": "Rata \u00c8\u0099omajului \u00c3\u00aen r\u00c3\u00a2ndul popula\u00c8\u009biei tinere din China a crescut dramatic \u00c3\u00aen ultimii trei ani, iar regimul comunist de la Beijng \u00c3\u00aencearc\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083seasc\u00c4\u0083 solu\u00c8\u009bii.\nRecent, pre\u00c8\u0099edintele Xi Jinping le-a recomandat tinerilor s\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aentoarc\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen zonele rurale, unde ar putea g\u00c4\u0083si locuri de munc\u00c4\u0083.\nApelul a fost preluat rapid \u00c8\u0099i de guvernan\u00c8\u009bii locali din metropolele chineze.\nAutorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile din provincia Guangdong au anun\u00c8\u009bat c\u00c4\u0083 vor oferi anumite facilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi tinerilor absolven\u00c8\u009bi de facultate care se \u00c3\u00aentorc s\u00c4\u0083 lucreze \u00c3\u00aen sate.\n\u00c3\u008en Guangdong, peste 11 milioane de chinezi cu v\u00c3\u00a2rste cuprinse \u00c3\u00aentre 16 \u00c8\u0099i 24 de ani sunt \u00c8\u0099omeri, adic\u00c4\u0083 o rat\u00c4\u0083 record a \u00c8\u0099omajului de 19,6%.\n\u00e2\u0080\u009eRevitalizarea economiei rurale\u00e2\u0080\u009d nu este un concept nou \u00c3\u00aen China. \u00c8\u0098i fostul lider Mao Zedong a aplicat-o, iar zeci de milioane de chinezi au fost trimi\u00c8\u0099i for\u00c8\u009bat la sate.\u00c2\u00a0\n", "comments": [{"author": "Nome", "text": "Nici comunismul (chinezesc) nu mai este ce a fost."}, {"author": "C", "text": "Revitalizarea zonei rurale = noi boga\u021bii la birou, voi la sap\u0103"}, {"author": "Predescu", "text": "Cat timp solutia e \"mars la sapa\" mai e cum e. Da' cand solutia va fi \"hai in armata sa cucerim Asia\" s-ar putea sa nu mai fie prea misto. Ca daca doar vreo 10 milioane de insi vor ajunge sa aiba un puscoci in mana deja s-ar zice ca vecinii lor au belele mari."}]}, {"article": "Pia\u00c8\u009ba mondial\u00c4\u0083 a muncii va trece prin c\u00c3\u00a2teva schimb\u00c4\u0083ri fundamentale \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083torii cinci ani, reiese dintr-un raport publicat duminic\u00c4\u0083 (30 aprilie) de Forumul Economic Mondial.\u00c2\u00a0\nBazat pe informa\u00c8\u009bii de la 800 de companii, studiul arat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 angajatorii se a\u00c8\u0099teapt\u00c4\u0083 ca 14 milioane de locuri de munc\u00c4\u0083 (adic\u00c4\u0083 2% din total) s\u00c4\u0083 dispar\u00c4\u0083 complet p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen 2027.\nDezvoltarea mecanismelor de Inteligen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 Artificial\u00c4\u0083 (AI) va pune multe slujbe \u00c3\u00aen pericol, pe m\u00c4\u0083sur\u00c4\u0083 ce tot mai multe opera\u00c8\u009biuni vor fi automatizate.\nPeste cinci ani, num\u00c4\u0083rul job-urilor repetitive (precum casieri, secretari, operatori po\u00c8\u0099tali) ar putea sc\u00c4\u0083dea cu 26 de milioane, arat\u00c4\u0083 acela\u00c8\u0099i studiu.\n\u00c3\u008en paralel, sectoarele \u00c3\u00aen care se vor crea mai multe locuri de munc\u00c4\u0083 sunt energia verde \u00c8\u0099i dezvoltarea mecanismelor proprii de AI.\nPotrivit raportului, companiile vor cre\u00c8\u0099te cu cel pu\u00c8\u009bin 30% num\u00c4\u0083rul slujbelor pentru anali\u00c8\u0099ti de date, exper\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen securitate cibernetic\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i speciali\u00c8\u0099ti \u00c3\u00aen \u00e2\u0080\u009emachine learning\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0\n", "comments": [{"author": "Odma", "text": "14 milioane la popula\u021bie de 8 miliarde? E ridicol."}, {"author": "nicolo", "text": "@mama omida,\na\u0219a e , e ridicol ca cei ca tine au dreptul sa debiteze aiureli!"}, {"author": "Pristanda", "text": "Prea des este reiterata tampenia asta cu numarul de locuri de munca ce vor disparea datorita tehnologiei avansate.\nNu spun ca este o minciuna, intotdeauna au disparut locuri de munca pe masura ce tehnologia avanseaza, dar intotdeauna rezultatul a fost crearea a mult mai multe locuri de munca, de obicei din cele care necesita pregatire superioara.\nPutem sa ne bucuram ca vor disparea cele 14 milioane de locuri de munca.\nVor aparea altele, mai multe si mai bune.\nAnecdotic(si nu prea), ar fi cazul sa plangem cu lacrimi amare ca nu mai mananca o paine alba si frumoasa  cei care ne innebuneau cerandu-ne pentru orice fleac dosare cu sina si zeci de copii de pe toate actele posibile?\nSi pentru asta faceam drumuri multe(evident, rareori aveai tot ce trbuie) si ore intregi la coada."}, {"author": "UnOm", "text": "Nu cred ca vor dispare locurile de munca peste noapte din cauza inteligentei artificiale care, mai nou, a inceput sa fie la moda sa fie blamata in fiecare zi.Desi nu se spune in articol, sunt alte \"miscari\" pe piata care vor cauza pierderi mai mari pe piata fortei de munca - un exemplu ar fi trecerea la masinile electrice care au mult mai putine piese decat cele \"clasice\" cu motoare cu ardere."}]}, {"article": "\u00c3\u008en urm\u00c4\u0083 cu un an, un londonez a pus la cale o lovitur\u00c4\u0083 de trei milioane de euro: r\u00c4\u0083pirea dintr-un cartier exclusivist din Mamaia a lui Costin Miu, un personaj misterios care a f\u00c4\u0083cut avere din tranzac\u00c8\u009bii cu monede digitale.\n\u00e2\u0080\u009eCreierul\u00e2\u0080\u009d r\u00c4\u0083pirii a trimis \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia trei nigerieni, sub comanda unui traficant de droguri din Constan\u00c8\u009ba, pentru a recupera o \u00e2\u0080\u009eprad\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d provenit\u00c4\u0083 din fraude informatice. \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d are \u00c3\u00aen exclusivitate am\u00c4\u0083nunte din rechizitoriu\nNumele lui Costin Miu nu se reg\u00c4\u0083se\u00c8\u0099te \u00c3\u00aen niciun top al avu\u00c8\u009bilor din Rom\u00c3\u00a2nia. Este complet absent din via\u00c8\u009ba public\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i totu\u00c8\u0099i averea pe care o de\u00c8\u009bine a atras aten\u00c8\u009bia unor mercenari, \u00c2\u00a0tocmi\u00c8\u009bi de peste grani\u00c8\u009b\u00c4\u0083. \u00c3\u008en urm\u00c4\u0083 cu exact un an, \u00c3\u00aen mai 2022, Miu a fost \u00c8\u009binta unei r\u00c4\u0083piri, din care a sc\u00c4\u0083pat cu via\u00c8\u009b\u00c4\u0083. \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009c are am\u00c4\u0083nunte \u00c3\u00aen exclusivitate din rechizitoriu.\nCreierul r\u00c4\u0083pirii este un londonez care a trimis \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia trei nigerieni, sub comanda lui Alexandru Ioan Doroban\u00c8\u009bu, traficant de droguri din Constan\u00c8\u009ba.\nConform rechizitoriului procurorilor Parchetului de pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Judec\u00c4\u0083toria Constan\u00c8\u009ba, Doroban\u00c8\u009bu a fost angajat printr-un vecin, A.P., ca s\u00c4\u0083 recupereze de la milionar o datorie de trei milioane de euro, suma uria\u00c8\u0099\u00c4\u0083 pe care acesta o datora lui A.P. \u00c8\u0099i unui prieten al acestuia din Londra.\n \u00e2\u0080\u009eInculpatul a ar\u00c4\u0083tat c\u00c4\u0083, la \u00c3\u00aenceputul anului 2022, vecinul s\u00c4\u0083u A. P., pe care-l cuno\u00c8\u0099tea de aproximativ opt ani, l-a rugat s\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083seasc\u00c4\u0083 ni\u00c8\u0099te b\u00c4\u0083ie\u00c8\u009bi pentru a-l ajuta s\u00c4\u0083 recupereze suma de trei milioane de euro ce li s-ar fi cuvenit lui A.P. \u00c8\u0099i prietenului s\u00c4\u0083u, \u00c3\u00aen urma realiz\u00c4\u0083rii unei fraude informatice, solicitare la care inculpatul a r\u00c4\u0083spuns c\u00c4\u0083 o s\u00c4\u0083 se intereseze\u00e2\u0080\u009c, se arat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen rechizitoriu.\nPractic, sus\u00c8\u009bine conduc\u00c4\u0083torul opera\u00c8\u009biunii, la mijloc era vorba de o infrac\u00c8\u009biune informatic\u00c4\u0083, unde prada ar fi trebuit \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bit\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen trei. Alexandru Doroban\u00c8\u009bu a primit ajutoare din Londra: trei b\u00c4\u0083rba\u00c8\u009bi de culoare, despre care se b\u00c4\u0083nuie\u00c8\u0099te c\u00c4\u0083 ar fi nigerieni, au fost trimi\u00c8\u0099i \u00c3\u00aen Constan\u00c8\u009ba s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael ajute.\nIni\u00c8\u009bial, avea s\u00c4\u0083 declare Doroban\u00c8\u009bu \u00c3\u00aen fa\u00c8\u009ba procurorilor, el a \u00c3\u00aencercat s\u00c4\u0083 evite violen\u00c8\u009ba. \u00c3\u008en ziua de 4 mai 2022 l-a urm\u00c4\u0083rit pe Miu \u00c3\u00aen sta\u00c8\u009biunea Mamaia, l-a convins s\u00c4\u0083 trag\u00c4\u0083 pe dreapta \u00c8\u0099i a vrut s\u00c4\u0083 se urce l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 el \u00c3\u00aen ma\u00c8\u0099in\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aei explice c\u00c4\u0083 are bani de dat unor b\u00c4\u0083ie\u00c8\u009bi. Miu \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 a reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 plece, a\u00c8\u0099a c\u00c4\u0083 a doua zi, la 5 mai 2022, r\u00c4\u0083pitorii \u00c8\u0099i-au pus planul \u00c3\u00aen aplicare, \u00c3\u00aen plin\u00c4\u0083 zi, la ora 10.30. Costin Miu a fost prins \u00c3\u00aen parcarea blocului reziden\u00c8\u009bial Coral din Mamaia, \u00c3\u00aen timp ce \u00c3\u00aencerca s\u00c4\u0083 urce \u00c3\u00aen ma\u00c8\u0099ina sa de lux. Primul a atacat Doroban\u00c8\u009bu.\n \u00e2\u0080\u009eA deschis portiera st\u00c3\u00a2nga-fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i l-a lovit pe Miu cu cotul \u00c3\u00aen zona capului, dup\u00c4\u0083 care l-a scos din autoturism. \u00c3\u008en continuare, Miu a \u00c3\u00aencercat s\u00c4\u0083 se apere, dar imediat au ap\u00c4\u0083rut o ma\u00c8\u0099in\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i alte trei persoane \u00c3\u00aen jurul s\u00c4\u0083u, care au \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael agreseze. Persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083 a \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 se zbat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 \u00c8\u009bipe, iar \u00c3\u00aen acest context \u00c8\u0099i-a pierdut telefonul mobil \u00c8\u0099i toate bunurile pe care le avea asupra sa. Agresorii au reu\u00c8\u0099it \u00c3\u00aen cele din urm\u00c4\u0083 introducerea persoanei v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mate \u00c3\u00aen autoturism\u00e2\u0080\u009c, noteaz\u00c4\u0083 procurorii.\nCostin Miu a fost a\u00c8\u0099ezat pe bancheta din spate, l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 dou\u00c4\u0083 persoane pe care le-a perceput ca fiind de culoare \u00c8\u0099i care, pentru c\u00c4\u0083 el s-a zb\u00c4\u0083tut, l-au imobilizat prinz\u00c3\u00a2ndu-i m\u00c3\u00a2inile la spate cu band\u00c4\u0083 adeziv\u00c4\u0083 aplicat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen jurul \u00c3\u00aencheieturilor. Cei doi s-au a\u00c8\u0099ezat peste Miu, \u00c3\u00aen timp ce ma\u00c8\u0099ina era \u00c3\u00aen mi\u00c8\u0099care, \u00c8\u0099i i-au tras o cagul\u00c4\u0083 pe cap. \n\u00e2\u0080\u009eDe asemenea, \u00c3\u00aen acele momente, persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083 a v\u00c4\u0083zut \u00c8\u0099i a sim\u00c8\u009bit c\u00c4\u0083 este \u00c3\u00aen\u00c8\u009bepat\u00c4\u0083 cu o sering\u00c4\u0083 cu ac sub\u00c8\u009bire \u00c3\u00aen zona abdomenului, dup\u00c4\u0083 care a resim\u00c8\u009bit o stare de mole\u00c8\u0099eal\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i furnic\u00c4\u0083turi \u00c3\u00aen degete\u00e2\u0080\u009c, relateaz\u00c4\u0083 anchetatorii.\nMiu a fost dus apoi \u00c3\u00aen fosta tab\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 N\u00c4\u0083vodari, unde ore \u00c3\u00aen \u00c8\u0099ir a fost \u00c8\u009binut legat, cu cagul\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen\u00c8\u009bepat cu un cu\u00c8\u009bit, ca s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i dezv\u00c4\u0083luie parolele la conturile \u00c3\u00aen criptomenede, iar r\u00c4\u0083pitorii s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aei ia banii.\nMilionarul a sc\u00c4\u0083pat de tortur\u00c4\u0083 mul\u00c8\u009bumit\u00c4\u0083 vecinilor, arat\u00c4\u0083 anchetatorii. Ace\u00c8\u0099tia au sunat la 112 \u00c3\u00aen momentul \u00c3\u00aen care au v\u00c4\u0083zut r\u00c4\u0083pirea. Ma\u00c8\u0099ina de lux a lui Miu fusese abandonat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen parcarea blocului \u00c8\u0099i t\u00c3\u00a2rziu Doroban\u00c8\u009bu \u00c8\u0099i-a amintit c\u00c4\u0083 trebuie mutat\u00c4\u0083. \u00c8\u0098i-a rugat un prieten, str\u00c4\u0083in de opera\u00c8\u009biune, s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 asta \u00c8\u0099i i-a dat \u00c8\u0099i cheia. Numai c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen momentul \u00c3\u00aen care prietenul, cu identitate protejat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen rechizitoriu, sub ini\u00c8\u009bialele O.I., s-a dus la ma\u00c8\u0099in\u00c4\u0083, a c\u00c4\u0083zut direct \u00c3\u00aen bra\u00c8\u009bele poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tilor, care anchetau r\u00c4\u0083pirea lui Miu. De acolo, l-a sunat disperat pe Doroban\u00c8\u009bu, s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael salveze.\nNu este clar cum s-au decis paznicii nigerieni s\u00c4\u0083-l lase pe Miu s\u00c4\u0083 scape. Doroban\u00c8\u009bu nu a recunoscut c\u00c4\u0083 le-a dat aceast\u00c4\u0083 comand\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i a declarat c\u00c4\u0083 nu \u00c8\u0099tie ce s-a \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mplat cu ei, dup\u00c4\u0083 ce planul a c\u00c4\u0083zut, prin interven\u00c8\u009bia Poli\u00c8\u009biei. Cert este c\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 apelul lui O.I, Doroban\u00c8\u009bu s-a dus \u00c3\u00aen tab\u00c4\u0083ra N\u00c4\u0083vodari s\u00c4\u0083-l ia pe Miu, care era legat \u00c8\u0099i cu cagul\u00c4\u0083 pe cap, sub paza nigerienilor.\nA urmat o negociere: Miu a promis c\u00c4\u0083 va da o declara\u00c8\u009bie la Poli\u00c8\u009bia Mamaia astfel \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael exonereze pe O.I., mai mult de at\u00c3\u00a2t le-a promis r\u00c4\u0083pitorilor \u00c8\u0099i o r\u00c4\u0083splat\u00c4\u0083 de 300.000 de euro. \n\u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en acel moment, persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083 i-a spus c\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael ajut\u00c4\u0083 at\u00c3\u00a2t timp c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i el \u00c3\u00ael va elibera contra unei sume de bani pe care se oblig\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 o pl\u00c4\u0083teasc\u00c4\u0083. Doroban\u00c8\u009bu a fost de acord cu propunerea lui, i-a dat cagula jos \u00c8\u0099i au purtat o discu\u00c8\u009bie timp de aproximativ 20 minute, concluzia fiind c\u00c4\u0083 persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083 va merge la poli\u00c8\u009bie s\u00c4\u0083 dea o declara\u00c8\u009bie care s\u00c4\u0083-l ajute pe O.I. iar, ulterior, vor merge \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 la Bucure\u00c8\u0099ti, unde victima va remite suma de bani promis\u00c4\u0083, \u00c3\u00aentre 200.000 - 300.000 de euro. Dup\u00c4\u0083 finalizarea discu\u00c8\u009biei, Doroban\u00c8\u009bu a mers \u00c8\u0099i a vorbit cu persoanele de culoare \u00c8\u0099i le-a asigurat c\u00c4\u0083 el va rezolva toate problemele legate de persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 ceilal\u00c8\u009bi participan\u00c8\u009bi s-au ar\u00c4\u0083tat \u00c3\u00aengrijora\u00c8\u009bi de faptul c\u00c4\u0083 Miu le v\u00c4\u0083zuse fe\u00c8\u009bele\u00e2\u0080\u009d, au ar\u00c4\u0083tat procurorii.\nNumai c\u00c4\u0083, odat\u00c4\u0083 ajuns \u00c3\u00aen sediul Poli\u00c8\u009biei Mamaia, Costin Miu s-a r\u00c4\u0083zg\u00c3\u00a2ndit \u00c8\u0099i a spus tot adev\u00c4\u0083rul, iar Doroban\u00c8\u009bu a fost arestat pe loc. Nigerienii au reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 scape \u00c8\u0099i sunt c\u00c4\u0083uta\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen continuare de c\u00c4\u0083tre autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi. \nAlexandru Ionu\u00c8\u009b Doroban\u00c8\u009bu a fost deja condamnat la 7 ani \u00c8\u0099i 4 luni de deten\u00c8\u009bie de Judec\u00c4\u0083toria Constan\u00c8\u009ba, sentin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 pe care a contestat-o. Curtea de Apel Constan\u00c8\u009ba va judeca procesul la 12 decembrie 2023.\n", "comments": [{"author": "ABC", "text": "Cu frauda informatica  cum ramane ?"}, {"author": "Grigoriu", "text": "Pare sa nu tina de jurisdictia politiei romane fiind vorba de fapte petrecute in strainatate impotriva unor victime din strainatate. un caz tipic ar fi santaj cu cryptolockers in care unele victime platesc o suma in bitcoin in schimbul cheii de decriptare a datelor. Sper ca cei cu jurisdictie pe aceasta infractiune sa ajunga a indivizi si sa fie extradati dupa ce-si ispasesc pedeapsa aici, inclusiv \"victima\", acel Miu."}, {"author": "Nou", "text": "Propune-le sefilor tai sa-ti schimbe incadrarea de la postac platit sa comenteze orice subject, la regizor de film, eventual unul de scurt metraj, ca sa fie direct proportional cu plaja ta de gandire."}, {"author": "Grigoriu", "text": "\"Omul Nou\" Tu crezi ca daca tu practici prostitutia, asa cum a facut-o si mama ta, toata lumea de aici o practica ?  Mai gandeste-te, (daca iti da voie stapanul tau sa gandesti)."}, {"author": "A", "text": "Este o presupunere, first of all. Si daca a fost fraud\u0103, s a \u00eent\u00e2mplat pe teritoriul UK....care iar este o presupunere. Deci, no case!"}, {"author": "Om", "text": "Din citirea acestui articol, rezulta a fost r\u0103pire, dar asta a fost rezultatul ca ni\u0219te bandi\u021bii au fost Tra\u0219i pe sfoara de un alt bandit, dup\u0103 ce puseser\u0103 \u00eempreuna la cale o frauda.\nAcum, \u00eentrebare de baraj, ce s-a \u00eent\u00e2mplat cu ancheta privind frauda, adic\u0103 de la ce a pornit toat\u0103 aceasta poveste?"}, {"author": "Om", "text": "Toata aceasta poveste poate sta la baza unui scenariu pentru un film difuzat pe \u201cNetflix\u201d."}, {"author": "idi", "text": "sigur Este mai bine sa te \u00een\u021belegi cu poli\u021bi\u0219tii dec\u00e2t cu bandi\u021bii! Voltaj : \u201cbanii vorbesc\u201d iar ecusoanele vorbesc foarte bine dialectul !"}, {"author": "BYBYKU", "text": "al naibi milionarul asta. Mai sunt multi ca el in tara ?"}]}, {"article": "Instabilitatea atmosferic\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne accentuat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen weekend vremea se \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083lze\u00c8\u0099te. Meteorologii anun\u00c8\u009b\u00c4\u0083 ploi abundente \u00c3\u00aen special \u00c3\u00aen jum\u00c4\u0083tatea vestic\u00c4\u0083 a \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii, dar \u00c8\u0099i episoade cu vijelii puternice.\n\u00c2\u00a0\"De vineri vremea se va \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083lzi \u00c8\u0099i se va ajunge la 27-28 grade Celsius. Aceasta configura\u00c8\u009bie r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne de interes p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul ultimei luni din prim\u00c4\u0083vara lui 2023. Deja am consemnat temperaturi de var\u00c4\u0083, la \u00c3\u00aenceput de iunie vom avea 29 grade Celsius, ceea ce este normal pentru aceast\u00c4\u0083 perioad\u00c4\u0083 a anului\", a declarat Elena Mateescu, director ANM, la Rom\u00c3\u00a2nia TV.\nAceasta a mai precizat c\u00c4\u0083 vor mai fi \u00c8\u0099i perioade de instabilitate pe parcursul urm\u00c4\u0083toarelor zile, \u00c3\u00aen special pe parcursul dup\u00c4\u0083-amiezilor, c\u00c3\u00a2nd fenomenele de instabilitate vin la pachet \u00c8\u0099i cu valorile de temperaturi mai ridicate.\n\"\u00c3\u008entr-adev\u00c4\u0083r, \u00c3\u00aen zona Italiei, acolo unde a fost \u00c3\u00aen vigoare o avertizare meteorologic\u00c4\u0083 de cod ro\u00c8\u0099u, \u00c3\u00aen special \u00c3\u00aen regiunea Milia, Romagna, cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile de precipita\u00c8\u009bii \u00c3\u00aen 24h au dep\u00c4\u0083\u00c8\u0099it 100-130 \u00c8\u0099i s-au apropiat chiar de 200l/m\u00c2\u00b2 ceea ce pentru zona respectiv\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 foarte mult \u00c3\u00aentr-un timp relativ de scurt.\nNoi ne-am aflat la periferia frontal\u00c4\u0083 a acestui ciclon \u00c8\u0099i practic am \u00c3\u00aenregistrat cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi importante de precipita\u00c8\u009bii, cu prec\u00c4\u0083dere \u00c3\u00aen jum\u00c4\u0083tatea vestic\u00c4\u0083 a \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii. Vor mai continua \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083toarele zile aversele \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen zona \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii noastre\", spun speciali\u00c8\u0099tii ANM.\nVineri, 19 mai, vremea va fi u\u00c8\u0099or instabil\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i se va \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083lzi \u00c3\u00aen cea mai mare parte a teritoriului. Cerul va fi variabil, cu \u00c3\u00aennor\u00c4\u0083ri, averse \u00c8\u0099i desc\u00c4\u0083rc\u00c4\u0083ri electrice, \u00c3\u00aen special dup\u00c4\u0083-amiaza \u00c8\u0099i seara, \u00c3\u00aen zonele de munte, local \u00c3\u00aen vestul, sudul \u00c8\u0099i centrul \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii \u00c8\u0099i pe arii mai restr\u00c3\u00a2nse \u00c3\u00aen rest. Izolat vor fi condi\u00c8\u009bii de grindin\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i de cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi de ap\u00c4\u0083 mai \u00c3\u00aensemnate (15-20 l/mp). V\u00c3\u00a2ntul va sufla slab \u00c8\u0099i moderat, cu unele intensific\u00c4\u0083ri \u00c3\u00aen zona montan\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenalt\u00c4\u0083, precum \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen regiunile sud-estice, dar \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen timpul averselor, \u00c3\u00aen general cu viteze de 40-60 km/h. Temperaturile maxime se vor \u00c3\u00aencadra \u00c3\u00aentre 19 \u00c8\u0099i 27 grade Celsius, iar cele minime vor fi cuprinse \u00c3\u00aentre 8 \u00c8\u0099i 16 grade Celsius, cu valori mai sc\u00c4\u0083zute \u00c3\u00aen depresiunile intramontane, \u00c3\u00aen special din estul Transilvaniei, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 spre 5 grade Celsius. Diminea\u00c8\u009ba \u00c8\u0099i noaptea izolat se va semnala cea\u00c8\u009b\u00c4\u0083.\nVremea se va \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083lzi \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen Bucure\u00c8\u0099ti, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083-amiaza \u00c8\u0099i seara vor fi condi\u00c8\u009bii pentru averse, posibil \u00c3\u00aenso\u00c8\u009bite de desc\u00c4\u0083rc\u00c4\u0083ri electrice \u00c8\u0099i intensific\u00c4\u0083ri de scurt\u00c4\u0083 durat\u00c4\u0083 ale v\u00c3\u00a2ntului. Temperatura maxim\u00c4\u0083 va fi de 26 grade Celsius, iar cea minim\u00c4\u0083 va fi de 13 grade Celsius, u\u00c8\u0099or mai sc\u00c4\u0083zut\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen zona preor\u00c4\u0083\u00c8\u0099eneasc\u00c4\u0083 p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 spre 11 grade Celsius.\nS\u00c3\u00a2mb\u00c4\u0083t\u00c4\u0083, 20 mai, meteorologii anun\u00c8\u009b\u00c4\u0083 maxime cuprinse \u00c3\u00aen general \u00c3\u00aentre 21 \u00c8\u0099i 28 grade Celsius \u00c8\u0099i minime \u00c3\u00aentre 9 \u00c8\u0099i 16 grade Celsius, u\u00c8\u0099or mai sc\u00c4\u0083zute \u00c3\u00aen depresiunile intramontane. Cerul va fi variabil, cu \u00c3\u00aennor\u00c4\u0083ri temporar accentuate, averse \u00c8\u0099i izolat desc\u00c4\u0083rc\u00c4\u0083ri electrice, dup\u00c4\u0083-amiaza \u00c8\u0099i seara, pe alocuri \u00c3\u00aen zonele montane \u00c8\u0099i submontane \u00c8\u0099i pe spa\u00c8\u009bii mici \u00c3\u00aen restul teritoriului (cu probabilitate mai mare \u00c3\u00aen sud). V\u00c3\u00a2ntul va sufla slab \u00c8\u0099i moderat, trec\u00c4\u0083tor cu u\u00c8\u0099oare intensific\u00c4\u0083ri ziua \u00c3\u00aen regiunile estice \u00c8\u0099i sudice, precum \u00c8\u0099i pe crestele montane.\n\u00c3\u008en Capital\u00c4\u0083, mercurul din termometre urc\u00c4\u0083 p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 28 grade Celsius, iar minima se va situa \u00c3\u00aentre 10 \u00c8\u0099i 13 grade Celsius. Cerul va fi variabil, cu \u00c3\u00aennor\u00c4\u0083ri temporare \u00c8\u0099i posibil averse slabe, mai ales \u00c3\u00aen a doua parte a zilei. V\u00c3\u00a2ntul va sufla \u00c3\u00aen general moderat.\nDuminic\u00c4\u0083, 21 mai, vremea se va me\u00c8\u009bine relativ cald\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen majoritatea zonelor \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii. Cerul va fi variabil, cu \u00c3\u00aennor\u00c4\u0083ri temporar accentuate \u00c8\u0099i pe alocuri averse \u00c3\u00aenso\u00c8\u009bite \u00c8\u0099i de desc\u00c4\u0083rc\u00c4\u0083ri electrice, cu probabilitate mai mare \u00c3\u00aen zonele montane \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen regiunile sudice. V\u00c3\u00a2ntul va sufla slab \u00c8\u0099i moderat, cu u\u00c8\u0099oare intensific\u00c4\u0083ri pe crestele montane, \u00c3\u00aen sud-estul teritoriului \u00c8\u0099i izolat \u00c3\u00aen rest, cu prec\u00c4\u0083dere asociate averselor. Temperaturile maxime se vor \u00c3\u00aencadra \u00c3\u00aen general \u00c3\u00aentre 20 \u00c8\u0099i 27 grade Celsius, iar cele minime vor fi cuprinse \u00c3\u00aentre 7 \u00c8\u0099i 15 grade Celsius.\n\u00c3\u008en Bucure\u00c8\u0099ti vor averse \u00c8\u0099i desc\u00c4\u0083rc\u00c4\u0083ri electrice, iar temperatura maxim\u00c4\u0083 se situa \u00c3\u00aen jurul a 26 grade Celsius, iar minima va fi 11-14 grade Celsius.\n", "comments": null}, {"article": "Informa\u00c8\u009bii noi \u00c3\u00aen dosarul inginerului Zaharia Barbu, din Pite\u00c8\u0099ti, care a decedat, acum doi ani, \u00c3\u00aen urma interven\u00c8\u009biei brutale a poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tilor. \u00c3\u008en cauz\u00c4\u0083 au fost cerceta\u00c8\u009bi \u00c8\u0099i doi jandarmi, dar ace\u00c8\u0099tia au sc\u00c4\u0083pat de acuza\u00c8\u009bii.\nFa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de cei doi\njandarmi, implica\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen interven\u00c8\u009bie, procurorii militari au dispus clasarea\nfaptelor. Continu\u00c4\u0083 cercet\u00c4\u0083rile fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099ti.\nPe 16 aprilie 2021,\na f\u00c4\u0083cut ocolul \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii cazul lui Zaharia Barbu, un b\u00c4\u0083rbat de 63 de ani, care a\nmurit dup\u00c4\u0083 ce a fost imobilizat violent de doi poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099ti, la interven\u00c8\u009bie\nparticip\u00c3\u00a2nd \u00c8\u0099i jandarmi.\nPatrula mixt\u00c4\u0083,\nformat\u00c4\u0083 din poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099ti \u00c8\u0099i jandarmi, a intervenit pentru a evacua persoanele de\nla un restaurant, din zona Autog\u00c4\u0083rii Sud Pite\u00c8\u0099ti, dup\u00c4\u0083 ce \u00c3\u00aen local izbucnise un\nincendiu. \nUn b\u00c4\u0083rbat, care\nconsuma b\u00c4\u0083uturi alcoolice pe terasa restaurantului, a refuzat s\u00c4\u0083 ias\u00c4\u0083 din\nincint\u00c4\u0083. Pentru c\u00c4\u0083 b\u00c4\u0083rbatul nu s-a supus indica\u00c8\u009biilor, a fost tr\u00c3\u00a2ntit de\npoli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099ti la p\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt \u00c8\u0099i apoi imobilizat. A\nintrat \u00c3\u00aen stop cardio-respirator \u00c8\u0099i nu a mai r\u00c4\u0083spuns manevrelor de resuscitare.\nInginerul pensionar Zaharia Constantin a murit la\nscurt timp de la interven\u00c8\u009bia brutal\u00c4\u0083 a autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bilor.\nMoartea a fost\nviolent\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i s-a datorat asfixiei mecanice \u00c3\u00aen urma comprim\u00c4\u0083rii g\u00c3\u00a2tului \u00c8\u0099i\ntoracelui, potrivit concluziilor preliminare ale autopsiei.\n\u00c3\u008en urma incidentului, a fost deschis un\ndosar penal, iar cercet\u00c4\u0083rile au fost preluate de c\u00c4\u0083tre Parchetul de pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Tribunalul Arge\u00c8\u0099. Ulterior, pe 20 aprilie 2021,\ncauza s-a declinat la Parchetul Militar de pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Tribunalul Militar\nBucure\u00c8\u0099ti, fiind efectuate cercet\u00c4\u0083ri cu\nprivire la infractiunile de purtare abuziv\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i loviri sau v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083m\u00c4\u0083ri cauzatoare\nde moarte, presupus a fi s\u00c4\u0083v\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099ite de c\u00c4\u0083tre doi subofi\u00c8\u009beri jandarmi din cadrul\nInspectoratului de Jandarmi Jude\u00c8\u009bean \"Basarab I\" Arge\u00c8\u0099, \u00c3\u00aen coautorat\ncu doi agen\u00c8\u009bi de poli\u00c8\u009bie din cadrul I.P.J. Arge\u00c8\u0099 - Poli\u00c8\u009bia Municipiului\nPite\u00c8\u0099ti.\nLa sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul anului\n2022, procurorii militari au clasat acuza\u00c8\u009biile aduse subofi\u00c8\u009berilor jandarmi.\nSolu\u00c8\u009bia de clasare nu este definitiv\u00c4\u0083!\nFa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de un jandarm\ns-a constatat c\u00c4\u0083 fapta nu este prev\u00c4\u0083zut\u00c4\u0083 de legea penal\u00c4\u0083 sau nu a fost\ns\u00c4\u0083v\u00c3\u00a2r\u00c5\u009fit\u00c4\u0083 cu vinov\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ia prev\u00c4\u0083zut\u00c4\u0083 de lege, iar fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de cel\u00c4\u0083lalt jandarm s-a\najuns la concluzia c\u00c4\u0083 exist\u00c4\u0083 o cauz\u00c4\u0083 de neimputabilitate a faptei, conform\ncazurilor care \u00c3\u00aempiedic\u00c4\u0083 punerea \u00c3\u00aen mi\u00c5\u009fcare \u00c5\u009fi exercitarea ac\u00c5\u00a3iunii penale\n(art. 16. C.proc.pen.)\nParchetul Militar de\npe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Tribunalul Militar Bucure\u00c8\u0099ti a declinat competen\u00c8\u009ba de solu\u00c8\u009bionare a\ncauzei \u00c3\u00aen favoarea Parchetului de pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Tribunalul Arge\u00c8\u0099 \u00c3\u00aen vederea\ncontinu\u00c4\u0083rii cercet\u00c4\u0083rilor fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de lucr\u00c4\u0083torii de poli\u00c8\u009bie. \n\u00e2\u0080\u009ePrin ordonan\u00c8\u009ba din\ndata de 08.12.2022 s-a dispus, \u00c3\u00aen temeiul prevederilor art. 16 alin. 1 lit. d\nteza I C. proc. pen. \u00c8\u0099i la art. 21 alin. 1 C. pen., precum \u00c8\u0099i rap. la art. 16.\nalin.1 lit. b teza I C. proc. pen., clasarea fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de subofi\u00c8\u009berii jandarmi \u00c8\u0099i\ndeclinarea competen\u00c8\u009bei de solu\u00c8\u009bionare a cauzei \u00c3\u00aen favoarea Parchetului de pe\nl\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Tribunalul Arge\u00c8\u0099 \u00c3\u00aen vederea continu\u00c4\u0083rii cercet\u00c4\u0083rilor fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de lucr\u00c4\u0083torii\nde poli\u00c8\u009bie. Totodat\u00c4\u0083, v\u00c4\u0083 facem cunoscut c\u00c4\u0083, la aceast\u00c4\u0083 dat\u00c4\u0083, solu\u00c8\u009bia de clasare\nnu este definitiv\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, a transmis locotenentul-colonel magistrat Bogdan Ciprian\nP\u00c3\u00aerlog, prim procuror militar la Parchetul Militar de pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Tribunalul\nMilitar Bucure\u00c8\u0099ti.\n\u00c3\u008en caz \u00c3\u00aen care solu\u00c8\u009bia de clasare, dispus\u00c4\u0083 de Parchetul Militar, va r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne definitiv\u00c4\u0083, cei doi\njandarmi vor r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne doar martori \u00c3\u00aen dosar! Procurorii Parchetul de pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083\nTribunalul Arge\u00c8\u0099 continu\u00c4\u0083 cercet\u00c4\u0083rile fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de cei doi poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099ti care l-au\nimobilizat pe b\u00c4\u0083tr\u00c3\u00a2n. Ace\u00c8\u0099tia sunt cerceta\u00c5\u00a3i \u00c3\u00aen libertate pentru purtare\nabuziv\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi lovituri sau v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083m\u00c4\u0083ri cauzatoare de moarte. Dosarul \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 nu a fost\nfinalizat.\nDaniel-Petru\u00c5\u00a3\nDr\u00c4\u0083ghici \u00c5\u009fi Ilie Florea, poli\u00c5\u00a3i\u00c5\u009ftii care l-au imobilizat violent pe pensionar,\nau stat doar \u00c5\u009fase zile \u00c3\u00aen arest preventiv, fiind plasa\u00c5\u00a3i, ulterior, mai multe luni \u00c3\u00aen arest la domiciliu. Cei doi sunt cerceta\u00c5\u00a3i \u00c3\u00aen libertate din\ntoamna anului 2021. Conform IPJ Arge\u00c8\u0099, Ilie Florea s-a pensionat la trei zile de\nla tragicul incident.\n", "comments": [{"author": "Cris", "text": "In vest in cazuri ismilare politistii au fost condamnat, in romanica justitia ete condusa de ciomagari speciali PNL asa ca..."}, {"author": "m", "text": "Da, jandarmii bausera prea multa cafea si ... erau nervosi!"}, {"author": "jan", "text": "Numele si adresa procurorului"}]}, {"article": "Situa\u00c8\u009bia pentru ob\u00c8\u009binerea permisului auto s-a \u00c3\u00aenr\u00c4\u0083ut\u00c4\u0083\u00c8\u009bit dup\u00c4\u0083 pandemie. \u00c3\u008entr-unul dintre marile ora\u00c8\u0099e ale \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii, lun\u00c4\u0083 de lun\u00c4\u0083 ajung s\u00c4\u0083 dea proba practic\u00c4\u0083 peste 2.000 de candida\u00c8\u009bi, \u00c3\u00aen timp ce examinatori sunt doar nou\u00c4\u0083. \nPermisul auto a devenit un vis greu de \u00c3\u00aendeplinit pentru locuitorii unora dintre marile ora\u00c5\u009fe ale Rom\u00c3\u00a2niei. \u00c3\u008ent\u00c3\u00a2rzierile sunt foarte mari \u00c3\u00aen programarea probei practice. La Ia\u00c5\u009fi, spre exemplu, \u00c3\u00aen cel mai bun caz un candidat d\u00c4\u0083 prima dat\u00c4\u0083 proba practic\u00c4\u0083 la patru luni de la finalizarea cursurilor. \n\u00c3\u008en fiecare zi, la primele ore ale dimine\u00c8\u009bii, zeci de candida\u00c8\u009bi dornici s\u00c4\u0083 devin\u00c4\u0083 \u00c5\u009foferi se adun\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen punctul de plecare spre examenul practic la Ia\u00c5\u009fi. \nEmo\u00c8\u009biile sunt cu at\u00c3\u00a2t mai mari cu c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099tiu c\u00c4\u0083 dac\u00c4\u0083 nu reu\u00c8\u0099esc s\u00c4\u0083 promoveze vor mai avea de a\u00c8\u0099teptat luni de zile p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 poat\u00c4\u0083 da din nou examenul. Situa\u00c8\u009bia s-a \u00c3\u00aenr\u00c4\u0083ut\u00c4\u0083\u00c8\u009bit dup\u00c4\u0083 pandemie, iar \u00c3\u00aen prezent lun\u00c4\u0083 de lun\u00c4\u0083 ajung s\u00c4\u0083 dea proba practic\u00c4\u0083 peste 2.000 de candida\u00c8\u009bi, \u00c3\u00aen timp ce examinatori sunt doar nou\u00c4\u0083. \nLuna aceasta, pentru a mai reduce timpul de a\u00c8\u0099teptare, s-au c\u00c4\u0083utat ajutoare. \n\u00e2\u0080\u009eDin fericire, \u00c3\u00aen cursul lunii mai, \u00c3\u00aen weekendurile 6-7, 13-14, 27-38, vor veni \u00c3\u00aen sprijinul nostru colegi din Bucure\u00c8\u0099ti \u00c8\u0099i Vaslui. Lunar, la proba teoretic\u00c4\u0083 examin\u00c4\u0083m 2.500 de candida\u00c8\u009bi iar la cea practic\u00c4\u0083 examin\u00c4\u0083m 2.000-2.200 de candida\u00c8\u009bi\u00e2\u0080\u009d, spune \u00c8\u0098tefan Grecu, reprezentant al  Inspectoratului de Poli\u00c8\u009bie Jude\u00c8\u009bean Ia\u00c8\u0099i.\nReprezentan\u00c8\u009bii \u00c8\u0099colilor de \u00c8\u0099oferi spun c\u00c4\u0083, din cauza timpului mare de a\u00c8\u0099teptare \u00c8\u0099i a modului \u00c3\u00aen care este organizat sistemul, elevul vine nepreg\u00c4\u0083tit la examen \u00c8\u0099i are, din start, \u00c8\u0099anse mai mici de promovare. \n\u00c3\u008en cazul examenului practic, \u00c3\u00aei este \u00c8\u0099i greu s\u00c4\u0083 se preg\u00c4\u0083teasc\u00c4\u0083, deoarece \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 este ilegal s\u00c4\u0083 conduc\u00c4\u0083 singur, iar pentru ore suplimentare la \u00c8\u0099coala de \u00c8\u0099oferi trebuie s\u00c4\u0083 pl\u00c4\u0083teasc\u00c4\u0083. \u00c3\u008en aceste situa\u00c8\u009bii, elevul are, de fapt, doar dou\u00c4\u0083 \u00c8\u0099anse de a da examenul, \u00c3\u00aenainte ca dosarul ob\u00c8\u009binut de la \u00c8\u0099coala de \u00c8\u0099oferi (care este valabil 12 luni de la absolvire) s\u00c4\u0083 expire.\n\u00c3\u008en acest caz, elevul ia tot procesul de la cap\u00c4\u0083t: eliberarea documentelor pentru \u00c3\u00aenscrierea la \u00c8\u0099coala de \u00c8\u0099oferi (\u00c8\u0099i, bine\u00c3\u00aen\u00c8\u009beles, pl\u00c4\u0083tirea taxei), urmarea cursurilor de la \u00c8\u0099coal\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i re\u00c3\u00aenscrierea la examen.\n", "comments": null}, {"article": "Dac\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen arena circului\nadev\u00c4\u0083rat, al artei reale, arti\u00c8\u0099tii veritabili, circarii profesioni\u00c8\u0099ti muncesc\np\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i rup oasele, risc\u00c3\u00a2ndu-\u00c8\u0099i permanent s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tatea \u00c8\u0099i via\u00c8\u009ba pentru a aduce\nspectacolele artistice \u00c8\u0099i a \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2nta oamenii, publicul, are parte de altfel de spectacole\nde strad\u00c4\u0083!\n\u00c3\u008en paralel, se desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099oar\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen\nfa\u00c8\u009ba cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benilor, publicului cu \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 drept de vot un spectacol penibil de\nr\u00c3\u00a2su/pl\u00c3\u00a2nsu, oferit aparent gratuit oamenilor, care primesc cu dezgust, cu\nrevolt\u00c4\u0083, cu reac\u00c8\u009bii diverse de simpatie sau de respingere, \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bie de felul\ncum percep spectacolul \u00c8\u0099i de modul la care se raporteaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen rela\u00c8\u009bia cu\n\u00e2\u0080\u009darti\u00c8\u0099tii\u00e2\u0080\u009d.\n\u00c3\u008en domeniul circului artistic\nadev\u00c4\u0083rat Rom\u00c3\u00a2nia nu a fost \u00c3\u00aentotdeauna \u00c3\u00aen topul interna\u00c8\u009bional, talentul\nadev\u00c4\u0083rat, munca asidu\u00c4\u0083, pasiunea \u00c8\u0099i sacrificul nefiind de g\u00c4\u0083sit pe toate\ndrumurile, \n\u00c3\u008ens\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen privin\u00c8\u009ba \u00e2\u0080\u009dcircarilor\u00e2\u0080\u009d\nde strad\u00c4\u0083, de prim\u00c4\u0083rie de parlament, de institu\u00c8\u009bii de stat, bugetofage, pline\nde lipitori \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083pu\u00c8\u0099e de partid \u00c8\u0099i de stat, \u00c8\u009bara noastr\u00c4\u0083 ar putea concura cu\nmare succes pe marile scene interna\u00c8\u009bionale la cel mai \u00c3\u00aenalt nivel!\nAvem \u00c8\u0099i atuuri, tradi\u00c8\u009bie,\nactivitate necontenit\u00c4\u0083, supervizibil\u00c4\u0083, cu surle \u00c8\u0099i tr\u00c3\u00a2mbi\u00c8\u009be, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 mai aib\u00c4\u0083\nnevoie de publicitate comercial\u00c4\u0083, ceea ce ne-ar face s\u00c4\u0083 concur\u00c4\u0083m cu restul\nlumii care face \u00e2\u0080\u009dcirc\u00e2\u0080\u009e public, dar f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 p\u00c3\u00a2ine!\nCelebra lozinc\u00c4\u0083 ce p\u00c4\u0083rea\nnemuritoare \u00e2\u0080\u009dCirc \u00c8\u0099i p\u00c3\u00a2ine!\u00e2\u0080\u009d, la noi, \u00c3\u00aen forma de desf\u00c4\u0083\u00c8\u0099urare tradi\u00c8\u009bional\u00c4\u0083\nrom\u00c3\u00a2neasc\u00c4\u0083 merge acum cu casa deschis\u00c4\u0083, pe circ \u00c8\u0099i electorat!\nAparent gratuite spectacolele\nde circ public rom\u00c3\u00a2nesc, produse de ale\u00c8\u0099ii neamului \u00c8\u0099i puternicii vremelnici ai\nzilei de ieri, de azi \u00c8\u0099i de m\u00c3\u00a2ine, sunt pl\u00c4\u0083tite foarte scump de chiar publicul\nspectator, votant, contribuabil din plin la bugetul de stat \u00c8\u0099i evident,\npl\u00c4\u0083titor sigur al \u00e2\u0080\u009darti\u00c8\u0099tilor poporului\u00e2\u0080\u009d!\nUltimele reprezenta\u00c8\u009bii la scen\u00c4\u0083\ndeschis\u00c4\u0083 le-au produs ale\u00c8\u0099ii locali ai tot mai vizitatei de str\u00c4\u0083ini Capital\u00c4\u0083\neuropean\u00c4\u0083 a Rom\u00c3\u00a2niei, Bucure\u00c8\u0099ti!\nSpectacole cu palmieri \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083\npalmieri, cu miz\u00c4\u0083 imens\u00c4\u0083 pe ca\u00c8\u0099cavalul destinat marilor prim\u00c4\u0083rii bucure\u00c8\u0099tene,\ncu reprezenta\u00c8\u009bii de pomin\u00c4\u0083 televizate \u00c3\u00aen direct \u00c8\u0099i reluare, cu supermediatizare\n\u00c8\u0099i sus\u00c8\u009bin\u00c4\u0083tori frenetici, cu asisten\u00c8\u009b\u00c4\u0083 interna\u00c8\u009bional\u00c4\u0083 din partea\u00c2\u00a0 turi\u00c8\u0099tilor str\u00c4\u0083ini care vin \u00c3\u00aen valuri \u00c3\u00aen\ncentrul Bucure\u00c8\u0099tiului, cu, cu, cu...mare grij\u00c4\u0083, aten\u00c8\u009bie \u00c8\u0099i preocupare din\npartea edililor \u00c8\u0099i a galeriilor acestora pentru \u00c3\u00aenfrumuse\u00c8\u009barea ora\u00c8\u0099ului!\nSe pare c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia\ndemocra\u00c8\u009biei originale, mul\u00c8\u009bi ale\u00c8\u0099i, demnitari, mini\u00c8\u0099tri sau baroni ajun\u00c8\u0099i sus\n\u00c3\u00aen fruntea bucatelor \u00c8\u0099i-au descoperit pasiunea pentru copacii \u00c8\u0099i plantele\nexotice, pentru borduriadele permanente, pentru st\u00c3\u00a2lpii de beton, pentru\nmobilierele stradale de prost gust, pentru toate chiciurile din import,\nturcisme, chinez\u00c4\u0083rii...\nEi vor palmieri, plante exotice,\nborduri chineze\u00c8\u0099ti, ligheane pe post de vase de flori, st\u00c3\u00a2lpi de beton de\ntabl\u00c4\u0083, de fier \u00c8\u0099i alte alea turce\u00c8\u0099ti ori de pe aiurea, lan\u00c8\u009buri \u00c8\u0099i bariere,\nspa\u00c8\u009bii verzi betonate, copaci t\u00c4\u0083ia\u00c8\u009bi \u00c8\u0099i c\u00c3\u00a2te \u00c8\u0099i mai c\u00c3\u00a2te trecute f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 num\u00c4\u0083r pe\nlistele ale\u00c8\u0099ilor locali din marea lor grij\u00c4\u0083 pentru comunit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile care i-au ales\n\u00c8\u0099i care le pl\u00c4\u0083tesc toate ideile \u00c8\u0099i proiectele speciale i\u00c8\u009bite din min\u00c8\u009bile cre\u00c8\u009be\npreocupate doar s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 profit!\n\u00e2\u0080\u009dBolile\u00e2\u0080\u009d ale\u00c8\u0099ilor locali \u00c8\u0099i ale\ncelor pu\u00c8\u0099i, numi\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bii \u00c3\u00aenalte pentru a se servi \u00c8\u0099i a servi partidele \u00c8\u0099i\nst\u00c4\u0083p\u00c3\u00a2nii nu sunt noi, sunt vechi \u00c8\u0099i sunt transmisibile \u00c3\u00aen timp!\nAdministra\u00c8\u009bie modern\u00c4\u0083 menit\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083\nrezolve problemele cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benilor \u00c8\u0099i ale comunit\u00c4\u0083\u00c8\u009bilor locale, s\u00c4\u0083 le fac\u00c4\u0083 via\u00c8\u009ba\noamenilor mai u\u00c8\u0099oar\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i mai frumoas\u00c4\u0083-din tr\u00c3\u00a2mbi\u00c8\u009be-administra\u00c8\u009bie \u00e2\u0080\u009dsmart\u00e2\u0080\u009d cu\n\u00c8\u009bint\u00c4\u0083 pe \u00e2\u0080\u009dgestionarea transparent\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d a banilor publici, pe datul la gioale\nadversarilor politici \u00c8\u0099i cu mereu scopul principal de a c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tiga voturile\ncet\u00c4\u0083\u00c8\u009benilor la urm\u00c4\u0083toarele alegeri!\nSpectacolele stradale de\ncircari pro\u00c8\u0099ti pl\u00c4\u0083ti\u00c8\u009bi de stat \u00c8\u0099i de contibuabili ale ale\u00c8\u0099ilor bucure\u00c8\u0099teni se\nreflect\u00c4\u0083 de fapt, la scar\u00c4\u0083 mai mic\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen toat\u00c4\u0083 \u00c8\u009bara, \u00c3\u00aen toate jude\u00c8\u009bele \u00c8\u0099i\nlocalit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile urbane sau rurale!\nS\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na trecut\u00c4\u0083 am v\u00c4\u0083zut\nimagini de la Craiova, unde ale\u00c8\u0099ii locali preg\u00c4\u0083teau de pe acum t\u00c3\u00a2rgul de\nCr\u00c4\u0083ciun!!! \u00c3\u008en unele localit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi din \u00c8\u009bar\u00c4\u0083 nici nu s-au scos decora\u00c8\u009biunile de\nCr\u00c4\u0083ciun!!! Ce rost ar fi avut s\u00c4\u0083 le dea jos dac\u00c4\u0083 tot trebuie s\u00c4\u0083 cumpere altele\niarna, an de an!\nP\u00c4\u0083i, nu ne facem noi vara sanie\n\u00c8\u0099i iarna car, dup\u00c4\u0083 vechea zical\u00c4\u0083 a rom\u00c3\u00a2nilor! Tradi\u00c8\u009bional!\nCe\nle place cel mai mult rom\u00c3\u00a2nilor?\nCircul\npublic aparent gratis dar pl\u00c4\u0083tit obligatoriu \u00c8\u0099i scump \u00c8\u0099i beutura, nu?\nBeutura\nla umbra palmierilor! Suna bine \u00c8\u0099i erau bine planta\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen buricul t\u00c3\u00a2rgului! Dar\nnu a fost s\u00c4\u0083 fie!\nSe\npare c\u00c4\u0083 palmierii oric\u00c3\u00a2t ar \u00c3\u00aencerca mini\u00c8\u0099trii turismului, primarii, baronii\nlocali sau al\u00c8\u009bi p\u00c4\u0083rin\u00c8\u009bi ai poporului nu au noroc \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia!\nNu-\u00c8\u0099i g\u00c4\u0083sesc locul, rostul,\noric\u00c3\u00a2t de nenum\u00c4\u0083ra\u00c8\u009bi ar fi cump\u00c4\u0083ra\u00c8\u009bi pe c\u00c4\u0083r\u00c4\u0083mizi de euroi, oric\u00c3\u00a2t de\nperseverent s-ar planta \u00c3\u00aen diverse locuri ideale-litoral, zone turistice,\naglomer\u00c4\u0083ri urbane sau aiurea-nu prind r\u00c4\u0083d\u00c4\u0083cini \u00c3\u00aen p\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ntul str\u00c4\u0083mo\u00c8\u0099esc!\nPoate doar \u00c3\u00aen hala Laminor-noua\natrac\u00c8\u009bie bucure\u00c8\u0099tean\u00c4\u0083, european\u00c4\u0083 cu plante \u00c8\u0099i copaci exotici, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la noua\ndestina\u00c8\u009bie!\nCu toate acestea, unii dintre\nale\u00c8\u0099ii rom\u00c3\u00a2nilor, iubitori de palmieri, nu se las\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i tot \u00c3\u00aencearc\u00c4\u0083!\nBani s\u00c4\u0083 fie c\u00c4\u0083 palmieri g\u00c4\u0083sim!\nTotul pe banii cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benilor\ncontibuabili, care niciodat\u00c4\u0083, dar niciodat\u00c4\u0083 nu au fost \u00c3\u00aentreba\u00c8\u009bi dac\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i doresc\npalmieri? Poate vor bananieri, m\u00c4\u0083slini sau doar circ f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 palmieri!\nSau banii \u00c3\u00aenapoi!\n", "comments": null}, {"article": "Mirel R\u00c4\u0083doi (42 de ani) a fost demis din func\u00c5\u00a3ia de antrenor al echipei saudite de fotbal Al-Taee, a anun\u00c5\u00a3at clubul, miercuri seara, pe Twitter, la o zi dup\u00c4\u0083 ce ''Cavalerii Nordului'' au pierdut acas\u00c4\u0083 meciul cu forma\u00c5\u00a3ia Al-Nassr Riad, echip\u00c4\u0083 lui Cristiano Ronaldo.\nFostul selec\u00c5\u00a3ioner al na\u00c5\u00a3ionalei Rom\u00c3\u00a2niei fusese numit \u00c3\u00aen func\u00c5\u00a3ie la finalul lunii ianuarie, c\u00c3\u00a2nd Al-Taee se afla pe locul 9, cu 18 puncte, \u00c5\u009fi las\u00c4\u0083 forma\u00c5\u00a3ia din Ha'il pe pozi\u00c5\u00a3ia a 7-a, cu 34 de puncte, \u00c3\u00aencheind mandatul cu un bilan\u00c5\u00a3 de 7 victorii, 4 egaluri \u00c5\u009fi 5 \u00c3\u00aenfr\u00c3\u00a2ngeri - 25 de puncte.\nR\u00c4\u0083doi, care a jucat \u00c3\u00aen Arabia Saudit\u00c4\u0083, la Al-Hilal (2009-2011), s-a afl\u00c4\u0083 la prima sa experien\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 ca antrenor \u00c3\u00aen str\u00c4\u0083in\u00c4\u0083tate, dup\u00c4\u0083 ce le-a preg\u00c4\u0083tit anterior pe Steaua, na\u00c5\u00a3ionala de tineret \u00c5\u009fi na\u00c5\u00a3ionala de seniori a Rom\u00c3\u00a2niei \u00c5\u009fi pe Universitatea Craiova.\nMirel R\u00c4\u0083doi n-a fost primul antrenor rom\u00c3\u00a2n al ''Cavalerilor Nordului'', echipa fiind preg\u00c4\u0083tit\u00c4\u0083 anterior de Ion Dumitru, Alexandru Moldovan, Doru Isac, Liviu Ciobotariu \u00c5\u009fi Claudiu Niculescu. \u00c3\u008en prima lig\u00c4\u0083 saudit\u00c4\u0083, alte dou\u00c4\u0083 forma\u00c5\u00a3ii sunt antrenate de rom\u00c3\u00a2ni, Al-Raed (Marius \u00c5\u009eumudic\u00c4\u0083), aflat\u00c4\u0083 pe locul 9, \u00c5\u009fi Damac FC (Cosmin Contra), care ocup\u00c4\u0083 locul 10.\n", "comments": null}, {"article": "UTA \u00e2\u0080\u0093 FC U Craiova e un meci de aur pentru pariori! Pentru c\u00c4\u0083 remiza e un rezultat convenabil pentru ambele forma\u00c8\u009bii!\nAr\u00c4\u0083denii \u00c8\u0099i-ar asigura locul 7 \u00c3\u00aen play-out, care le-ar aduce o adversar\u00c4\u0083 mai slab\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen barajul de salvare. Adic\u00c4\u0083, echipa de pe locul 5 \u00c3\u00aen play-off-ul din \u00e2\u0080\u009eB\u00e2\u0080\u009c. Craiova ar fi avantajat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i ea de egal, pentru c\u00c4\u0083 ar \u00c3\u00aencheia play-out-ul \u00c3\u00aenaintea celor de la FC Voluntari \u00c8\u0099i ar g\u00c4\u0083zdui barajul de Conference League.\n\u00c3\u008en ciuda acestei situa\u00c8\u009bii, Mircea Rednic, antrenorul celor de la UTA, a dat asigur\u00c4\u0083ri c\u00c4\u0083 echipa sa va juca la victorie:\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u009eSunt prieten cu Mititelu, dar n-are nicio leg\u00c4\u0083tur\u00c4\u0083 una cu alta. Vede\u00c5\u00a3i \u00c5\u009fi situa\u00c5\u00a3ia lor, au anun\u00c5\u00a3at deja antrenorul. Din informa\u00c5\u00a3iile mele, viitorul antrenor va veni deja la meci. E clar, juc\u00c4\u0083torii se g\u00c3\u00a2ndesc s\u00c4\u0083 impresioneze. Nu st\u00c4\u0083m s\u00c4\u0083 ne g\u00c3\u00a2ndim s\u00c4\u0083 facem egal, noi mergem la victorie. Eu \u00c3\u00aemi doresc s\u00c4\u0083 facem un meci bun, juc\u00c4\u0083m acas\u00c4\u0083, o atmosfer\u00c4\u0083 superb\u00c4\u0083. Suporterii ne vor ajuta. Voi b\u00c4\u0083ga cei mai buni juc\u00c4\u0083tori, nu m\u00c4\u0083 g\u00c3\u00a2ndesc la baraj\u00e2\u0080\u009c.\nVineri: Hermannstadt - \u00e2\u0080\u009eU\u00e2\u0080\u009c Cluj 17.30\nVineri: Chindia \u00e2\u0080\u0093 Voluntari 20.00\nVineri: FC Arge\u00c8\u0099 \u00e2\u0080\u0093 Petrolul 20.00\nVineri: UTA \u00e2\u0080\u0093 FC U Craiova 20.00\nS\u00c3\u00a2mb\u00c4\u0083t\u00c4\u0083: Boto\u00c8\u0099ani \u00e2\u0080\u0093 Mioveni 14.45\nClasament\n1. FC U Craiova 35p\n2. Petrolul 34p\n3. Voluntari 33p\n4. Hermannstadt 31p\n5. \u00e2\u0080\u009eU\u00e2\u0080\u009c Cluj 30p\n6. Boto\u00c5\u009fani 28p\n7. UTA 25p*\n8. Chindia 22p\n9. FC Arge\u00c5\u009f 21p*\n10. Mioveni 11p\n*Cu rotunjirea punctelor \u00c3\u00aen sus.\n**\u00c3\u008en play-out, locurile 9 \u00c8\u0099i 10 retrogradeaz\u00c4\u0083 direct, \u00c3\u00aen timp ce locurile 7 \u00c8\u0099i 8 vor juca un baraj de men\u00c8\u009binere / promovare cu locurile 4 \u00c8\u0099i 5 din \u00e2\u0080\u009eB\u00e2\u0080\u009c.\n", "comments": null}, {"article": "Marius \u00c8\u0098umudic\u00c4\u0083 (52 de ani) e un adev\u00c4\u0083rat \u00e2\u0080\u009emagician\u00e2\u0080\u009c printre antrenorii rom\u00c3\u00a2ni din str\u00c4\u0083in\u00c4\u0083tate! Pentru c\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen cazul colegilor s\u00c4\u0083i de breasl\u00c4\u0083, cei mai mul\u00c8\u009bi dintre ei sunt at\u00c3\u00a2t de ocupa\u00c8\u009bi cu ce au de f\u00c4\u0083cut la echipele lor, \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t apari\u00c8\u009biile lor mediatice \u00c3\u00aen presa din Rom\u00c3\u00a2nia sunt extrem de rare. De pild\u00c4\u0083, trebuie s\u00c4\u0083 cau\u00c8\u009bi mult \u00c8\u0099i bine ca s\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083se\u00c8\u0099ti ultimele declara\u00c8\u009bii date de oameni precum Cosmin Ol\u00c4\u0083roiu (Al-Sharjah), Ladislau Boloni (Metz) sau R\u00c4\u0083zvan Lucescu (PAOK Salonic), la o emisiune din Rom\u00c3\u00a2nia.\n\u00c3\u008en cazul lui \u00c8\u0098umudic\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen schimb, acesta d\u00c4\u0083 senza\u00c8\u009bia c\u00c4\u0083 st\u00c4\u0083 cu receptorul la ureche, la Buraidah, unde antreneaz\u00c4\u0083 Al-Raed (Arabia Saudit\u00c4\u0083)! Pentru c\u00c4\u0083 \u00c8\u0098umi e o prezen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 constant\u00c4\u0083, prin telefon, la emisiunile sportive din \u00c8\u009bar\u00c4\u0083! \u00c8\u0098i, periodic, apar zvonuri bine plasate legate de ofertele pe care le-ar avea de la diferite echipe \u00c3\u00aen criz\u00c4\u0083, precum CFR Cluj \u00c8\u0099i Rapid.\n\u00c3\u008en ultima perioad\u00c4\u0083, aceste specula\u00c8\u009bii au fost lovite de reac\u00c8\u009bii dure din partea cluburilor amintite. Dac\u00c4\u0083 cei de la Rapid s-au rezumat s\u00c4\u0083 zic\u00c4\u0083, ferm, c\u00c4\u0083 nu se pune problema plec\u00c4\u0083rii lui Mutu, \u00c3\u00aen schimb, de la CFR Cluj a venit o reac\u00c8\u009bie acid\u00c4\u0083 la adresa lui \u00c8\u0098umudic\u00c4\u0083! \u00c3\u008en dialog cu \u00e2\u0080\u009eFanatik\u00e2\u0080\u009c, patronul Ioan Varga l-a f\u00c4\u0083cut praf pe tehnicianul pe care l-a dat afar\u00c4\u0083 de la CFR Cluj, cu mare scandal, la nici trei luni dup\u00c4\u0083 numirea sa \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bie, \u00c3\u00aen sezonul 2021-2022.\n*Ceea ce spune Marius \u00c8\u0098umudic\u00c4\u0083 despre venirea la CFR Cluj este o mare vr\u00c4\u0083jeal\u00c4\u0083. O balivern\u00c4\u0083! Am v\u00c4\u0083zut \u00c8\u0099i eu declara\u00c8\u009bia lui. Nici nu se pune problema ca \u00c8\u0098umudic\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 vin\u00c4\u0083 la CFR Cluj!\n*Oameni ca Ionu\u00c8\u009b Chiril\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i Marius \u00c8\u0098umudic\u00c4\u0083 sunt ni\u00c8\u0099te personaje care se bag\u00c4\u0083 singure \u00c3\u00aen seam\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i nu trebuie b\u00c4\u0083gate \u00c3\u00aen seam\u00c4\u0083. Noi avem un antrenor, pe Dan Petrescu, \u00c8\u0099i o s\u00c4\u0083 mergem cu Dan Petrescu \u00c3\u00aenainte, a\u00c8\u0099a cum am vorbit p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 acum \u00c8\u0099i a\u00c8\u0099a cum am declarat.\n15\nmeciuri a adunat Marius \u00c8\u0098umudic\u00c4\u0083 pe banca celor de la CFR Cluj: 9 victorii, 1 egal, 5 \u00c3\u00aenfr\u00c3\u00a2ngeri. Golaveraj: 22-21.\n", "comments": null}, {"article": "Ce diferen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de la un an la altul! \u00c3\u008en 2022, Rafael Nadal era pe val: 20 de victorii, \u00c3\u00aen primele sale 20 de meciuri \u00c8\u0099i titluri cucerite la Melbourne Summer Set, Australian Open, Acapulco, plus o final\u00c4\u0083, pierdut\u00c4\u0083 ce-i drept, la Indian Wells. Cu acest bilan\u00c8\u009b, \u00e2\u0080\u009eMatadorul\u00e2\u0080\u009c p\u00c4\u0083rea c\u00c4\u0083 a descoperit \u00e2\u0080\u009eElixirul tinere\u00c8\u009bii\u00e2\u0080\u009c, la 35 de ani. \u00c8\u0098i reu\u00c8\u0099itele sale au continuat, cu un French Open de vis, \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 unul, c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tigat pentru a 14-a oar\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen carier\u00c4\u0083!\nDin p\u00c4\u0083cate, la Paris, s-a cam \u00c3\u00aencheiat aceast\u00c4\u0083 perioad\u00c4\u0083 fabuloas\u00c4\u0083 pentru Rafa. Care, ulterior, a dat primele semne clare de sl\u00c4\u0083biciune, la Wimbledon, unde a fost nevoit s\u00c4\u0083 se retrag\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenaintea semifinalei cu Nick Kyrgios. Devenea clar c\u00c4\u0083 nimeni n-a c\u00c3\u00a2\u00c8\u0099tigat b\u00c4\u0083t\u00c4\u0083lia cu timpul, nici m\u00c4\u0083car marele Nadal! Iar 2023 a confirmat definitiv acest lucru, \u00c3\u00aen cazul \u00e2\u0080\u009eMatadorului\u00e2\u0080\u009c.\nCu doar patru meciuri disputate, \u00c3\u00aentre 31 decembrie 2022 \u00c8\u0099i 18 ianuarie 2023, dintre care trei pierdute, Nadal a \u00c3\u00aencercat, cu disperare, s\u00c4\u0083 se refac\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 accidentarea care l-a lovit \u00c3\u00aen Australia, la \u00c3\u00aenceputul anului. Degeaba \u00c3\u00aens\u00c4\u0083! \u00c3\u008en loc s\u00c4\u0083 stea pe tu\u00c8\u0099\u00c4\u0083, 6-8 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ni, a\u00c8\u0099a cum s-a vehiculat ini\u00c8\u009bial, spaniolul a stat departe de tenis cu lunile.\nAst\u00c4\u0083zi, dup\u00c4\u0083 ora 17.00, ora Rom\u00c3\u00a2niei, Rafa va organiza o conferin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de pres\u00c4\u0083 pentru a-\u00c8\u0099i anun\u00c8\u009ba retragerea de la French Open 2023 (22 mai - 11 iunie). Adic\u00c4\u0083, un deznod\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt a\u00c8\u0099teptat, \u00c3\u00aen condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen care n-a apucat s\u00c4\u0083 joace nic\u00c4\u0083ieri de patru luni. Iar absen\u00c8\u009ba de la Paris, unde avea 2.000 de puncte de ap\u00c4\u0083rat, \u00c3\u00ael va trimite pe Nadal (14 ATP) \u00c3\u00aen afara Top 100 mondial. Vorbim despre o situa\u00c8\u009bie cu care ibericul nu s-a mai confruntat de 20 de ani!\nAbsen\u00c8\u009ba lui Nadal e o veste groaznic\u00c4\u0083 pentru organizatorii French Open, \u00c3\u00aen condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen care \u00c8\u0099i cel\u00c4\u0083lalt mare star al circuitului masculin, Novak Djokovici (Serbia, 35 de ani, 1 ATP) se confrunt\u00c4\u0083 cu probleme medicale \u00c8\u0099i tocmai a fost eliminat, \u00c3\u00aen sferturi, la Roma, de Holger Rune (7 ATP).\n", "comments": null}, {"article": "Avocatul Poporului a cerut Parlamentului revocarea din func\u00c8\u009bie a adjunctului Daniel Iov\u00c4\u0083nescu, pe care \u00c3\u00ael acuz\u00c4\u0083 de \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083lcare a autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii Avocatului Poporului \u00c8\u0099i nerespectarea legii.\u00c2\u00a0\nAvocatul Poporului a cerut Parlamentului revocarea din func\u00c8\u009bie a adjunctului \u00c3\u00aen domeniul prevenirii torturii \u00c8\u0099i a altor pedepse, ori tratamente cu cruzime, inumane sau degradante, acuz\u00c3\u00a2nd \u00e2\u0080\u009e\u00c3\u00aencalcarea cadrului legal de organizare \u00c8\u0099i functionare care guveneaz\u00c4\u0083 statutul Avocatului Poporului, contest\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen permanen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 autoritatea Avocatului Poporului \u00c8\u0099i vulnerabiliz\u00c3\u00a2nd activitatea institu\u00c8\u009biei\u00e2\u0080\u009d \u00c8\u0099i astfel \u00e2\u0080\u009enerespectarea cu rea-credin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 a prevederilor art. 10 alin. (1) din Legea\u00c2\u00a0nr. 35/1997, republicat\u00c4\u0083, care stabilesc natura juridic\u00c4\u0083 a raportului dintre Avocatul Poporului \u00c8\u0099i adjunc\u00c8\u009bii s\u00c4\u0083i ca fiind un raport de subordonare\u00e2\u0080\u009d. \nD\u00c3\u00a2nd mai multe exemple \u00c3\u00aen care, potrivit Avocatului Poporului, adjunctul nu i-a respectat autoritatea, solicitarea mai arat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009etipul de conducere unipersonal al institu\u00c8\u009biei confer\u00c4\u0083 Avocatului Poporului putere de decizie \u00c3\u00aen toate aspectele care \u00c8\u009bin de organizarea \u00c8\u0099i func\u00c8\u009bionarea institu\u00c8\u009biei Avocatul Poporului, realitate juridic\u00c4\u0083 pe care domnul Iovanescu Daniel o ignor\u00c4\u0083 cu buna-\u00c8\u0099tiin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen mod constant, nesocotind at\u00c3\u00a2t autoritatea acestuia c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i oportunitatea \u00c8\u0099i legitimitatea serviciilor specializate din cadrul institu\u00c8\u009biei\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0\nPotrivit Avocatului Poporului, adjunctul ar fi cerut formularea unor recomand\u00c4\u0083ri de c\u00c4\u0083tre Subcomitetul pentru prevenirea torturii \u00c3\u00aen privin\u00c8\u0099a modific\u00c4\u0083rii unui Legi, cu privire la care Avocatul Poporului a ar\u00c4\u0083tat c\u00c4\u0083 nu trebuie modificat\u00c4\u0083.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en cadrul unei \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lniri din luna februarie 2023 cu reprezentanta Subcomitetului pentru prevenirea torturii (SPT) pentru Rom\u00c3\u00a2nia, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 acordul \u00c3\u00aen prealabil al Avocatului Poporului, \u00c3\u00aen privin\u00c8\u009ba pozi\u00c8\u009biei oficiale a Avocatului Poporului fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de modificarea Iegii de organizare \u00c8\u0099i func\u00c8\u009bionare a institu\u00c8\u009biei, a solicitat sprijinul Subcomitetului \"\u00c3\u00aen demersurile noastre\" (s.n.) pentru eficientizarea func\u00c8\u009bionarii Mecanismului na\u00c8\u009bional de prevenire a torturii \u00c3\u00aen Iocurile de deten\u00c8\u009bie \u00c3\u00aen sensul formul\u00c4\u0083rii de c\u00c4\u0083tre SPT a unor recomand\u00c4\u0083ri c\u00c4\u0083tre statul rom\u00c3\u00a2n pentru ini\u00c8\u009bierea unor modific\u00c4\u0083ri ale Legii nr. 35/1997, republicat\u00c4\u0083. Or, pozi\u00c8\u009bia oficial\u00c4\u0083 a A vocatului Poporului, anun\u00c8\u009bat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen numeroase r\u00c3\u00a2nduri de Avocatul Poporului \u00c3\u00aen \u00c8\u0099edinte Ia care domnul Iovanescu a participat, este tocmai contrar\u00c4\u0083 celor sus\u00c8\u009binute \u00c3\u00aen fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 reprezentan\u00c8\u009bei SPT de c\u00c4\u0083tre domnul adjunct Daniel Iovanescu, \u00c3\u00aen sensul c\u00c4\u0083 nu este cazul s\u00c4\u0083 solicit\u00c4\u0083m o modificare a legii noastre de organizare \u00c8\u0099i func\u00c8\u009bionare\u00e2\u0080\u009d, arat\u00c4\u0083 solicitarea transmis\u00c4\u0083 de Renate Weber Parlamentului.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009eUn alt exemplu de sfidare \u00c8\u0099i contestare a func\u00c8\u009biei decizionale a Avocatului Poporului este reprezentat \u00c8\u0099i de Not\u00c4\u0083 cuprinz\u00c3\u00a2nd punctul de vedere al Mecanismului pentru prevenirea torturii cu privire la Raportul Departamentului de Stat al S.U.A.\u00e2\u0080\u009d, a mai ar\u00c4\u0083tat sursa citat\u00c4\u0083. \nPotrivit solicit\u00c4\u0083rii, \u00e2\u0080\u009eto\u00c8\u009bi adjunc\u00c8\u009bii vocatului Poporului au respectat rezolu\u00c8\u009bia Avocatului Poporului, cu excep\u00c8\u009bia domnului adjunct Daniel Iovanescu, care a nu a respectat rezolu\u00c8\u009bia Avocatului Poporului \u00c8\u0099i nu a transmis \u00c3\u00aen termen materialul \u00c3\u00aen aten\u00c8\u009bia \u00c8\u0099efului biroului analiz\u00c4\u0083 acte normative, rela\u00c8\u009bii externe \u00c8\u0099i comunicare. Dimpotriv\u00c4\u0083, acesta a \u00c3\u00aentocmit o alt\u00c4\u0083 Not\u00c4\u0083 prin care a propus Avocatului Poporului ceea ce acesta dispusese deja anterior \u00c8\u0099i anume: transmiterea materialului c\u00c4\u0083tre \u00c8\u0099eful biroului analiz\u00c4\u0083 acte normative, rela\u00c8\u009bii externe \u00c8\u0099i comunicare\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0\nNerespectarea \u00c8\u0099i sfidarea exclusivitatii decizionale a Avocatul Poporului reiese \u00c8\u0099i din documentele intocmite de adjunctul Avocatului Poporului, domnul Daniel Iovanescu, cu prilejul corespondentei propuse a fi realizate cu pre\u00c8\u0099edintele Colegiului Medicilor\u00e2\u0080\u009d, a\u00c2\u00a0 mai sus\u00c8\u009binut Avocatul Poporului, ar\u00c4\u0083t\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009eprin actele intocmite in calitate de adjunct al Avocatului Poporului\u00e2\u0080\u009d, Daniel Iovanescu a determinat anularea unui concurs de angajare.\u00c2\u00a0\nDaniel Iov\u00c4\u0083nescu a fost numit \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bie la finalul anului trecut, prin decizia Parlamentului, la recomandarea Avocatului Poporului.\u00c2\u00a0\n", "comments": [{"author": "Petru", "text": "Romania, o tara controlata total de NEO-COMUNISTI = PSD,PLD (ARANJATI CU RUSII SI GERMANI,AUSTRIECII SI UNGURII(UDMR) = nu neaparat in aceasta ordine)"}]}, {"article": "Partidele continu\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 trimit\u00c4\u0083, prin intermediul celor care conduc institu\u00c8\u009biile de stat, persoane a c\u00c4\u0083ror preg\u00c4\u0083tire se bate cap \u00c3\u00aen cap cu domeniul unde ar trebui s\u00c4\u0083 ia decizii, dou\u00c4\u0083 astfel de cazuri fiind Fondul de Garantare \u00c8\u0099i cel de Contragarantare.\nLipsa aplic\u00c4\u0083rii principiilor profesionaliz\u00c4\u0083rii\ninstitu\u00c8\u009biilor de stat, a\u00c8\u0099a cum sunt ele stabilite \u00c3\u00aen OUG 109/2011 privind guvernan\u00c8\u009ba\ncorporativ\u00c4\u0083 a \u00c3\u00aentreprinderilor de stat, duce la situa\u00c8\u009bii \u00c3\u00aen care \u00c3\u00aen diferite\nstructuri ale statului s\u00c4\u0083 ajung\u00c4\u0083 persoane nepotrivite din punct de vedere al\nstudiilor sau al parcursului profesional. Mai precis, \u00c3\u00aen loc s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 loc o\nselec\u00c8\u009bie riguroas\u00c4\u0083 a unor speciali\u00c8\u0099ti, numi\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen urma unei proceduri\ntransparente, pe o perioad\u00c4\u0083 de patru ani, toate partidele care s-au succedat pe\nla guvernare \u00c3\u00aen ultimii ani au mers pe varianta numirilor simple, prin girul\npolitic al unor forma\u00c8\u009biuni, pe perioade de patru luni. \nAsemenea situa\u00c8\u009bii \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnim \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen cazul Consiliului de\nAdministra\u00c8\u009bie de la Fondul Na\u00c8\u009bional de Garantare a Creditelor pentru \u00c3\u008entreprinderile\nMici \u00c8\u0099i Mijlocii SA - IFN (FNGCIMM SA - IFN) \u00c8\u0099i Consiliul de Supraveghere de la\nFondul de Contragarantare, ambele av\u00c3\u00a2nd ca ac\u00c8\u009bionar majoritar Ministerul\nFinan\u00c8\u009belor. A\u00c8\u0099adar, conducerea ministerului este cea care decide numirile\ntemporare pentru institu\u00c8\u009bii-cheie privind acordarea ajutoarelor de stat pentru\nmicile \u00c3\u00aentreprinderi.\nDe\u00c8\u0099i ambele consilii sunt conduse de pre\u00c8\u0099edin\u00c8\u009bi cu un\nCV profesional care nu las\u00c4\u0083 semne de \u00c3\u00aentrebare, fiind vorba de Florin Jianu\n(Fondul de Garantare) \u00c8\u0099i Cristian Socol (Fondul de Contragarantare), \u00c3\u00aen cele\ndou\u00c4\u0083 consilii au ajuns \u00c8\u0099i persoane f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 leg\u00c4\u0083turi cu domeniul. Liderii Coali\u00c8\u009biei nu s-au opus numirilor nepotrivite, ci au l\u00c4\u0083sat s\u00c4\u0083 curg\u00c4\u0083 acestea.\nUna din persoanele numite la Fondul de Garantare este\nMarius Nicoar\u00c4\u0083, fost senator PNL. La baz\u00c4\u0083, Nicoar\u00c4\u0083 este inginer mecanic, iar\ntimp de aproape 20 de ani a avut diferite func\u00c8\u009bii politice, adic\u00c4\u0083 pre\u00c8\u0099edinte al\nConsiliului Jude\u00c8\u009bean Cluj \u00c8\u0099i trei mandate de parlamentar. Nicoar\u00c4\u0083 a reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083\nse remarce prin mai multe momente controversate. \u00c3\u008en 2010, \u00c3\u00aen timp ce colegii\ndezb\u00c4\u0083teau Legea pensiilor, el a fost surprins c\u00c4\u0083 se uit\u00c4\u0083 la un film pentru\nadul\u00c8\u009bi. Fostul senator a avut o alt\u00c4\u0083 interpretare, de\u00c8\u0099i imaginile surprinse\nsugerau altceva. \u00e2\u0080\u009eNu este vorba despre un film pentru adul\u00c5\u00a3i, ci este vorba pur\n\u00c5\u009fi simplu de un e-mail pe care l-am primit de la un coleg, \u00c3\u00aen care e vorba\ndespre cu totul altceva. Nu are nicio leg\u00c4\u0083tur\u00c4\u0083 cu filme pentru adul\u00c5\u00a3i. Este un e-mail\nglume\u00c8\u009b. Nu este absolut nimic acolo indecent. Este doar un masaj thailandez\nversus masaj american\u00e2\u0080\u009c, declara \u00c3\u00aen 2010 Nicoar\u00c4\u0083, \u00c3\u00aentr-o interven\u00c8\u009bie la postul\nTV Realitatea. \n\u00c3\u008en 2018, Marius Nicoar\u00c4\u0083 a fost condamnat la un an de \u00c3\u00aenchisoare\ncu suspendare pentru conducerea unui autovehicul sub influen\u00c8\u009ba b\u00c4\u0083uturilor\nalcoolice. \u00e2\u0080\u009eAm f\u00c4\u0083cut o gre\u00c8\u0099eal\u00c4\u0083 pe care mi-o asum. Condamnarea nu este\ndefinitiv\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i voi face recurs. Am b\u00c4\u0083ut o bere \u00c8\u0099i am condus sub influen\u00c8\u009ba\nb\u00c4\u0083uturilor alcoolice, dar nu am r\u00c4\u0083nit pe nimeni\u00e2\u0080\u009c, afirma Nicoar\u00c4\u0083, dup\u00c4\u0083\ncondamnarea \u00c3\u00aen prim\u00c4\u0083 instan\u00c8\u009b\u00c4\u0083, pentru a-\u00c8\u0099i justifica situa\u00c8\u009bia.\nOmul de \u00c3\u00aencredere al lui Marcel Ciolacu de la\nMinisterul Dezvolt\u00c4\u0083rii, Marcel Stoica (acesta de\u00c8\u009bine func\u00c8\u009bia de secretar de\nstat, fiind responsabil de Programul \u00e2\u0080\u009eAnghel Saligny\u00e2\u0080\u009c), a fost numit \u00c8\u0099i el\nmembru \u00c3\u00aen Consiliul de Administra\u00c8\u009bie, de\u00c8\u0099i preg\u00c4\u0083tirea sa este de inginer\nmecanic. \u00c3\u008en acest CA fost numit \u00c8\u0099i Marius Zinca, care tot prin numire politic\u00c4\u0083\na ajuns secretar general adjunct la Finan\u00c8\u009be. Zinca a terminat Facultatea de\nDrept, apoi Marketingul. Dreptul l-a f\u00c4\u0083cut la Universitatea Hibiscus, cu\nterminarea studiilor \u00c3\u00aen anul 2000, licen\u00c8\u009ba fiind dat\u00c4\u0083 la o alt\u00c4\u0083 universitate.\nFiecare membru al acestui CA beneficiaz\u00c4\u0083 de o indemniza\u00c8\u009bie brut\u00c4\u0083 lunar\u00c4\u0083 de\n12.800 de lei, fiind nevoie doar s\u00c4\u0083 participe la o \u00c8\u0099edin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 lunar\u00c4\u0083.\n\u00c8\u0098i la Fondul de Contragarantare, \u00c3\u00aen cadrul Consiliului\nde Supraveghere, sunt printre membrii pu\u00c8\u0099i \u00c8\u0099i persoane care nu au studii care\ns\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 leg\u00c4\u0083tur\u00c4\u0083 cu ceea ce se ocup\u00c4\u0083 institu\u00c8\u009bia. Dou\u00c4\u0083 exemple sunt relevante \u00c3\u00aen\naceast\u00c4\u0083 institu\u00c5\u00a3ie. Pe filier\u00c4\u0083 UDMR, \u00c3\u00aen CS-ul de la Fondul de Contragarantare a\nfost numit Derzsi Akos, care are studii de inginer minier, cu o licen\u00c8\u009b\u00c4\u0083\nob\u00c8\u009binut\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen anii \u00e2\u0080\u009980. \u00c3\u008en 2006 a terminat \u00c8\u0099i un masterat \u00c3\u00aen \u00c8\u0098tiin\u00c8\u009be\nAdministrative la Universitatea Babe\u00c8\u0099 Bolyai. \u00c3\u008en prezent este \u00c8\u0099i subsecretar de\nstat la Ministerul Dezvolt\u00c4\u0083rii, loc unde a fost mutat de la Ministerul\nEnergiei, \u00c3\u00aen 2021.\nUn al doilea nume de la Fondul de Contragarantare, pus\ntot politic \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 o preg\u00c4\u0083tire care s\u00c4\u0083 scoat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen eviden\u00c8\u009b\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 se potrive\u00c8\u0099te\nprofilului institu\u00c8\u009biei, este Eduard Mike. Prima facultate terminat\u00c4\u0083 de Eduard\nMike a fost cea de Drept, la Universitatea Transilvania din Bra\u00c8\u0099ov. Ulterior, a\nfost \u00c8\u0099i Facultatea de Management \u00c8\u0099i Dezvoltare Rural\u00c4\u0083 din cadrul Universit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii\nde \u00c8\u0098tiin\u00c8\u009be Agronomice \u00c8\u0099i Medicin\u00c4\u0083 Veterinar\u00c4\u0083. A\u00c8\u0099adar, nimic pe filier\u00c4\u0083 de\nfinan\u00c8\u009be \u00c8\u0099i economie. Potrivit informa\u00c8\u009biilor \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009c, Eduard Mike este un\napropiat al ministrului Adrian C\u00c3\u00a2ciu, de aceea a \u00c8\u0099i fost adus la Ministerul\nFinan\u00c8\u009belor. De altfel, Eduard Mike este membru \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen Consiliul de Administra\u00c8\u009bie\nal CNAIR. \u00c3\u008en acest CS, remunera\u00c8\u009bia brut\u00c4\u0083 lunar\u00c4\u0083 este de 12.600 de lei.\n", "comments": [{"author": "independentul", "text": "- Sa, -NU - creada, cineva - ca, -Partidele, -( oricare ar fi ele) - vor Progresul Romaniei! - ci, doar, - Magariile Lor Clientelare."}, {"author": "BALCANIC", "text": "Dup\u0103 1990 toate coali\u021biile aflate la guvernare au aplicat aceast\u0103 formul\u0103 cu oameni neadecva\u021bi postului.\nDar crede\u021bi c\u0103 ei potiticienii sunt altceva ?\nEu nu cred, ace\u0219ti \u0219efi numi\u021bi  sunt oglinda baronilor care \u00eei numesc: sfertodoc\u021bi \u0219i cleptocra\u021bi - principalele \u00eensu\u0219iri de caracter."}, {"author": "-", "text": "\u201eMinisterele s\u0103 se ocupe cu oameni performan\u021bi\u201d, \u00eentr-o form\u0103 agramat\u0103, beh\u0103ie herr-ul de la Cotrococeni! Iohann dore\u0219te o Rom\u00e2nie mai educat\u0103, dar bine ar fi s\u0103 \u00eenceap\u0103 cu el, s\u0103 \u00eenve\u021be gramatica limbii rom\u00e2ne \u0219i s\u0103 citeasc\u0103 c\u00e2teva c\u0103r\u021bi despre modul cum trebuie s\u0103 te compor\u021bi \u00een societate, c\u0103 e cam arogant \u0219i agramat! ,,Pas cu pas'', tot acela\u0219i soi de capitalism de cumetrie \u00eel avem de zeci de ani, un sistem \u00eemp\u00e2nzit de politiciani\u0219ti pu\u0219i pe c\u0103p\u0103tuial\u0103! Mai sunt unii beh\u0103itori care \u0219tiu ei mai bine ce trebuie f\u0103cut, cum ar trebui schimbat\u0103 \u00een bine societatea noastr\u0103! Da, nene, dar ce-ar fi s\u0103 nu te mai pl\u00e2ngi \u0219i s\u0103 treci la treab\u0103, s\u0103 te implici politic, c\u0103 e\u0219ti mai de\u0219tept, mai cinstit, patriot \u0219i descurc\u0103re\u021b, s\u0103 ar\u0103\u021bi ce po\u021bi! Nu va veni nimeni s\u0103 te ,,salveze'', fii pe pace! Mie nu mi se poate repro\u0219a c\u0103 nu m-am implicat! De zeci de ani trag de cei pe care \u00eei v\u0103d mai one\u0219ti \u0219i educa\u021bi, dar degeaba, refuz\u0103 s\u0103 se implice, s\u0103 intre \u00een politic\u0103! Vorbe mari \u0219i at\u00e2t, fapte, ioc!"}, {"author": "-", "text": "De multe ori discut cu rom\u00e2ni care, pe bun\u0103 dreptate, privesc cu sc\u00e2rb\u0103 la clasa politic\u0103, \u00eenfiereaz\u0103, \u00ee\u0219i declar\u0103 nemul\u021bumirile! Pe to\u021bi \u00eei \u00eentreb, OK, atunci de ce nu se implic\u0103 politic, ca, s\u0103 ne fie mai bine ? To\u021bi \u00eemi r\u0103spund, \u00een mod invariabil, c\u0103 nu se poate face nimic, c\u0103 \u0219i a\u0219a to\u021bi sunt o ap\u0103 \u0219i-un p\u0103m\u00e2nt, politicienii no\u0219tri sunt dup\u0103 chipul \u0219i asem\u0103narea celor care \u00eei voteaz\u0103! Nu este adev\u0103rat, rom\u00e2nii au nevoie, ca de aer, de politicieni \u00een care pot avea \u00eencredere, de exemple demne de urmat, de oameni politici inteligen\u021bi, cu un comportament onest!"}, {"author": "San", "text": "\"atunci de ce nu se implic\u0103 politic\"-Fahre\n\nCam peste tot ei au coloane\nTinand vertebrele-n echere,\nDecizii iau dupa obloane\nVreo trei si numai prin unghere."}, {"author": "-", "text": "Coco San, m\u0103 scuzi c\u0103 te \u00eentreb, dar e\u0219ti ,,podar'', cel care scria \u00een versuri? ,,De e\u0219ti tu acela'', m-ar bucura revenirea ta! Nu e\u0219ti, ,,podar'', atunci tot bine e, mai destinzi atmosfera!"}, {"author": "San", "text": "Din pacate nu-s si am o presimtire sumbra dupa Covid, de aceea in memoriam, dau uneori cate o replica ce suna-n coada iar daca-i si cu destindere ma bucura si multumesc!"}, {"author": "-", "text": "Dar ce ne facem cu massmedia, c\u0103 ea nu e cu noi, nu promoveaz\u0103 adev\u0103ratele valori, de moralitate, de art\u0103, cultur\u0103 \u0219i \u0219tiin\u021b\u0103, dimpotriv\u0103, lucreaz\u0103 permanent la alienarea rom\u00e2nilor, la \u00eenr\u0103irea oamenilor \u0219i \u00eendobitocirea lor!\nCiprian Mihali:\n\u201eLa sf\u00e2r\u0219itul celor c\u00e2teva s\u0103pt\u0103m\u00e2ni petrecute \u00een \u021bar\u0103, m\u0103 \u00eentorc \u00een Belgia cu dou\u0103 impresii puternice \u0219i cu o constatare reconfirmat\u0103. Prima impresie vine din agresivitatea uluitoare a tuturor mediilor rom\u00e2ne\u0219ti. Nu am \u00eent\u00e2lnit nic\u0103ieri p\u00e2n\u0103 acum, nici \u00een Senegal, nici \u00een Belgia sau \u00een Fran\u021ba, emisiuni at\u00e2t de agresive, conversa\u021bii at\u00e2t de violente, voci at\u00e2t de iritante sau isterice (masculine \u0219i feminine), imagini at\u00e2t de \u0219ocante, reclame at\u00e2t de indecente, o prezen\u021b\u0103 at\u00e2t de obsesiv\u0103 a m\u00e2nc\u0103rii \u00een reclame \u0219i a medicamentelor pentru reglarea fiziologiei dup\u0103 m\u00e2ncare \u2013 \u0219i peste toate foarte mult zgomot, \u021bipete, urlete, voci ridicate \u0219i disperate. Zapp\u00e2nd de pe un canal pe altul, nu \u021bi-e dat s\u0103 auzi o voce bl\u00e2nd\u0103, calm\u0103, lini\u0219titoare.\""}, {"author": "-", "text": ",,...Aceasta pare ner\u0103bd\u0103toare \u0219i amnezic\u0103, obosit\u0103 de at\u00e2tea bombardamente senzoriale \u0219i incapabil\u0103 s\u0103 proceseze informa\u021bia, s\u0103 deceleze \u00eentre informa\u021bie \u0219i non-informa\u021bie, s\u0103 discearn\u0103 critic \u0219i s\u0103-\u0219i utilizeze mintea pentru a g\u00e2ndi ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een jur. Televiziunile rom\u00e2ne\u0219ti dopeaz\u0103 \u0219i drogheaz\u0103, st\u00e2rnesc senza\u021bii \u0219i afecte f\u0103r\u0103 suport cognitiv, impun renun\u021barea la autonomia g\u00e2ndirii \u0219i creeaz\u0103 dependen\u021be umorale. Sentimentul de a se afla zi de zi \u00een pragul unei catastrofe produce f\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103 oboseal\u0103 \u0219i stres \u0219i, mai ales, incapacitatea de a distinge \u00eentre catastrofele reale \u0219i cele simulate \u00een studiourile de televiziune.\u201d"}, {"author": "-", "text": "Iar c\u00e2nd am scris \u00een primul comentariu de ,,beh\u0103itori'' m-am referit la cei needuca\u021bi, care te atac\u0103, te combat \u00een mod ireveren\u021bios, nu-\u0219i v\u0103d de lungul nasului! Vrei dialog, ai ceva de repro\u0219at, atunci poart\u0103-te cuviincios, arat\u0103 c\u0103 e\u0219ti educat, nu un gher\u021boi!"}, {"author": "anna", "text": "Asa se umplu institutiile statului de \"specialisti\" pusi de politruci. Ca nu au pregatirea necesara, ce conteaza? Pot sa nu aiba nicio pregatire, ca doar sunt la stat, si acest aspect nu conteaza! Conteaza ca sunt oamenii lor obedienti, care fac tot ce vrea partidul."}, {"author": "horse", "text": "shobolanii astia ne mananca viitorul !!!"}]}, {"article": "Pre\u00c8\u0099edin\u00c8\u009bii celor trei partide din Coali\u00c8\u009bie au convenit miercuri s\u00c4\u0083 comaseze cel pu\u00c8\u009bin dou\u00c4\u0083 ministere, urm\u00c3\u00a2nd s\u00c4\u0083 dispar\u00c4\u0083 ca entit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi separate Sportul, dar \u00c8\u0099i Antreprenoriatul \u00c8\u0099i Turismul, sus\u00c8\u009bin surse politice pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d.\n\u00c3\u008ent\u00c3\u00a2lnirea de miercuri a fost \u00c3\u00aen format de trei, adic\u00c4\u0083 doar pre\u00c8\u0099edin\u00c8\u009bii de partid, \u00c3\u00aen timp joi dup\u00c4\u0083-amiaz\u00c4\u0083 va avea loc o \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnire cu echipele extinse ale forma\u00c8\u009biunilor, pentru a se discuta at\u00c3\u00a2t pe arhitectura Guvernului, dar \u00c8\u0099i pe noul program de guvernare.\u00c2\u00a0\nMarcel Ciolacu \u00c8\u0099i Nicolae Ciuc\u00c4\u0083 vorbiser\u00c4\u0083 deja anterior de posibilitatea comas\u00c4\u0083rii unor ministere. \u00c3\u008en \u00c8\u0099edin\u00c8\u009ba de miercuri a fost convins \u00c8\u0099i liderul UDMR, Kelemen Hunor. Unul din ministerele care dispare, Sportul, care va fi absorbit de Familie, Tineret \u00c8\u0099i Egalitate de \u00c8\u0098anse, era condus de Eduard Novak. Pe de alt\u00c4\u0083 parte, Antreprenoriatul \u00c8\u0099i Turismul este al liberalilor. A\u00c8\u0099adar, va trebui s\u00c4\u0083 fie o discu\u00c8\u009bie privind rea\u00c8\u0099ezarea ministerelor, cel pu\u00c8\u009bin pentru a g\u00c4\u0083si o compensa\u00c8\u009bie pentru liberali, dac\u00c4\u0083 tot pierd un minister.\u00c2\u00a0\nSurse liberale sus\u00c8\u009bin c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen continuare \u00c3\u00aen partid se a\u00c8\u0099teapt\u00c4\u0083 ca echipa de negociere s\u00c4\u0083 ob\u00c8\u009bin\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen plus fie Mediul, fie Ministerul Agriculturii, ultimul \u00c8\u0099tiind c\u00c4\u0083 e un portofoliu care sigur va avea conducerea schimbat\u00c4\u0083, adic\u00c4\u0083 Petre Daea va pleca acas\u00c4\u0083.\u00c2\u00a0\nSurse social-democrate sus\u00c8\u009bin c\u00c4\u0083 s-ar fi ajuns la o \u00c3\u00aen\u00c8\u009belegere de principiu \u00c8\u0099i PNL va l\u00c4\u0083sa la PSD Transporturile, urm\u00c3\u00a2nd s\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aen\u00c8\u009beleag\u00c4\u0083 ce primesc la schimb zilele urm\u00c4\u0083toare.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008entrebat de negocierile care au \u00c3\u00aen Coali\u00c8\u009bie \u00c8\u0099i de posibilitatea ca UDMR s\u00c4\u0083 ias\u00c4\u0083 de la guvernare, Klaus Iohannis a evitat un r\u00c4\u0083spuns referitor la func\u00c8\u009bii, ci s-a referit la accelerarea procedurilor. \u00e2\u0080\u009eChestiunile legate de \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009birea ministerelor, de cine \u00c8\u0099i cum face Coali\u00c8\u009bia sunt chestiuni care se negociaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentre partide. Nu este o negociere la care trebuie s\u00c4\u0083 participe Pre\u00c8\u0099edintele statului, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 a\u00c8\u0099teptarea mea este ca aceast\u00c4\u0083 negociere s\u00c4\u0083 se finalizeze p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare, s\u00c4\u0083 se intre efectiv \u00c3\u00aen procedurile care se vor finaliza, sper, \u00c3\u00aen pu\u00c8\u009bine zile cu un nou Guvern prin care se realizeaz\u00c4\u0083 a\u00c8\u0099a numit\u00c4\u0083 rota\u00c8\u009bie, adic\u00c4\u0083 prin mini\u00c8\u0099tri s\u00c4\u0083 se schimbe \u00c8\u0099i ministerele s\u00c4\u0083 se ocupe cu oameni performan\u00c8\u009bi\u00e2\u0080\u009d, a precizat Klaus Iohannis, dup\u00c4\u0083 summitul de la Consiliul Europei.\u00c2\u00a0\nDe asemenea, a cerut ca Ministerul Muncii s\u00c4\u0083 pret\u00c4\u0083teasc\u00c4\u0083 mai repede noua lege a salari\u00c4\u0083zii, \u00c3\u00aen contextul grevelor din educa\u00c8\u009bie. \u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en Legile educa\u00c8\u009biei chestiunile salariale nu apar, ele nu au locul lor acolo, salarizarea trebuie s\u00c4\u0083 apar\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen grila na\u00c8\u009bional\u00c4\u0083 de salarizare, care trebuie s\u00c4\u0083 fie actualizat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i a\u00c8\u0099tept \u00c8\u0099i eu \u00c8\u0099i o s\u00c4\u0083 insist pe aceast\u00c4\u0083 chestiune ca la Ministerul Muncii s\u00c4\u0083 se lucreze un pic mai repede pe noul proiect de lege a salariz\u00c4\u0083rii \u00c8\u0099i grilele care se fac pentru \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c8\u009b\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt s\u00c4\u0083 fie unele care, sigur, satisfac nevoile sistemului. Dac\u00c4\u0083 aceste chestiuni se ob\u00c8\u009bin prin grev\u00c4\u0083, sigur este o \u00c3\u00aentrebare care se poate pune, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 sindicatele \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i fac planul lor \u00c8\u0099i nu acestea le discut, eu discut despre nevoile sistemului educa\u00c8\u009bional din Rom\u00c3\u00a2nia, \u00c8\u0099i aici trebuie s\u00c4\u0083 avem grij\u00c4\u0083, dac\u00c4\u0083 vrem \u00c3\u00aentr-adev\u00c4\u0083r un sistem foarte performant \u00c8\u0099i avem preten\u00c8\u009bii de la dasc\u00c4\u0083li, trebuie s\u00c4\u0083-i \u00c8\u0099i pl\u00c4\u0083tim\u00e2\u0080\u009d.\nDepunerea mandatului de c\u00c4\u0083tre Nicolae Ciuc\u00c4\u0083 ar urma s\u00c4\u0083 fie s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare, vineri.\n", "comments": [{"author": "Cris", "text": "Noroc cu PSD ca altfel PNL le dubla"}, {"author": "Vlad", "text": "\".. sper, \u00een pu\u021bine zile cu un nou Guvern prin care se realizeaz\u0103 a\u0219a numit\u0103 rota\u021bie, adic\u0103 prin mini\u0219tri s\u0103 se schimbe \u0219i ministerele s\u0103 se ocupe cu oameni performan\u021bi\u201d, a precizat Klaus Iohannis.\n\nE bine ca ministerele s\u0103 se ocupe cu oameni performan\u021bi.\nM\u0103 rog, s\u0103 l\u0103s\u0103m limba rom\u00e2n\u0103 \u0219i s\u0103 sper\u0103m c\u0103 oamenii care vor ocupa ministerele vor fi cel pu\u021bin la fel de performan\u021bi ca cei dinainte. Se pare c\u0103 multe posturi vor fi ocupate de oameni performan\u021bi, dar care nu au preg\u0103tirea necesar\u0103 postului."}, {"author": "anna", "text": "Pai se revine la numarul de ministere anterior crearii unui Minister al Familiei Firea. Oare cine a creat acest minister? Cumva extraterestrii?"}, {"author": "Tom", "text": "Pot s\u0103 fac\u0103 tumbe ..deficitul bugetar nu \u00eel vor rezolva \u00een maniera asta !\nNu sunt bani pentru pensii, nu sunt bani pentru salarii bugetare ..\nNu sunt bani ...\n\u0218i vin alegerile .. Deci vin promisiunile pe band\u0103 ...\n.\nNu vre\u021bi s\u0103 cump\u0103ra\u021bi la pre\u021b minimal ..propriet\u0103\u021bi pe Lun\u0103, sau pe vreo exo planet\u0103  ???\nPartidul PSD-PNL-UDMR-etc. etc .. v\u0103 garanteaz\u0103 c\u0103 odat\u0103 emigra\u021bi din Rom\u00e2nia ..v\u0103 va fi mai bine ...\nMai ales \u00een alte sisteme solare ...unde nu exist\u0103 celebra COALI\u021aIE .."}]}, {"article": "Negocierile premerg\u00c4\u0083toare venirii \u00c3\u00aen fruntea guvernului a liderului PSD Marcel Ciolacu nu au pe agend\u00c4\u0083 \u00c8\u009binte reale pentru Rom\u00c3\u00a2nia.\nCele mai mari partide autohtone ar avea pentru prima dat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen ultimii 30 de ani posibilitatea s\u00c4\u0083 g\u00c3\u00a2ndeasc\u00c4\u0083 politici pe termen lung. S\u00c4\u0083 propun\u00c4\u0083 obiective clare care s\u00c4\u0083 gr\u00c4\u0083beasc\u00c4\u0083 trecerea Rom\u00c3\u00a2niei \u00c3\u00aen r\u00c3\u00a2ndul statelor dezvoltate. PNL, PSD \u00c8\u0099i UDMR se afl\u00c4\u0083 de mai bine de un an \u00c3\u00aentr-o coali\u00c8\u009bie de guvernare\u00c2\u00a0pe care ar vrea s\u00c4\u0083 o prelungeasc\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 alegerile de anul viitor. \u00c3\u008en toat\u00c4\u0083 aceast\u00c4\u0083 perioad\u00c4\u0083, cu toate c\u00c4\u0083 au avut \u00c3\u00aen parlament o majoritate larg\u00c4\u0083 de partea lor, aceste forma\u00c8\u009biuni nu au reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 duc\u00c4\u0083 \u00c8\u009bara \u00c3\u00aenainte.\u00c2\u00a0Cum spunea liderul liberal de Bihor, Ilie Bolojan,\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u009eGuvernul nu face altceva dec\u00c3\u00a2t s\u00c4\u0083 fie un am\u00c4\u0083r\u00c3\u00a2t de administrator \u00c8\u0099i \u00c4\u0083la de multe ori foarte slab \u00c8\u0099i lipsit de viziune\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008enainte de Rotativ\u00c4\u0083, ar fi fost normal ca primul ministru s\u00c4\u0083 cear\u00c4\u0083 un audit independent, o evaluare a eficien\u00c8\u009bei fiec\u00c4\u0083rui minister \u00c3\u00aen parte \u00c8\u0099i a guvernului per-total, pentru a vedea c\u00c3\u00a2te din obiective au fost atinse, care au fost performan\u00c8\u009bele \u00c8\u0099i de unde vin e\u00c8\u0099ecurile. Altminteri, negocierile care au loc \u00c3\u00aen aceste zile par s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 ca obiect doar re\u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009birea pr\u00c4\u0083zii \u00c3\u00aentre aceia\u00c8\u0099i actori cu interese \u00c3\u00aenguste. Criteriul utilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii de grup primeaz\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i de aceast\u00c4\u0083 dat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen fa\u00c8\u009ba interesului na\u00c8\u009bional. Marea coali\u00c8\u009bie nu are \u00c8\u009binte reale pentru Rom\u00c3\u00a2nia. PSD, PNL \u00c8\u0099i UDMR vor s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i p\u00c4\u0083streze votan\u00c8\u009bii \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i conserve pozi\u00c8\u009biile pentru o nou\u00c4\u0083 guvernare dup\u00c4\u0083 alegerile din 2024 \u00c8\u0099i niciunul din aceste partide nu are con\u00c8\u0099tiin\u00c8\u009ba ocaziilor ratate.\u00c2\u00a0\nReforma pensiilor speciale a e\u00c8\u0099uat; reforma administrativ\u00c4\u0083 nici nu a fost luat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen discu\u00c8\u009bie, cu toate c\u00c4\u0083 Rom\u00c3\u00a2nia e singura \u00c8\u009bar\u00c4\u0083 din blocul comunist care \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 func\u00c8\u009bioneaz\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 legile vechiului regim; legile educa\u00c8\u009biei au fost f\u00c4\u0083cute \u00c3\u00aen grab\u00c4\u0083 sau cu rea voin\u00c8\u009b\u00c4\u0083\u00c2\u00a0iar profesorii \u00c8\u0099i \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c8\u009b\u00c4\u0083torii se preg\u00c4\u0083tesc de grev\u00c4\u0083; statul nu a reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 inaugureze niciun spital mare \u00c3\u00aen ultimii 30 de ani, refacerea c\u00c4\u0083ilor ferate e un deziderat uitat, terminarea coridorului paneuropean Dresda-Istanbul, care \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia merge din Constan\u00c8\u009ba spre Arad, nu are acoperire nici pe autostrad\u00c4\u0083, nici pe calea ferat\u00c4\u0083; finan\u00c8\u009barea partidelor r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne arbitrar\u00c4\u0083\u00c2\u00a0iar forma\u00c8\u009biunile politice nu vor s\u00c4\u0083 publice informa\u00c8\u009biile despre subven\u00c8\u009biile de milioane de euro pe care le primesc de la stat.\u00c2\u00a0\nSchimbarea premierului liberal Nicolae Ciuc\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i venirea \u00c3\u00aen fruntea guvernului a\u00c2\u00a0social-democratului Marcel Ciolacu\u00c2\u00a0\u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 doar permut\u00c4\u0083ri de persoane \u00c8\u0099i fotolii. Echivocul r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne politic\u00c4\u0083 de stat \u00c8\u0099i totul se tranzac\u00c8\u009bioneaz\u00c4\u0083\u00c2\u00a0mai ales \u00c3\u00aentre PSD \u00c8\u0099i PNL. Social-democra\u00c8\u009bii sunt \u00c3\u00aen avantaj dup\u00c4\u0083 un an \u00c8\u0099i jum\u00c4\u0083tate de guvernare comun\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen vreme ce liberalii pierd teren. Rotativa ar fi fost un moment bun pentru PNL s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 un pas \u00c3\u00aen fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 sau \u00c3\u00aen lateral. Exist\u00c4\u0083 printre liberali o fac\u00c8\u009biune care ar vrea ie\u00c8\u0099irea de la guvernare, ca solu\u00c8\u009bie ultim\u00c4\u0083 de salvare a imaginii partidului, dup\u00c4\u0083 ce a defilat cu oameni de calibru redus \u00c3\u00aen cabinetul Ciuc\u00c4\u0083, l\u00c4\u0083s\u00c3\u00a2ndu-se domina\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen jocul cu PSD.\u00c2\u00a0\nCare va fi strategia electoral\u00c4\u0083 a liberalilor dac\u00c4\u0083 ei vor fi \u00c3\u00aen continuare \u00c3\u00aentr-o barc\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen care PSD face regulile? Cum vor putea s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i recupereze electoratul? \u00c3\u008empotriva cui se vor bate \u00c8\u0099i mai ales cu cine?\nMinisterele girate de ei sunt perdante pe linie: la Justi\u00c8\u009bie, gafele lui C\u00c4\u0083t\u00c4\u0083lin Predoiu nu i-au ajutat deloc, la Educa\u00c8\u009bie, Ligia Deca militeaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aempotriva moderniz\u00c4\u0083rii \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c8\u009b\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ntului \u00c8\u0099i are deja \u00c3\u00aempotriva ei p\u00c4\u0083rin\u00c8\u009bii \u00c8\u0099i profesorii, la Externe, Bogdan Aurescu, de\u00c8\u0099i a mers onorabil pe linia euroatlantic\u00c4\u0083, nu a reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 prevad\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 evite neprimirea \u00c3\u00aen Schengen, la Interne, Lucian Bode, cu doctoratul plagiat, \u00c8\u0099i-a pierdut demult credibilitatea. Ei, \u00c3\u00aen frunte cu Nicolae Ciuc\u00c4\u0083, sunt oamenii pre\u00c8\u0099edintelui, dar mai poate merge PNL pe m\u00c3\u00a2na lui Klaus Ioahnnis? Dup\u00c4\u0083 cum arat\u00c4\u0083 configura\u00c8\u009bia discu\u00c8\u009biilor, liberalii nu \u00c8\u0099i-au pierdut \u00c3\u00aencrederea \u00c3\u00aen formula magic\u00c4\u0083 a pre\u00c8\u0099edintelui, care i-a \u00c3\u00aenghesuit \u00c3\u00aen coali\u00c8\u009bia cu PSD.\u00c2\u00a0\nIncapacitatea PNL de a se impune \u00c3\u00aen fa\u00c8\u009ba PSD nu e nou\u00c4\u0083. Rom\u00c3\u00a2nia pierde\u00c2\u00a0\u00c3\u00aens\u00c4\u0083\u00c2\u00a0din nou ocazia de a avea un proiect de \u00c8\u009bar\u00c4\u0083 la care s\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aenhame\u00c2\u00a0cele dou\u00c4\u0083 mari partide, care \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i propun oricum s\u00c4\u0083 convie\u00c8\u009buiasc\u00c4\u0083 pe termen lung. \u00c8\u009aara pierde timp \u00c8\u0099i probabil bani, mai ales din cele trei\u00c2\u00a0miliarde de euro pe care Bruxelles-ul i-a oferit Rom\u00c3\u00a2niei prin Planul Na\u00c8\u009bional de Redresare\u00c2\u00a0\u00c8\u0099i \u00c2\u00a0Rezilien\u00c8\u009b\u00c4\u0083.\nSabina Fati - Deutsche Welle\n", "comments": null}, {"article": "Nepotrivit moment au\nales sindicatele pentru declan\u00c5\u009farea grevei. \u00c5\u00a2ara nu are guvern, premierul Ciuc\u00c4\u0083 demisioneaz\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi\nnu se mai simte dator s\u00c4\u0083 rezolve problema generat\u00c4\u0083 de grev\u00c4\u0083. Marcel Ciolacu nu\neste \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 premier, \u00c5\u009fi nu consider\u00c4\u0083 necesar s\u00c4\u0083 intervin\u00c4\u0083. Ministrul Ligia Deca\nnu are ce promisiuni s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen lipsa unui ministru al Finan\u00c5\u00a3elor \u00c3\u00aen fruntea\nministerului, care s\u00c4\u0083 fie parte le negocieri.\nPerioada aleas\u00c4\u0083 este iar\u00c4\u0083\u00c5\u009fi\ngre\u00c5\u009fit\u00c4\u0083. \u00c3\u008en \u00c5\u009fcoli ar trebui s\u00c4\u0083 se fac\u00c4\u0083 recapitularea materiei pentru \u00c3\u00aencheierea\nanului \u00c5\u009fcolar \u00c5\u009fi pentru examenele na\u00c5\u00a3ionale. Au mai fost tentative de grev\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen\nperioade ca aceasta, dar nu s-au materializat. Profesorii nu risc\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083-\u00c5\u009fi pun\u00c4\u0083\nelevii \u00c5\u009fi p\u00c4\u0083rin\u00c5\u00a3ii \u00c3\u00aen cap, afect\u00c3\u00a2nd viitorul \u00c5\u009fcolar al elevilor, planurile de\nvacan\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 ale p\u00c4\u0083rin\u00c5\u00a3ilor. S-ar trezi cu elevii \u00c5\u009fi p\u00c4\u0083rin\u00c5\u00a3ii \u00c3\u00aen \u00c5\u009fcoli \u00c5\u009fi nu \u00c5\u009ftiu\ncum s-ar termina \u00e2\u0080\u009ediscu\u00c5\u00a3ia\u00e2\u0080\u009d!\nExist\u00c4\u0083\nbani pentru cre\u00c5\u009fterea salariilor profesorilor?\nAici e vina maxim\u00c4\u0083 a\nguvernului \u00c5\u009fi a conducerii \u00c5\u00a3\u00c4\u0083rii. C\u00c3\u00a2nd\nai pensii speciale \u00c5\u009fi salarii bugetare nesim\u00c5\u00a3ite, c\u00c3\u00a2nd ai 1,3 milioane de\nbugetari, dintre care 30% taie frunze la c\u00c3\u00a2ini, plimb\u00c4\u0083 dosare cu \u00c5\u009fin\u00c4\u0083, nu po\u00c5\u00a3i\nspune c\u00c4\u0083 nu ai bani pentru cre\u00c5\u009fterea salariilor profesorilor. S\u00c4\u0083 reduc\u00c4\u0083\ncheltuielile bugetare inutile \u00c5\u009fi vor g\u00c4\u0083si bani pentru profesori, a\u00c5\u009fa cum au g\u00c4\u0083sit\npentru medici.\u00c2\u00a0 \nDeja se pare c\u00c4\u0083 Ciuc\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi\nCiolacu au \u00c3\u00aen\u00c5\u00a3eles imperativul momentului \u00c5\u009fi discut\u00c4\u0083 de mai pu\u00c5\u00a3ine ministere,\nsecretari de stat, agen\u00c5\u00a3ii guvernamentale. S\u00c4\u0083 vedem concret cum vor alege s\u00c4\u0083\nreduc\u00c4\u0083 cheltuielile de func\u00c5\u00a3ionare a\nstatului. Nu cu cosmetiz\u00c4\u0083ri de doi bani, cum au f\u00c4\u0083cut cu OUG-ul de reducere a\ncheltuielilor. Este momentul s\u00c4\u0083 taie cu barda \u00c3\u00aen \u00e2\u0080\u009ecarnea\u00e2\u0080\u009d bugetar\u00c4\u0083, mai ales c\u00c4\u0083\nmiza important\u00c4\u0083 sunt banii de la PNRR.\nCum\nar trebui s\u00c4\u0083 fie pl\u00c4\u0083ti\u00c5\u00a3i profesorii?\nDup\u00c4\u0083 performan\u00c5\u00a3a la clas\u00c4\u0083,\nm\u00c4\u0083surat\u00c4\u0083 de progresul \u00c5\u009fcolar al elevilor. Am mai scris de multe ori despre\naceast\u00c4\u0083 evaluare corect\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi cinstit\u00c4\u0083, realizat\u00c4\u0083 de aplica\u00c5\u00a3ii informatice. La sf\u00c3\u00a2r\u00c5\u009fitul\nfiec\u00c4\u0083rui an \u00c5\u009fcolar se dau la clas\u00c4\u0083 teste tip gril\u00c4\u0083, pentru fiecare elev,\ngenerate de aplica\u00c5\u00a3ii informatice, din bazine de itemi unici la nivel de \u00c5\u00a3ar\u00c4\u0083.\nTestele sunt similare dar nu identice, pentru a evita fraudele. Corectarea se\nface tot informatizat, rezultatele sunt trimise la minister, \u00c5\u009fi prin compara\u00c5\u00a3ia\nmediilor a dou\u00c4\u0083 teste anuale consecutive g\u00c4\u0083sim progresul \u00c5\u009fcolar al elevilor\nunui profesor, unei clase, unei \u00c5\u009fcoli.\nNu \u00c5\u009ftiu de ce nimeni nu\nrealizeaz\u00c4\u0083 avantajul acestui tip de evaluare a profesorilor. Dac\u00c4\u0083 un profesor\nridic\u00c4\u0083 o clas\u00c4\u0083 de la media 3 la media 5 sau 6, e foarte bine. Dac\u00c4\u0083 \u00c3\u00aei men\u00c5\u00a3ine\nla 8-9, iar este foarte bine. Aceast\u00c4\u0083 evaluare poate fi baza salariz\u00c4\u0083rii\nprofesorilor, func\u00c5\u00a3ie de performan\u00c5\u00a3a la clas\u00c4\u0083.\nNu este corect s\u00c4\u0083\nbeneficieze de aceea\u00c5\u009fi m\u00c4\u0083rire de salariu \u00c5\u009fi profesorii dedica\u00c5\u00a3i \u00c5\u009fi pasiona\u00c5\u00a3i,\ncu rezultate foarte bune, \u00c5\u009fi profesorii care chiulesc, \u00c5\u009fi nu fac mai nimic la\nclas\u00c4\u0083. Rezultatele la testele PISA \u00c5\u009fi la examenele na\u00c5\u00a3ionale arat\u00c4\u0083 starea\nfoarte proast\u00c4\u0083 a \u00c3\u00aenv\u00c4\u0083\u00c5\u00a3\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ntului rom\u00c3\u00a2nesc. Iar profesorii au partea lor de vin\u00c4\u0083,\ndincolo de vina ministerului care impune planurile cadru \u00c5\u009fi programele \u00c5\u009fcolare.\nUn profesor con\u00c5\u009ftient \u00c5\u009fi\ncon\u00c5\u009ftiincios pliaz\u00c4\u0083 programele \u00c5\u009fcolare la nivelul de preg\u00c4\u0083tire a elevilor cu\ncare lucreaz\u00c4\u0083. \u00c3\u008ei pas\u00c4\u0083 de viitorul elevilor s\u00c4\u0083i, nu profit\u00c4\u0083 de faptul c\u00c4\u0083 nu \u00c3\u00ael\ncontroleaz\u00c4\u0083 nimeni, d\u00c4\u0083 note din \u00e2\u0080\u009eburt\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, iar \u00c3\u00aen final avem 43% dintre elevii de\n15 ani analfabe\u00c5\u00a3i func\u00c5\u00a3ional. Cine r\u00c4\u0083spunde pentru faptul c\u00c4\u0083 suntem ultimii \u00c3\u00aen\nEuropa la testele PISA? Nimeni! Nu a\u00c5\u009fa stau lucrurile \u00c3\u00aentr-o \u00c5\u00a3ar\u00c4\u0083 normal\u00c4\u0083. \nRecentele\nproiecte de legi ale Educa\u00c5\u00a3iei nu prev\u00c4\u0083d nimic pentru evaluarea eficient\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi\ncinstit\u00c4\u0083 a muncii profesorilor. Propag\u00c4\u0083 mai departe ipocrizia, mistificarea \u00c5\u009fi\nminciuna.\nDe\npierdut, pierde societatea rom\u00c3\u00a2neasc\u00c4\u0083, cet\u00c4\u0083\u00c5\u00a3enii care nu pun piciorul \u00c3\u00aen prag\nspun\u00c3\u00a2nd guvernan\u00c5\u00a3ilor: a\u00c5\u009fa nu se mai poate. Cel pu\u00c5\u00a3in la alegerile din 2024!\nUn comentariu\nSalarizarea pe criterii de performanta este corecta si realizabila daca se doreste. Nu poti oferi acelasi salariu unui indolent care-si bate joc de materie si elevi, cu unul care munceste cu serozitate, cauta metode didactice de-a transmite cunostintele invataceilor, ii pasa de elevi si se straduieste sa-i stimuleze si ajute sa invete. Doar ca este greu, si atunci pilele raman fara cresteri salariale, si vor urla ca sunt discriminati, ca au zeci de ani la catedra, etc. Salarizarea \"la gramada\" la stat este cea mai mare greseala.\nIar despre reducerea ministerelor, secretarilor de stat,si a numarului de bugetari, este discutabil. Acolo taietorii de frunze sunt de fapt familiile politicienilor si cei numiti de ei. Ca au mai \"redus\" ei si de fapt au inmultit structurile. Vom vedea. Oricum suntem la fundul sacului.\n", "comments": [{"author": "d.c.", "text": "\u201dCre\u015fterea salariilor profesorilor, da. Dar \u00een func\u0163ie de performan\u0163a la clas\u0103!\u201d\n\nE..absolut descriminatorie si anticonstitutionala pretentia d-lui Vlaston!\nC\u0103rei categorii de bugetari i s-a mai marit salariul in functie de performanta? Politistilor? Magistratilor? Militarilor? Taiatorilor de frunze la caini plantati de partide in miile de birouri de prin primarii si consilii locale..?\nPoate ca si lui Hellvig, Vlase, Pahon\u021bu, Ciuca si  Iohannis li s-a marit salariul functiie de..performantele lor? As vrea sa stiu si eu cere-s alea..\nSa fim seriosi!  Raportat la gradul lor de pregatire si la importanta lor sociala, profesorii sunt cei prost platiti bugetari! Iar chestia asta n-are nicio legatura cu..\u201dperformanta\u201d..! \nCum sa \u201dperformezi\u201d ca profesor, cand o buna parte din elevi vin imbecilizati de familii si anturaj, iar legile invatamantului mosite de Iohannis cocolo\u0219esc impostorii, plagiatorii si clanurile mafiot din universitati si inspectorate scolare?!"}, {"author": "d.c.", "text": "Acuma,marturisesc ca nu stiu cat a \u201dperformat\u201d dl. Vlaston cat timp fost profesor si daca si-a meritat salariul si a fost multumit de el, si mai ales nu stiu daca chiar are autoritatea morala pentru a le sugera colegilor de bresala s-a lase mai incet cu pretentiile salariale, si sa se rupa mai intai in figuri ce tin de performanta. \nStiu insa ca perioada in care a fost director(16 ani) nu se pune la socoteala, fiind arhicunoscut faptul ca director fara ceva spate politic nu ajunge nimeni, ceea ce inseamna ca pentru calificare in functia asta banoasa primeaza performanta..politica si nu cea profesionala(pe care dumnealui o cere profesorilor simpli).  \nSi chiar mi se pare jenant ca fix dl.Vlaston sa pretinda ca tocmai colegii dumnealui de breasla, profesorii, merita sa fie discriminati in materie de cresteri salariale,impunandu-le \u201dperformanta\u201d ca conditie obligatorie, in timp ce celorlalte categorii de bugatari li se maresc salariile otova, fara nici o conditie legata de performanta."}, {"author": "herr", "text": "profesorii - cobaii dlui profesor?\nasa se pare. \"La sf\u00e2r\u015fitul fiec\u0103rui an \u015fcolar se dau la clas\u0103 teste tip gril\u0103, pentru fiecare elev, generate de aplica\u0163ii informatice, din bazine de itemi unici la nivel de \u0163ar\u0103. [...] Nu \u015ftiu de ce NIMENI (s.m.) nu realizeaz\u0103 avantajul acestui tip de evaluare a profesorilor.\" (autor). \nprobabil fiindca nimeni in lume n-a reusit sa implementeze o idee atat de geniala, care sa duca la evaluarea prestatiei dascalilor de pretutindeni.\niata care e hiba de gandire a dlui profesor. un produs informatic trebuie sa tina cont de toate variabilele importante care concura la procesul de invatamant, ca sa dea rezultate concludente. altfel dai in GIGO. autorul nu tine cont ca succesul educatiei se bazeaza pe 3 factori importanti, proful, elevul si FAMILIA. ca doar nu degeaba la inceput de an scolar parintii semneaza un contract cu unitatea scolara."}, {"author": "d.c.", "text": "Si o veste proasta pentru dl. Vlaston, care, cu siguranta il va intrista:\n\u201d\u00cen ceea ce prive\u0219te salarizarea cadrelor didactice, Ministerul Educa\u021biei a \u00eenaintat c\u0103tre Ministerul Muncii \u0219i Solidarit\u0103\u021bii Sociale, prin adresa nr. 8.551/16.02.2023, o serie de propuneri privind noile grile de salarizare pentru personalul didactic, didactic auxiliar \u0219i nedidactic. Adresa este semnat\u0103 \u0219i asumat\u0103 de reprezentan\u021bii tuturor federa\u021biilor sindicale \u00een domeniul \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului, inclusiv \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul superior. Ministerul Educa\u021biei sus\u021bine principiul stabilirii salariului de baz\u0103 al profesorului debutant la nivelul salariului mediu brut pe economie, urm\u00e2nd ca \u00eentreaga gril\u0103 s\u0103 fie construit\u0103 pornind de la acest principiu.\nM\u00e2ine,18.05.2023,va avea loc prima \u00eent\u00e2lnire a comisiei constituite \u00een vederea negocierii unui nou contract colectiv de munc\u0103\u201d,arat\u0103 comunicatul\u201d(adevarul.ro)\nNici macar o singura mentiune referitoare la conditionarea cresterii salariilor profesorilor functie de \u201dperformanta la clasa\u201d!"}, {"author": "d.c.", "text": "Uf! Si de parca toate astea nu ar fi de-ajuns reprezentan\u021bii sindicatelor din educa\u021bie au transmis azi, 17 mai, c\u0103 r\u0103m\u00e2ne \u00een vigoare organizarea grevei generale.\nVai, ce oameni rai! Sa nu dea ei doi bani pe gargaristica impaciuitorist-ipocrita a lui Ciuca si Ciolacu, iar in plus sa puna si de-o greva pentru marirea salariilor lor de mizerie, fara sa tina cont de \u201dperformanta la clasa\u201d pe care le-o cere dl Vlaston, aduce cu un fel de  r\u0103zmeri\u021b\u0103 tic\u0103loas\u0103 impotriva luminosului regim mitomano-cleptocrato-prostocratic Iohannis+PNL+PSD, razmerita care ar trebui inecat\u0103 in s\u00e2nge de politisti , militari, SRI-sti, SPP-isti  si alte categorii de bugetari carora, fie si numai daca str\u0103nut\u0103 sau trag un p\u00eer\u021b, li se maresc imediat salarile in semn de recunostiinta  pentru integritatea, devotamentul, patriotismul si..mare\u021bele performante(nu, d-le Vlaston?)cu care fie dorm prin tot felu de birouri, fie jefuiesc patria iohannist-penelisit-pesedist-neosecurista !"}, {"author": "d.c.", "text": "Uf! Si de parca toate astea nu ar fi de-ajuns reprezentan\u021bii sindicatelor din educa\u021bie au transmis azi, 17 mai, c\u0103 r\u0103m\u00e2ne \u00een vigoare organizarea grevei generale.\nVai, ce oameni rai! Sa nu dea ei doi bani pe gargaristica impaciuitorist-ipocrita a lui Deca, Ciuca si Ciolacu, iar in plus sa puna si de-o greva pentru marirea salariilor lor de mizerie, fara sa tina cont de \u201dperformanta la clasa\u201d pe care le-o cere dl Vlaston, aduce cu un fel de r\u0103zmeri\u021b\u0103 tic\u0103loas\u0103 impotriva luminosului regim mitomano-cleptocrato-prostocratic Iohannis+PNL+PSD, razmerita care ar trebui inecat\u0103 in s\u00e2nge de catre politisti , militari, SRI-sti, SPP-isti si alte categorii de bugetari buni (nu?)carora, fie si numai daca trag un p\u00eer\u021b, li se maresc imediat salarile in semn de recunostiinta pentru integritatea, devotamentul, patriotismul si..mare\u021bele performante(nu, d-le Vlaston?)cu care fie dorm prin tot felul de birouri, fie jefuiesc cat se poate de ..performant  patria iohannist-penelisit-pesedist-neosecurista !"}, {"author": "anna", "text": "Salarizarea pe criterii de performanta este corecta si realizabila daca se doreste. Nu poti oferi acelasi salariu unui indolent care-si bate joc de materie si elevi, cu unul care munceste cu serozitate, cauta metode didactice de-a transmite cunostintele invataceilor, ii pasa de elevi si se straduieste sa-i stimuleze si ajute sa invete. Doar ca este greu, si atunci pilele raman fara cresteri salariale, si vor urla ca sunt discriminati, ca au zeci de ani la catedra, etc. Salarizarea \"la gramada\" la stat este cea mai mare greseala.\n\nIar despre reducerea ministerelor, secretarilor de stat,si a numarului de bugetari, este discutabil. Acolo taietorii de frunze sunt de fapt familiile politicienilor si cei numiti de ei. Ca au mai \"redus\" ei si de fapt au inmultit structurile. Vom vedea. Oricum suntem la fundul sacului."}, {"author": "Vlaston", "text": "Este corect ce spuneti. Adaug comentariul dv la articol"}, {"author": "d.c.", "text": "Ipocrizie lucie! \nC\u0103rei categorii de bugetari i s-a mai marit salariul in functie de performanta? De ce acest criteriu sa se aplice doar profesorilor?\nToti cei de-acasa minti si va mintiti..!\nMotivele pentru care invatamantul romanesc a ajuns pe janta sunt cu totul altele decet cele ipocrite, debitate de voi! Iata-le:\n- Legile postdecembriste care fac inexistente in scoli regulamentele bazate pe  disciplina, rigurozitate, respectul fata de profesori, pedepsirea abaterilor de la regulament sau..bunul simt.\n- superficialitatea parintilor viz-a-vis de educatia copiilor lor si calitate acestora de..elev. A le oferi cat mai multe, fara le cere seriozitate si rezulate in pregatirea scolara, e greseala cea mai mare pe care o fac parintii fata de viitorul copiilor lor. \n- politizarea si mafiotizarea functiilor de conducere din inspectorate, licee si universitati.\nNemaifiind respectati de elevi, parinti, de societate in general, si nici potejati de lege si regulamente, profesorii fac ce pot."}, {"author": "d.c.", "text": "Mentionez ca nu pledez..pro domo! Nu sunt profesor si nici macar n-am neamuri care lucreaza in invatamant."}, {"author": "Popescu", "text": "Paguboasa mentalitate. Ca sa atragi oamenii buni/dedicati trebuie sa le oferi. A, dupa aia evalueaza cat vrei."}, {"author": "Fleur", "text": "Cred c\u0103 asta spune \u0219i dl Vlaston. Salarii mai mari da, dar pe merit. \u00centr-o firm\u0103 e\u0219ti evaluat \u0219i ai criterii de performan\u021b\u0103, obligatorii de altfel c\u0103 anexa la contractul de munca. Nu e normal sa fie la fel \u0219i la stat?"}, {"author": "Lucifer", "text": "Domnii \"profi\" chiar nu au nicio vin\u0103 pentru cei 42% analfabe\u021bi func\u021bional din Rom\u00e2nia?"}, {"author": "d.c.", "text": "Domnii politisti n-au nicio vina ca  fac afaceri cui interelopii, functionarii de prin mniile de birourui din primarii consilii judetene, societati si institutii de stat, n-au nicio vin\u0103 pentru depresia care-i apuca pe romani cabd stiu ca pentru a obtine un document pierd o gramada de timp si bani, magistratii n-au nicio vina ca iau spaga sa duca dosarele pena in periada prescriptiei..?\nEi bine, cu toata astea absolut toate regimurile conduse de duetul mafiot posdecembrist PNL+PSD le-a majorat salariile, fara sa le ceara \u201dperformanta\u201d."}]}, {"article": "Autorit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile columbiene au g\u00c4\u0083sit \u00c3\u00aen via\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 trei copii \u00c5\u009fi un bebelu\u00c5\u009f, la 17 zile dup\u00c4\u0083 ce avionul de mici dimensiuni la bordul c\u00c4\u0083ruia se aflau al\u00c4\u0083turi de trei adul\u00c5\u00a3i s-a pr\u00c4\u0083bu\u00c5\u009fit \u00c3\u00aen jungla din sudul \u00c5\u00a3\u00c4\u0083rii, a declarat miercuri pre\u00c5\u009fedintele Gustavo Petro, potrivit DPA, citat\u00c4\u0083 de Agerpres.\u00c2\u00a0\n\"Dup\u00c4\u0083 eforturi intense de c\u00c4\u0083utare din partea for\u00c5\u00a3elor noastre militare, i-am g\u00c4\u0083sit \u00c3\u00aen via\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 pe cei patru copii care disp\u00c4\u0083ruser\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 pr\u00c4\u0083bu\u00c5\u009firea avionului \u00c3\u00aen Guaviare. O bucurie pentru \u00c5\u00a3ar\u00c4\u0083\", a scris Petro pe Twitter.\n\u00c2\u00a0 De\u00c8\u0099i pre\u00c8\u0099edintele\u00c2\u00a0Gustavo Petro\u00c2\u00a0a anun\u00c8\u009bat c\u00c4\u0083 cei 4 copii au fost g\u00c4\u0083si\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen via\u00c8\u009b\u00c4\u0083, For\u00c8\u009bele Militare \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 nu au contact cu ace\u00c8\u0099tia, relateaz\u00c4\u0083 eltiempo.com\nChiar \u00c8\u0099i compania c\u00c4\u0083reia \u00c3\u00aei apar\u00c8\u009binea avionul, Avianline Charters, a declarat \u00c3\u00aentr-un comunicat c\u00c4\u0083 apari\u00c8\u009bia minorilor nu a fost \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 confirmat\u00c4\u0083.\nFor\u00c5\u00a3ele armate columbiene i-au localizat miercuri pe cei patru minori - dintre care trei cu v\u00c3\u00a2rste de 13, nou\u00c4\u0083, respectiv patru ani, \u00c5\u009fi un bebelu\u00c5\u009f de 11 luni - dup\u00c4\u0083 ce descoperit un ad\u00c4\u0083post improvizat construit din be\u00c5\u00a3e \u00c5\u009fi crengi \u00c3\u00aen jungl\u00c4\u0083.\nAutorit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile columbiene au mobilizat peste 100 de solda\u00c5\u00a3i, c\u00c3\u00a2ini de c\u00c4\u0083utare \u00c5\u009fi membri ai comunit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ilor indigene locale pentru a-i g\u00c4\u0083si pe copii, care se aflau la bordul unui avion Cessna C206 atunci c\u00c3\u00a2nd acesta s-a pr\u00c4\u0083bu\u00c5\u009fit \u00c3\u00aen jungla amazonian\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen departamentul Caquet\u00c3\u00a1 din sudul \u00c5\u00a3\u00c4\u0083rii, la 1 mai. Cei trei adul\u00c5\u00a3i afla\u00c5\u00a3i la bord au murit \u00c3\u00aen accident.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\n\u00c2\u00a0 Autorit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile columbiene au anun\u00c5\u00a3at mar\u00c5\u00a3i desf\u00c4\u0083\u00c5\u009furarea unei opera\u00c5\u00a3iuni de c\u00c4\u0083ut\u00c4\u0083ri intense ce vizeaz\u00c4\u0083 patru copii disp\u00c4\u0083ru\u00c5\u00a3i \u00c3\u00aen jungla amazonian\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 pr\u00c4\u0083bu\u00c5\u009firea, la \u00c3\u00aenceputul lunii mai, a avionului de mici dimensiuni \u00c3\u00aen care ace\u00c5\u009ftia se aflau \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu al\u00c5\u00a3i doi pasageri \u00c5\u009fi cu pilotul, cei trei din urm\u00c4\u0083 fiind g\u00c4\u0083si\u00c5\u00a3i deceda\u00c5\u00a3i, informeaz\u00c4\u0083 AFP.\n\u00c3\u008entre luni \u00c5\u009fi mar\u00c5\u00a3i, \"trei adul\u00c5\u00a3i au fost g\u00c4\u0083si\u00c5\u00a3i mor\u00c5\u00a3i\", a declarat pentru AFP German Camargo, directorul protec\u00c5\u00a3iei civile din departamentul Meta, unde sunt coordonate opera\u00c5\u00a3iunile de salvare. El a precizat c\u00c4\u0083 minorii c\u00c4\u0083uta\u00c5\u00a3i sunt trei copii cu v\u00c3\u00a2rste de 13, nou\u00c4\u0083, respectiv patru ani, \u00c5\u009fi un bebelu\u00c5\u009f de 11 luni.\nAvionul, un model Cessna 206, a disp\u00c4\u0083rut de pe radare la 1 mai \u00c3\u00aen timp ce survola jungla, \u00c3\u00aen apropiere de San Jos\u00c3\u00a9 Del Guaviare, \u00c3\u00aen departamentul Caqueta, din sudul \u00c5\u00a3\u00c4\u0083rii. Au fost lansate rapid c\u00c4\u0083ut\u00c4\u0083ri aeriene \u00c3\u00aen \u00c3\u00aencercarea de a localiza avionul \u00c5\u009fi pe ocupan\u00c5\u00a3ii acestuia, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 abia luni echipa de salvare a reu\u00c5\u009fit s\u00c4\u0083 ajung\u00c4\u0083 la locul unde acesta s-a pr\u00c4\u0083bu\u00c5\u009fit.\nPotrivit companiei aeriene Avianline Charter, care a operat zborul, trupul pilotului a fost descoperit luni \u00c3\u00aen interiorul aparatului de zbor, iar fotografii ale acestuia din urm\u00c4\u0083 au fost publicate de armat\u00c4\u0083 pe Twitter. Imaginile arat\u00c4\u0083 avionul \u00c3\u00aen pozi\u00c5\u00a3ie vertical\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen mijlocul junglei, cu botul strivit de p\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt.\nArmata columbian\u00c4\u0083, care a colaborat cu popula\u00c5\u00a3ia indigen\u00c4\u0083 din comunit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile aflate \u00c3\u00aen apropierea locului pr\u00c4\u0083bu\u00c5\u009firii \u00c5\u009fi care a folosit c\u00c3\u00a2ini de urm\u00c4\u0083rire, a descoperit \u00c3\u00aen zona accidentului fructe ron\u00c5\u00a3\u00c4\u0083ite, precum \u00c5\u009fi bunuri personale, inclusiv un biberon.\nEchipele de salvare au g\u00c4\u0083sit \"fructe din jungl\u00c4\u0083 ron\u00c5\u00a3\u00c4\u0083ite, a\u00c5\u009fa c\u00c4\u0083 presupunem c\u00c4\u0083 exist\u00c4\u0083 cineva \u00c3\u00aen via\u00c5\u00a3\u00c4\u0083\", a indicat Camargo. Cu toate acestea, jungla este foarte deas\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen aceast\u00c4\u0083 regiune deosebit de greu accesibil\u00c4\u0083. Echipele de salvare au fost nevoite s\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083l\u00c4\u0083toreasc\u00c4\u0083 nou\u00c4\u0083 ore pe r\u00c3\u00a2u pentru a ajunge la locul accidentului. Cauzele accidentului nu au fost \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 stabilite. Potrivit protec\u00c5\u00a3iei civile, pilotul a raportat probleme la motorul avionului \u00c3\u00aenainte ca acesta s\u00c4\u0083 dispar\u00c4\u0083 de pe radare.\u00c2\u00a0 \u00c2\u00a0\n", "comments": null}, {"article": "Guvernul Republicii Moldova a aprobat \u00c3\u00aen \u00c5\u009fedin\u00c5\u00a3a de miercuri dou\u00c4\u0083 proiecte privind denun\u00c5\u00a3area unor acorduri \u00c3\u00aencheiate \u00c3\u00aen cadrul Comunit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ii Statelor Independente (CSI) \u00c5\u009fi ar urma s\u00c4\u0083 renun\u00c8\u009be la altele zece care nu \u00e2\u0080\u009ecorespund situa\u00c5\u00a3iei actuale\u00e2\u0080\u009d, transmite\u00c2\u00a0Agerpres, care citeaz\u00c4\u0083 agen\u00c8\u009biile de pres\u00c4\u0083 Moldpres \u00c5\u009fi EFE.\nPrimul acord se refer\u00c4\u0083 la schimbul de informa\u00c5\u00a3ii privind ap\u00c4\u0083rarea frontierelor statelor membre CSI, \u00c3\u00aencheiat la Moscova la 12 aprilie 1996, iar cel de-al doilea vizeaz\u00c4\u0083 livr\u00c4\u0083rile de m\u00c4\u0083rfuri \u00c3\u00aen interiorul acestui bloc postsovietic, \u00c3\u00aencheiat la Kiev la 20 martie 1992.\n\u00e2\u0080\u009eMotivele de ordin social, politic \u00c5\u009fi economic, care au servit c\u00c3\u00a2ndva drept temei pentru \u00c3\u00aentocmirea acestor acordului, nu mai corespund realit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ilor actuale \u00c3\u00aen domeniul managementului \u00c5\u009fi protec\u00c5\u00a3iei frontierelor de stat\u00e2\u0080\u009d, a precizat Ministerul de Interne de la Chi\u00c8\u0099in\u00c4\u0083u \u00c3\u00aentr-un comunicat de pres\u00c4\u0083.\nDup\u00c4\u0083 \u00c5\u009fedin\u00c5\u00a3a de guvern, ministrul de Interne Ana Revenco a afirmat c\u00c4\u0083 institu\u00c5\u00a3ia sa are 39 de acorduri specifice \u00c3\u00aencheiate \u00c3\u00aen cadrul CSI. \n\u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en urma analizelor, am constatat c\u00c4\u0083 zece sunt deja considerate inoportune \u00c5\u009fi a fost declan\u00c5\u009fat\u00c4\u0083 procedura de denun\u00c5\u00a3are a acestora. Este vorba despre unele acorduri cu privire la trupele de gr\u00c4\u0083niceri, la situa\u00c5\u00a3iile excep\u00c5\u00a3ionale cu caracter natural \u00c5\u009fi tehnogen, la reglementarea activit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ii cu privire la frontiera CSI\u00e2\u0080\u009d, a precizat Revenco.\nLa \u00c3\u00aenceputul acestei s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ni, pre\u00c5\u009fedintele Parlamentului Republicii Moldova, Igor Grosu, a anun\u00c5\u00a3at c\u00c4\u0083 va \u00c3\u00aencepe procedurile p\u00c4\u0083r\u00c4\u0083sirii Adun\u00c4\u0083rii Interparlamentare a CSI.\nOpozi\u00c5\u00a3iei pro-rus\u00c4\u0083 a criticat decizia conducerii de la Chi\u00c8\u0099in\u00c4\u0083u de distan\u00c8\u009bare de CSI pe fondul apropierii de Uniunea European\u00c4\u0083.\nFostul pre\u00c5\u009fedinte pro-rus Igor Dodon a calificat-o drept \u00e2\u0080\u009eun pas ira\u00c5\u00a3ional pentru a-i satisface pe sus\u00c5\u00a3in\u00c4\u0083torii occidentali\u00e2\u0080\u009d \u00c5\u009fi a sus\u00c8\u009binut c\u00c4\u0083 Republica Moldova nu va supravie\u00c5\u00a3ui f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 o cooperare str\u00c3\u00a2ns\u00c4\u0083 cu CSI, Uniunea Economic\u00c4\u0083 Eurasiatic\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi Rusia.\n\u00c8\u0098eful Comitetului pentru Afaceri Interna\u00c5\u00a3ionale din Consiliului Federa\u00c5\u00a3iei (camera superioar\u00c4\u0083 a Parlamentului rus) Grigori Karasin s-a ar\u00c4\u0083tat deranjat de acest proces, consider\u00c3\u00a2ndu-l drept un \u00e2\u0080\u009ejoc politic\u00e2\u0080\u009d numit \u00e2\u0080\u009ejur loialitate Occidentului\u00e2\u0080\u009d. Karasin a amintit c\u00c4\u0083 Republica Moldova nu a mai trimis deja de o jum\u00c4\u0083tate de an un reprezentant la evenimentele Adun\u00c4\u0083rii Interparlamentare a CSI.\n\u00c5\u009eeful Comitetului pentru Afacerile CSI din cadrul Dumei de la Moscova (camera inferioar\u00c4\u0083 a Parlamentului rus) Leonid Kala\u00c5\u009fnikov a sus\u00c8\u009binut la r\u00c3\u00a2ndul s\u00c4\u0083u c\u00c4\u0083 decizia va provoca pierderi economice Republicii Moldova.\nRela\u00c5\u00a3iile dintre Chi\u00c5\u009fin\u00c4\u0083u \u00c5\u009fi Moscova s-au tensionat \u00c3\u00aen ultimii ani pe fondul cre\u00c8\u0099terii amenin\u00c8\u009b\u00c4\u0083rii ruse la adresa Republicii Moldova. \u00c3\u008en contextul r\u00c4\u0083zboiului din Ucraina, condamnat de conducerea de la Chi\u00c8\u0099in\u00c4\u0083u, documente scurse de la Kremlin arat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 regimul de la Moscova a \u00c3\u00aentocmit un plan de acaparare a Republicii Moldova.\n", "comments": [{"author": "Noul", "text": "Era timpul"}, {"author": "din Nord", "text": "Pai Moldova a bagat actele pentru mariajul cu UE ,dar ea e inca ,,putin maritata '' cu CSI ?"}, {"author": "Petru", "text": "Pai in Romania...numai PSD,PLD au pus frine realizarii unei UNIRI.\nAsta s a INPLINTAT NUMAI CU COMUNISTII (NEO?) DE LA PUTERE."}]}, {"article": "Fostul \u00c8\u0099ef de comunicare al premierului britanic a f\u00c4\u0083cut dezv\u00c4\u0083luiri din timpul mandatului lui Boris Johnson.\nUn Boris Johnson furios l-a descris c\u00c3\u00a2ndva, \u00c3\u00aen privat, pe\nEmmanuel Macron ca fiind \"ling\u00c4\u0083ul lui Putin\" \u00c8\u0099i a promis c\u00c4\u0083 \"\u00c3\u00aei\nva da un pumn\", a afirmat un consilier cheie al fostului premier britanic, scrie politico.eu.\nDetaliind experien\u00c8\u009ba sa din timpul haoticului mandat de\npremier al lui Johnson \u00c3\u00aentr-un nou podcast, fostul director de comunicare de la\nDowning Street, Guto Harri, a declarat c\u00c4\u0083 Johnson s-a lansat \u00c3\u00aentr-o tirad\u00c4\u0083\ndespre Macron \u00c3\u00aen lunile care au urmat invaziei pe scar\u00c4\u0083 larg\u00c4\u0083 a Rusiei \u00c3\u00aen\nUcraina, dup\u00c4\u0083 ce pre\u00c8\u0099edintele francez a criticat r\u00c4\u0083spunsul Marii Britanii la\ncriza ucrainean\u00c4\u0083 a refugia\u00c8\u009bilor.\n\"La \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnirea noastr\u00c4\u0083 de diminea\u00c8\u009b\u00c4\u0083, cred c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083\ncu o mic\u00c4\u0083 ga\u00c8\u0099c\u00c4\u0083 dintre noi, s-a lansat \u00c3\u00aentr-un atac violent la adresa lui\nEmmanuel Macron\", a spus Harri. Johnson ar fi spus: \"Este un\ncuv\u00c3\u00a2nt din patru litere care \u00c3\u00aencepe cu C, este un ciudat, este ling\u00c4\u0083u al lui\nPutin\".\"\nPotrivit lui Harri, Johnson s-ar fi referit apoi la dorin\u00c8\u009ba\nde a-i face r\u00c4\u0083u lui Macron \u00c8\u0099i ar fi folosit o insult\u00c4\u0083 anti-francez\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen acest\nsens.\nJohnson a continuat: \"Trebuie s\u00c4\u0083 mergem cu crampoanele\n\u00c3\u00aen sus de data asta\u00e2\u0080\u009d, un termen de rugby care \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen esen\u00c8\u009b\u00c4\u0083, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083nu\u00c8\u0099i. \u00e2\u0080\u009dAvem nevoie de o orgie de b\u00c4\u0083tut broa\u00c8\u0099te. Va trebui s\u00c4\u0083-i dau un pumn \u00c3\u00aen\ncap\".\nUn purt\u00c4\u0083tor de cuv\u00c3\u00a2nt al lui Johnson a declarat c\u00c4\u0083 acesta nu\na recunoscut relatarea lui Harri despre \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnire \u00c8\u0099i nu a jucat niciun rol \u00c3\u00aen\npodcastul de dezv\u00c4\u0083luiri al fostului s\u00c4\u0083u oficial.\nJohnson a avut o rela\u00c8\u009bie problematic\u00c4\u0083 cu Macron \u00c3\u00aen timpul mandatului\ns\u00c4\u0083u. Parisul \u00c8\u0099i Londra au fost deseori \u00c3\u00aen dezacord \u00c3\u00aen ceea ce prive\u00c8\u0099te comer\u00c8\u009bul\npost-Brexit, \u00c3\u00aen timp ce cei doi s-au certat dup\u00c4\u0083 ce Macron a criticat public\nvaccinul coronavirus AstraZeneca din Marea Britanie.\n\"Adev\u00c4\u0083rul este c\u00c4\u0083 Macron nu-l place deloc pe Boris\nJohnson\", a declarat Charles Grant, directorul think tank-ului Centre for\nEuropean Reform, \u00c3\u00aen 2022.\n\"Au existat tensiuni la \u00c3\u00aenceput, c\u00c3\u00a2nd oameni precum\nEmmanuel Macron din Fran\u00c8\u009ba a mers la Moscova pentru a vorbi cu Putin\", a\nspus Harri, referindu-se la vizita lui Macron la Moscova \u00c3\u00aen s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nile care au\nprecedat invazia pe scar\u00c4\u0083 larg\u00c4\u0083 a Ucrainei.\n\"Cred c\u00c4\u0083 Boris a descris-o \u00c3\u00aen privat ca fiind\ngre\u00c8\u009boas\u00c4\u0083\", a ad\u00c4\u0083ugat Harri.\n\u00c3\u008en ciuda faptului c\u00c4\u0083 aparent a amenin\u00c8\u009bat c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aei va face r\u00c4\u0083u\nlui Marcon, Harri a spus c\u00c4\u0083 cei doi b\u00c4\u0083rba\u00c8\u009bi au reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aengroape securea\nr\u00c4\u0083zboiului la scurt timp dup\u00c4\u0083 aceea.\n\"S\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ni mai t\u00c3\u00a2rziu, bine\u00c3\u00aen\u00c8\u009beles, s-au \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083cat. Se\n\u00c3\u00aen\u00c8\u009belegeau foarte bine. Chiar au mers \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 la un whisky la summitul\nG7\", a spus Harri.\n", "comments": [{"author": "Pecos", "text": "Macron lingaul lui Putin ? Asta spune chiar cel care a pupat f...dul lui Donald Trump."}, {"author": "San", "text": "Un observator, chiar mediocru de fin, ar fi constatat ca Macron n-are stofa lui Orban."}]}, {"article": "Raportul publicat mar\u00c8\u009bi de Agen\u00c8\u009bia Interna\u00c8\u009bional\u00c4\u0083 pentru Energie spune foarte clar c\u00c4\u0083 produc\u00c8\u009bia de petrol ruseasc\u00c4\u0083 a atins luna trecut cel mai \u00c3\u00aenalt nivel de la invazia Ucrainei \u00c3\u00aencoace, aduc\u00c3\u00a2nd un pus de 15 miliarde $, asta \u00c3\u00aen ciuda pachetelor succesive de sanc\u00c8\u009biuni occidentale. \u00c2\u00a0\nCifrele sunt absolut surprinz\u00c4\u0083toare: exporturile ruse\u00c8\u0099ti au atins luna trecut\u00c4\u0083 un nivel record de 8,3 milioane barili/zi, ceea ce \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 Moscova nu \u00c8\u0099i-a pus \u00c3\u00aen aplicare amenin\u00c8\u009barea de a reduce produc\u00c8\u009bia cu 500.000 baril/zi. \u00e2\u0080\u009dEste posibil ca Rusia s\u00c4\u0083 creasc\u00c4\u0083 volumul produc\u00c8\u009biei pentru a compensa pierderile de venit survenite\u00e2\u0080\u009d\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u0093 se noteaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen document, posibil ca o referin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 implicit\u00c4\u0083 la\u00c2\u00a0datele publicate de Consiliul UE, o analiz\u00c4\u0083 extins\u00c4\u0083 a efectelor tuturor tipurilor de sanc\u00c8\u009biuni aplicate, situa\u00c8\u009bie confirmat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i de statistica preluat\u00c4\u0083 de cei de la STATISTA:\nSanc\u00c8\u009biunile sunt absolut reale, la fel \u00c8\u0099i efectele. Desigur, dac\u00c4\u0083 analiz\u00c4\u0083m totul ca pe o fotografie fix\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i prin raport cu dispari\u00c8\u009bia rapid\u00c4\u0083 a veniturilor produse de ceea ce fusese, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la invadarea Ucrainei, at\u00c3\u00a2t de permisiva \u00c8\u0099i aproape incon\u00c8\u0099tient de dependent\u00c4\u0083 pia\u00c8\u009b\u00c4\u0083 european\u00c4\u0083. Desigur, veniturile de aici au disp\u00c4\u0083rut \u00c3\u00aen cazul celor mai multe dintre Statele UE, adic\u00c4\u0083 cele care au consim\u00c8\u009bit s\u00c4\u0083 respecte sanc\u00c8\u009biunile, dar fotografia respectiv\u00c4\u0083 se dovede\u00c8\u0099te c\u00c4\u0083 are contururi \u00c8\u0099i ad\u00c3\u00a2ncimi \u00c3\u00aen continu\u00c4\u0083 schimbare, odat\u00c4\u0083 cu apari\u00c8\u009bia unor mi\u00c8\u0099c\u00c4\u0083ri de amploare global\u00c4\u0083 f\u00c4\u0083cute de Rusia \u00c3\u00aen disperare de cauz\u00c4\u0083.\nPrima dintre acestea, cu o rapiditate extraordinar\u00c4\u0083, trebuie men\u00c8\u009bionat\u00c4\u0083 ridicarea la un nivel nemai\u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnit p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 acum a rela\u00c8\u009biei strategice complexe cu China \u00c8\u0099i, \u00c3\u00aen paralel, \u00c3\u00aenceperea consolid\u00c4\u0083rii unei rela\u00c8\u009bii pe acela\u00c8\u0099i format cu India \u00c8\u0099i, apoi, ceea ce se petrece acum, cu multe alte \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri care \u00c3\u00aencep s\u00c4\u0083 formeze o pia\u00c8\u009b\u00c4\u0083 politic\u00c4\u0083 (dublat\u00c4\u0083 de una economic\u00c4\u0083) cu scopul de a ie\u00c8\u0099i din zona de circula\u00c8\u009bie a dolarului \u00c8\u0099i de promovare a schimburilor directe, at\u00c3\u00a2t \u00c3\u00aen monede na\u00c8\u009bionale c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i, prin barter. Rusia a \u00c3\u00aenceput, aproape imediat dup\u00c4\u0083 invadarea Ucrainei \u00c8\u0099i constat\u00c3\u00a2nd care este trendul ce deja de atunci amenin\u00c8\u009ba \u00c3\u00aenghe\u00c8\u009barea rela\u00c8\u009biilor cu \u00c8\u009b\u00c4\u0083rile occidentale, s\u00c4\u0083 redirijeze exporturile sale de hidrocarburi, mai \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2i c\u00c4\u0083tre pie\u00c8\u009bele uria\u00c8\u0099e de desfacere pe care le reprezint\u00c4\u0083 China \u00c8\u0099i India. Pariul a fost riscant \u00c8\u0099i \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 mai este \u00c3\u00aen condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen care, post-pandemie, revenirea la indici de cre\u00c8\u0099tere economic\u00c4\u0083 este lent\u00c4\u0083 sau chiar deosebit de lent\u00c4\u0083 (5%) \u00c3\u00aen cazul Chinei, spre exemplu, dar chiar \u00c8\u0099i a\u00c8\u0099a, dimensiunile cererii sunt at\u00c3\u00a2t d mari, ceea ce est \u00c8\u0099i cazul Indiei, \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t compenseaz\u00c4\u0083 lentoarea recuper\u00c4\u0083rii indicatorilor excep\u00c8\u009bionali de acum c\u00c3\u00a2\u00c8\u009biva ani. \u00c8\u0098i aceast\u00c4\u0083 cre\u00c8\u0099tere a cererii de petrol este \u00c3\u00aen cre\u00c8\u0099tere continu\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen cazul Chinei, cu un record absolut \u00c3\u00aen martie 2023 de 6 milioane de barili pe zi, China devenind \u00c2\u00a0a doua \u00c8\u009bar\u00c4\u0083 din lume consumatoare d petrol dup\u00c4\u0083 SUA.\n\u00c3\u008en plus, Rusia (ca \u00c8\u0099i \u00c8\u009b\u00c4\u0083rile din OPEC+) privesc cu mare aten\u00c8\u009bie schimb\u00c4\u0083rile geo-politic pe care l presupune cre\u00c8\u0099terea global\u00c4\u0083 a cererii de petrol care, \u00c3\u00aen acest an, va atinge 102 milioane de barili/zi, a\u00c8\u0099a cum se indic\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen raportul IEA.\nDesigur, pie\u00c8\u009bele Chinei \u00c8\u0099i Indiei sunt principalele beneficiare (80% din total) pentru exporturile din Rusia. Dar nu numai asta \u00c3\u00aencepe s\u00c4\u0083-i \u00c3\u00aengrijoreze pe europeni c\u00c4\u0083ci, \u00c3\u00aentr-un interviu dat pentru Financial Times, Josep Borrell, \u00c8\u0099eful diploma\u00c8\u009biei europene a fost extrem de critic la adresa unui fenomen pe care-l g\u00c4\u0083se\u00c8\u0099te deosebit de nelini\u00c8\u0099titor, solicit\u00c3\u00a2nd Statele Membre s\u00c4\u0083 ac\u00c8\u009bioneze imediat deoarece India cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 din Rusia petrol pe care-l rafineaz\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i apoi \u00c3\u00aen revinde \u00c3\u00aen Europa dar \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen SUA. Spre exemplu, ieri, India Oil Corporation, o companie care de\u00c8\u009bine 40% din capacit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile na\u00c8\u009bionale de rafinare, a publicat un beneficiu trimestrial \u00c3\u00aen cre\u00c8\u0099te cu aproape 50%, o chestiune care d\u00c4\u0083 de g\u00c3\u00a2ndit \u00c8\u0099tiind c\u00c4\u0083, \u00c3\u00aenaintea invaziei din Ucraina, Rusia nu exporta aproape niciun fel de cantitate de petrol pe pia\u00c8\u009ba indian\u00c4\u0083.\n\u00e2\u0080\u009eDac\u00c4\u0083 carburant de tip diesel sau benzin\u00c4\u0083 ajung \u00c3\u00aen Europa...din India \u00c8\u0099i sunt produse pe baz\u00c4\u0083 de petrol rusesc , cu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 este vorba despre o evitare a sanc\u00c8\u009biunilor \u00c8\u0099i Statele Membre trebuie s\u00c4\u0083 ia m\u00c4\u0083surile care se impun...Este normal ca India s\u00c4\u0083 cumpere petrol rusesc, dar dac\u00c4\u0083 folosesc asta pentru a deveni un centru \u00c3\u00aen care petrolul rusesc este rafinat \u00c8\u0099i apoi s\u00c4\u0083 ne fie v\u00c3\u00a2ndute sub-produsele...atunci trebuie s\u00c4\u0083 ac\u00c8\u009bion\u00c4\u0083m \u00e2\u0080\u009d\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0- a spus Borrell, foarte posibil \u00c3\u00aen avanpremiera discu\u00c8\u009biilor care au loc acum \u00c3\u00aen Japonia, la reuniunea de G7, acolo unde s-ar putea \u00c3\u00aentrevedea un acord privind sanc\u00c8\u009biunea \u00c8\u009b\u00c4\u0083rilor care evit\u00c4\u0083 embargoul \u00c3\u00aempotriva Rusiei. S\u00c4\u0083 vedem cine va fi de acord \u00c8\u0099i pentru ce tip de produse.\nSigur c\u00c4\u0083 prima dimensiune a discu\u00c8\u009biei este, doar aparent, una economic\u00c4\u0083. De fapt, pe fond, totul se face \u00c3\u00aen a\u00c8\u0099teptarea pariului gigantic pe care China \u00c8\u0099i Rusia, \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu partenerii din BRICS, \u00c3\u00ael \u00c3\u00aencearc\u00c4\u0083 promi\u00c8\u009b\u00c3\u00a2nd posibilitatea schimb\u00c4\u0083rii dramatice a ordinii mondiale. Deocamdat\u00c4\u0083, ce \u00c8\u0099tim cu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 este c\u00c4\u0083 echilibrul tradi\u00c8\u009bional este avariat serios \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083 exist\u00c4\u0083 o criz\u00c4\u0083 de \u00c3\u00aencredere profund\u00c4\u0083 ,mai dramatic\u00c4\u0083 dec\u00c3\u00a2t se putea imagina \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083 cu c\u00c3\u00a2\u00c8\u009biva ani. Armele sunt preg\u00c4\u0083tite, sunt de toate felurile \u00c8\u0099i gata de intrat \u00c3\u00aen lupt\u00c4\u0083 sprijinind vechi \u00c8\u0099i noi alian\u00c8\u009be, chiar \u00c8\u0099i acelea \u00c3\u00aen curs de transformare.\nP.S. Ca o concluzie a articolului de ieri,\u00c2\u00a0iat\u00c4\u0083 , din surs\u00c4\u0083 ucrainean\u00c4\u0083\u00c2\u00a0c\u00c4\u0083 acordul privind \u00c3\u00aenceperea redact\u00c4\u0083rii Listei Pierderilor \u00c3\u00aenregistrate \u00c3\u00aen urma agresiunii Rusiei \u00c3\u00aen Ucraina.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\n", "comments": [{"author": "d.c.", "text": "De-o bucata de vreme \u201danalisti\u201d  a caror \u201despertiza\u201d economica nu depaseste plata trasc\u0103ului si primitul restului la bomba de la coltul blocului, tr\u00eembi\u021beaza pericolul \u201dingroparii\u201d economiilor tarilor democrate, civilizate, tehnologizate si prospere cu ajutorul facaturii kaghebisto-comuniste BRICS (acronim pentru Brazilia, Rusia, India, China \u0219i Africa de Sud, tari fondatoare).\nVezi doamne, acest BRICS, conform previziunilor propagandistilor chino-putinisti, ar urma sa rastoarne ordinea economica mondiala, prin eventuala afiliere a noi state, state la fel de inapoiate si cu populatii la fel de indobitocite ca cele din actualele 5 tari membre.\nAsta in conditiile in care, \u00eensumat, PIB-ul \u021barilor din BRICS e 20,7 trilioane de dolari.\nEi bine, numai PIB-ul SUA e 25,035 trilioane de dolari, la care daca mai adaugam si PIB-ul UE-16,613 trilioane dolari si al Japoniei-4,3 trilioane de dolari, al UK, Canadei, etc, e clar ca lumina zile cine vor fi in continuare paduchiosii planetei..!"}, {"author": "d.c.", "text": "Aceeasi \u201danalisti economici\u201d se mai opintesc sa ne convinga  ca economiile  tarilor democrate, civilizate, tehnologizate si prospere vor fi \u201dingropate \u201d de China si Rusia, prin faptul ca comertul dintre tarile Organiza\u021biei de Cooperare de la Shanghai sau BRICS se va face cu pl\u0103ti in ruble  sau yuani...\nEi bine, conform datelor publicate de Banca Interna\u021bional\u0103 din Elve\u021bia, deja peste jum\u0103tate din comer\u021bul mondial se face prin pl\u0103\u021bi \u00een dolari SUA.\nSa mai adaugam la asta comertul care se face prin plati in..euro, in lire sterline sau in yeni japonezi..?\nDeci, toata poliloghia propagandista chino-putinist\u0103 legata de..cum vor ruina Putin si XI  economiile si comertul SUA, UE, Japonia, UK cu ajutorul Organiza\u021biei de Cooperare de la Shanghai si BRICS, sau cu noua moneda comuna pe care vor s-o introduca rusii si chinezii in platile dintre statele BRICS si totodata cele membre ale Organiza\u021biei de Cooperare de la Shanghai, e gargara cu..apa de ploaie."}, {"author": "d.c.", "text": "Tot circul tamp pe care il fac cei doi dictatori sclerozati, Putin si Xi, cu \u201dprietenia\u201d lor de tabloid si cu BRICS incearca sa impuna ideea ca-s \u201dmari si tari\u201d, sperand sa atraga de partea lor si alti dictatori sclerozati, care si ei, la fel ca Putin si Xi, isi  tin popoarele in saracie si indobitocire,. Totul cu scopul de a crea o alianta care sa \u201dingenuncheze\u201d, SUA, UE, Japonia, Canada, Australia, Noua Zeelanda si alte tari democrate, civilizate si prospere.\nIn realitate insa Rusia a ajuns o tara din lumea a 3-a. Se milogeste si pupa in dos pe toti prapaditii planetei, care ar putea-o sustine in razboiul cu Ucraina, cersindu-le  armament si munitie. Si plateste cu materii prime, exact ca tarile africane subdezvoltate, pentru ca altceva nu are..! Iar daca SUA si UE le tranteste usa-n nas si chinezilor, chinezii mor de foame inainte de a apuca sa traga vreun par\u021b in directia Taiwanului."}, {"author": "d.c.", "text": "In ceee ce priveste pericolul militar reprezentat de \u201dalianta\u201d China+Rusia, haideti sa lasam deocamdata SUA, care le scuipa cozi de seminte in cap chinezilor si rusilor in orice domeniu militar  si la orice ora,  si sa luam ca exemplu un popor asiatic, mai mic, dar care i-a calcat in picioare pe chinezi si pe rusi ori de cate ori a vrut! Japonezii! Daca Japonia (tara super-tehnologizata) si-ar trece maine industria pe productia de razboi, ar face-o in doar catva ore si ar produce avioane, tancuri si portavioane de cateva ori  mai repede, mai multe si mai bune decat China comunista si Rusia putinista la un loc, China si Rusia fiind tari  in care mai mult de 50% din populatie e indobitocita, paduchiosa, tembelizata, malnutrita (subnutrita) si trebuie sa pupe o gramada dosuri comuniste sau kagebiste si sa manance toate prostiile ca sa nu crape de foame:))"}, {"author": "d.c.", "text": "Rusia desi are o suprafa\u021b\u0103 de 17.098.250 Km2 \u0219i o popula\u021bie de 146.171.000 de locuitori, este a 11-a economie ca m\u0103rime dup\u0103 volumul PIB-ului. PIB-ul pe cap de locuitor (un indicator foarte bun al nivelului de trai), \u00een 2020 a fost de 8.846 de euro, cu care se afl\u0103 pe locul 67 (din 196 de tari aflate clasamentului mondial), locuitorii s\u0103i avand un nivel de trai mai scazut decat cateva tari africane, sud-americane sau asiatice.\n\nPrin comparatie (cu Rusia) doar statul american California, care are doar 40 de milioane de locuitori si 423.970 km\u00b2 si e a 5-a economie a lumii (inainte Frantei si a Marii Britanii), are un PIB anual aproape de 2 ori mai mare ca Rusia si PIB pe cap de locuitor de 66.877 \u20ac (in anul 2020). Sau statul Texas, care si el, cu doar 29 de milioane de locuitori, are PIB anual si PIB pe cap de locuitor cu mult mai mare decat Rusia!\nIar in China  peste un miliard de oameni traiesc in cea mai crunta saracie! \nAcuma intelegeti cat de \u201dm\u0103reti\u201d sunt rusii si chinezii?"}, {"author": "lu Mitica", "text": "UNII nu inteleg ca a iti raporta PIBul la o moneda SUPRAEVALUATA a DUJMANULUI nu arata realitatea. TREBUIE sa fii prost gramada sa dai resurse palpabile pe hartia igienica $ sau EURO!"}, {"author": "Marius", "text": "Da,ai dreptate..:))De aia umbla Rusia dupa $ sau Euro cu limba scoasa ca-i \"hartie igienica\".Au incercat sa vanda petrol Indiei pe Rupii apoi ai constatat ca nu au ce sa faca cu banii indieni,acum sunt cam blocati cu ei.Rusii fac acum cele mai bune afaceri ,vand pe datorie (pe caiet).Asta-i cale sigura spre succesuri.Ca sa obtina si sprijinul minim al lui Erdogan,Gazprom vinde tot pe caiet gaz Turciei.Ce sa zic,economie sanatoasa au Rusia."}]}, {"article": "Persoanele fizice se pot \u00c3\u00aenscrie \u00c3\u00aen noua sesiune a Programului \"Casa Verde Fotovoltaice\" \u00c3\u00aencep\u00c3\u00a2nd de vineri \u00c5\u009fi p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 pe data de 26 iunie, la ora 00:00, prin intermediul aplica\u00c5\u00a3iei informatice dedicate.\n\u00c3\u008en acela\u00c5\u009fi timp, potrivit Administra\u00c5\u00a3iei Fondului pentru Mediu (AFM), \u00c3\u00aen perioada 27 iunie, ora 10:00 - 29 iunie, ora 23:59, se vor putea \u00c3\u00aenscrie \u00c3\u00aen program \u00c5\u009fi unit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile de cult.\nEstim\u00c4\u0083rile oficialilor arat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083, pe baza bugetului de dou\u00c4\u0083 miliarde de lei alocat pentru 2023, ar urma s\u00c4\u0083 beneficieze de sprijin financiar prin acest program aproximativ 87.500 de gospod\u00c4\u0083rii din \u00c3\u00aentreaga \u00c5\u00a3ar\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen efortul de a-\u00c5\u009fi reduce costurile cu factura la energie.\nP\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen prezent, \u00c3\u00aen cele dou\u00c4\u0083 sesiuni de finan\u00c5\u00a3are ale programului \"Casa Verde Fotovoltaice\", organizate de AFM, au fost aprobate 55.000 de dosare.\n\u00c3\u008en cazul edi\u00c5\u00a3iei din acest an, \u00c3\u00aenscrierea solicitantului se face prin completarea unor c\u00c3\u00a2mpuri predefinite \u00c5\u009fi \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083rcarea documentelor necesare \u00c3\u00aen aplica\u00c5\u00a3ia informatic\u00c4\u0083.\nAcestea din urm\u00c4\u0083 sunt: actul de identitate al solicitantului, valabil la data \u00c3\u00aenscrierii \u00c3\u00aen aplica\u00c5\u00a3ie; certificatul de atestare fiscal\u00c4\u0083 privind obliga\u00c5\u00a3iile de plat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083tre bugetul de stat, emis pe numele solicitantului de c\u00c4\u0083tre organul teritorial de specialitate al Ministerului Finan\u00c5\u00a3elor, \u00c3\u00aen termen de valabilitate la data \u00c3\u00aenscrierii \u00c3\u00aen aplica\u00c5\u00a3ie; certificatul de atestare fiscal\u00c4\u0083 privind impozitele \u00c5\u009fi taxele locale \u00c5\u009fi alte venituri ale bugetului local, emis pe numele solicitantului de c\u00c4\u0083tre autoritatea public\u00c4\u0083 local\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen a c\u00c4\u0083rei raz\u00c4\u0083 teritorial\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c5\u009fi are domiciliul, \u00c3\u00aen termen de valabilitate la data \u00c3\u00aenscrierii \u00c3\u00aen aplica\u00c5\u00a3ie; extras de carte funciar\u00c4\u0083, nu mai vechi de 60 de zile la data \u00c3\u00aenscrierii \u00c3\u00aen aplica\u00c5\u00a3ie; copia c\u00c4\u0083r\u00c5\u00a3ii funciare colective, din care s\u00c4\u0083 rezulte maximum dou\u00c4\u0083 unit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3i individuale trecute pe aceea\u00c5\u009fi carte funciar\u00c4\u0083 care adunate s\u00c4\u0083 fie egale cu un \u00c3\u00aentreg, \u00c3\u00aen cazul imobilelor-construc\u00c5\u00a3ii, dintre care unele p\u00c4\u0083r\u00c5\u00a3i sunt comune, iar restul sunt propriet\u00c4\u0083\u00c5\u00a3i individuale, pentru care se \u00c3\u00aentocmesc o carte funciar\u00c4\u0083 colectiv\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi c\u00c3\u00a2te o carte funciar\u00c4\u0083 individual\u00c4\u0083.\n\"Solicitantul persoan\u00c4\u0083 fizic\u00c4\u0083 se poate \u00c3\u00aenscrie o singur\u00c4\u0083 dat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen cadrul unei sesiuni. \u00c3\u008en cazul \u00c3\u00aen care se depun dou\u00c4\u0083 sau mai multe cereri de finan\u00c5\u00a3are pentru acela\u00c5\u009fi imobil identificat cu num\u00c4\u0083r cadastral, este considerat\u00c4\u0083 eligibil\u00c4\u0083 prima cerere de finan\u00c5\u00a3are care \u00c3\u00aendepline\u00c5\u009fte criteriile de eligibilitate. Pentru solicitantul persoan\u00c4\u0083 fizic\u00c4\u0083, este eligibil proiectul care se implementeaz\u00c4\u0083 la adresa men\u00c5\u00a3ionat\u00c4\u0083 ca domiciliu \u00c3\u00aen cartea de identitate\", men\u00c5\u00a3ioneaz\u00c4\u0083 AFM.\nTotodat\u00c4\u0083, documentele pe care trebuie s\u00c4\u0083 le \u00c3\u00aencarce unit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile de cult pentru a ob\u00c5\u00a3ine finan\u00c5\u00a3are sunt: certificatul de atestare fiscal\u00c4\u0083 privind obliga\u00c5\u00a3iile de plat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083tre bugetul de stat, emis pe numele solicitantului c\u00c4\u0083tre organul teritorial de specialitate al Ministerului Finan\u00c5\u00a3elor, \u00c3\u00aen termen de valabilitate la data \u00c3\u00aenscrierii \u00c3\u00aen aplica\u00c5\u00a3ie; certificatul de atestare fiscal\u00c4\u0083 privind impozitele \u00c5\u009fi taxele locale \u00c5\u009fi alte venituri ale bugetului local; extras de carte funciar\u00c4\u0083, nu mai vechi de 60 de zile la data \u00c3\u00aenscrierii \u00c3\u00aen aplica\u00c5\u00a3ie, din care s\u00c4\u0083 rezulte dreptul de proprietate al solicitantului asupra imobilului construc\u00c5\u00a3ie deservit de sistemul de panouri fotovoltaice pentru care se solicit\u00c4\u0083 finan\u00c5\u00a3area; \u00c3\u00aen cazul \u00c3\u00aen care sistemul de panouri fotovoltaice care deserve\u00c5\u009fte construc\u00c5\u00a3ia se amplaseaz\u00c4\u0083 pe teren, se va prezenta, \u00c3\u00aen plus fa\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 de extrasul de carte funciar\u00c4\u0083 aferent construc\u00c5\u00a3iei, extras de carte funciar\u00c4\u0083, nu mai vechi de 60 de zile la data \u00c3\u00aenscrierii \u00c3\u00aen aplica\u00c5\u00a3ie, din care s\u00c4\u0083 rezulte c\u00c4\u0083 solicitantul este proprietar/de\u00c5\u00a3ine un drept de folosin\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 asupra imobilului teren; acesta poate fi ob\u00c5\u00a3inut de solicitant \u00c5\u009fi \u00c3\u00aen format electronic.\n\u00c5\u009ei \u00c3\u00aen cazul unit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ilor de cult, se admite o singur\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenscriere \u00c3\u00aen cadrul unei sesiuni, pentru un singur imobil.\nDocumentele \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083rcate la momentul \u00c3\u00aenscrierii \u00c3\u00aen aplica\u00c5\u00a3ie nu vor mai putea fi modificate sau re\u00c3\u00aenc\u00c4\u0083rcate ulterior.\nFinan\u00c5\u00a3area se acord\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen cuantum de maximum 20.000 de lei, sub condi\u00c5\u00a3ia suport\u00c4\u0083rii unei contribu\u00c5\u00a3ii proprii a beneficiarului de 2.000 de lei.\nSuma finan\u00c5\u00a3at\u00c4\u0083 de AFM se scade de c\u00c4\u0083tre instalatorul validat din valoarea total\u00c4\u0083 a facturii, iar diferen\u00c5\u00a3a p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la valoarea total\u00c4\u0083 a facturii se suport\u00c4\u0083 de beneficiar din surse financiare proprii.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008enscrierile \u00c3\u00aen programul\u00c2\u00a0Casa Verde Fotovoltaice se fac \u00c3\u00aen acest an online, \u00c3\u00aentr-un mod asem\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tor \u00c3\u00aenscrierilor pentru ob\u00c8\u009binerea voucherelor din Programul Rabla pentru Electrocasnice.\nAstfel, doritorii trebuie s\u00c4\u0083 acceseze link-ul pentru crearea contului AFM:\u00c2\u00a0https://inscrierionline.afm.ro\n1. Ap\u00c4\u0083sa\u00c8\u009bi pe \"Creeaz\u00c4\u0083 cont\"\n2. Introduce\u00c8\u009bi\u00c2\u00a0adresa de mail\n3. Ap\u00c4\u0083sa\u00c8\u009bi pe \"Trimite\u00c8\u009bi codul de verificare\"\n4. Introduce\u00c8\u009bi codul primit pe mail, dup\u00c4\u0083\u00c2\u00a0care ap\u00c4\u0083sa\u00c8\u009bi pe \"Verifica\u00c8\u009bi codul\"\n5.\u00c2\u00a0Parola trebuie sa fie formata din minim 8 caractere, aceasta sa contina minim o litera mare si 3 cifre\nV\u00c4\u0083 recomand\u00c4\u0083m s\u00c4\u0083 salva\u00c8\u009bi parola!\nAten\u00c8\u009bie! \u00c3\u008enscrierile nu pot \u00c3\u00aencepe mai devreme de data de 19 mai pentru persoane fizice, acestora fiindu-le arondate c\u00c3\u00a2te trei zile lucr\u00c4\u0083toare \u00c3\u00aen func\u00c8\u009bie de zona de domiciliu, dup\u00c4\u0083 cum urmeaz\u00c4\u0083:\n", "comments": null}, {"article": "O cerere pentru construc\u00c8\u009bia unui parc fotovoltaic cu o putere de 1.050 de MW a fost deja depus\u00c4\u0083 la ANRE, a declarat \u00c8\u0099eful institu\u00c8\u009biei preciz\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 este o putere instalat\u00c4\u0083 mai mare dec\u00c3\u00a2t un reactor.\n\u00e2\u0080\u009eAm v\u00c4\u0083zut, de c\u00c3\u00a2nd am ajuns la ANRE, o cerere pentru autoriza\u00c5\u00a3ie de \u00c3\u00aenfiin\u00c5\u00a3are - cred c\u00c4\u0083 este cea mai mare de p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 acum, un parc fotovoltaic de aproximativ 1.050 de MW, este doar un exemplu pe care vi-l dau pentru a sublinia apetitul investitorilor de a redeveni juc\u00c4\u0083tori pe aceast\u00c4\u0083 pia\u00c5\u00a3\u00c4\u0083. 1.050 de MW, un singur parc fotovoltaic, o investi\u00c5\u00a3ie foarte mare; \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 o putere instalat\u00c4\u0083 mai mare dec\u00c3\u00a2t un reactor de la Cernavod\u00c4\u0083, care se va construi \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia. De ce echipamente \u00c5\u009fi de ce nivel de echipamente va avea nevoie pentru a fi realizat\u00c4\u0083 aceast\u00c4\u0083 investi\u00c5\u00a3ie? \u00c5\u009ei pentru a nu muta dependen\u00c5\u00a3a de la gazul natural rusesc c\u00c4\u0083tre echipamente produse \u00c3\u00aen alte p\u00c4\u0083r\u00c5\u00a3i ale lumii - cred c\u00c4\u0083 foarte important pentru Rom\u00c3\u00a2nia este s\u00c4\u0083 avem o fabric\u00c4\u0083 de panouri fotovoltaice care s\u00c4\u0083 deserveasc\u00c4\u0083 pia\u00c5\u00a3a de aici\u00e2\u0080\u009d, a spus George-Sergiu Niculescu, pre\u00c5\u009fedintele Autorit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ii Na\u00c5\u00a3ionale de Reglementare \u00c3\u00aen domeniul Energiei (ANRE), potrivit Agerpres. \n\u00c3\u008en opinia sa, Rom\u00c3\u00a2nia poate s\u00c4\u0083 reprezinte o pia\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 foarte important\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi care s\u00c4\u0083 deserveasc\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi alte pie\u00c5\u00a3e, av\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen vedere faptul c\u00c4\u0083 este plasat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentr-o zon\u00c4\u0083 strategic\u00c4\u0083. \n\u00e2\u0080\u009eCred c\u00c4\u0083 lipse\u00c5\u009fte din Rom\u00c3\u00a2nia o fabric\u00c4\u0083 de produc\u00c8\u009bie de panouri fotovoltaice. Eu cred c\u00c4\u0083 Rom\u00c3\u00a2nia are avantajul de a fi plasat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentr-o zon\u00c4\u0083 strategic\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen a\u00c5\u009fa fel \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t, dac\u00c4\u0083 vom avea astfel de investi\u00c5\u00a3ii, nu doar vom deservi pia\u00c5\u00a3a intern\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi cererea intern\u00c4\u0083 de echipamente pentru astfel de investi\u00c5\u00a3ii, ci \u00c5\u009fi pia\u00c5\u00a3a regional\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, a ad\u00c4\u0083ugat \u00c5\u009feful ANRE.\n\u00c3\u008en urm\u00c4\u0083 cu dou\u00c4\u0083 zile, exper\u00c8\u009bii\u00c2\u00a0Observatorului Rom\u00c3\u00a2n al S\u00c4\u0083r\u00c4\u0083ciei Energetice (ORSE) atrag aten\u00c8\u009bia\u00c2\u00a0c\u00c4\u0083 investi\u00c8\u009biile \u00c8\u0099i reformele prev\u00c4\u0083zute \u00c3\u00aen pachetul REPowerEU din Planul Na\u00c8\u009bional de Redresare \u00c8\u0099i Rezilien\u00c8\u009b\u00c4\u0083 (PNRR) trebuie s\u00c4\u0083 abordeze cu prioritate problema s\u00c4\u0083r\u00c4\u0083ciei energetice\u00c2\u00a0\n", "comments": null}, {"article": "Pia\u00c8\u009ba imobiliar\u00c4\u0083 din Rom\u00c3\u00a2nia a \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 se stabilizeze, de\u00c8\u0099i evolu\u00c8\u009bia anual\u00c4\u0083 a \u00c3\u00aenregistrat o cre\u00c8\u0099tere de 1,7%, \u00c3\u00aen opozi\u00c8\u009bie cu evolu\u00c8\u009bia pie\u00c8\u009bei reziden\u00c8\u009biale la nivelul Uniunii Europene.\nConform datelor Imobiliare.ro, \u00c3\u00aen primul trimestru din 2023, pre\u00c8\u009burile solicitate pentru propriet\u00c4\u0083\u00c8\u009bile reziden\u00c8\u009biale din Rom\u00c3\u00a2nia s-au apreciat u\u00c8\u0099or, \u00c3\u00aen medie, cu 0,3% fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de trimestrul anterior. \u00c3\u008en ceea ce prive\u00c8\u0099te evolu\u00c8\u009bia anual\u00c4\u0083, constat\u00c4\u0083m o cre\u00c8\u0099tere de 1,7%, \u00c3\u00aen opozi\u00c8\u009bie cu evolu\u00c8\u009bia pie\u00c8\u009bei reziden\u00c8\u009biale la nivelul Uniunii Europene, unde se poate observa o tendin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de u\u00c8\u0099oar\u00c4\u0083 sc\u00c4\u0083dere a pre\u00c8\u009burilor. \n\u00e2\u0080\u009ePia\u00c8\u009ba reziden\u00c8\u009bial\u00c4\u0083 a avut o evolu\u00c8\u009bie surprinz\u00c4\u0083toare \u00c3\u00aen primul trimestru al anului \u00c3\u00aen ciuda unor condi\u00c8\u009bii dificile de finan\u00c8\u009bare \u00c8\u0099i a infla\u00c8\u009biei care a erodat puterea de cump\u00c4\u0083rare. De\u00c8\u0099i am avut o cerere \u00c3\u00aen sc\u00c4\u0083dere, echilibrul s-a men\u00c8\u009binut, deoarece oferta a fost, la r\u00c3\u00a2ndul ei, considerabil mai mic\u00c4\u0083. Avem a\u00c8\u0099adar o pia\u00c8\u009b\u00c4\u0083 reziden\u00c8\u009bial\u00c4\u0083 dinamic\u00c4\u0083, dar pe un fond tranzac\u00c8\u009bional redus. Dac\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen ultimele luni o prognoz\u00c4\u0083 privind evolu\u00c8\u009bia pre\u00c8\u009burilor era dificil de enun\u00c8\u009bat, ast\u00c4\u0083zi, indicatorii pe care \u00c3\u00aei avem la dispozi\u00c8\u009bie ne \u00c3\u00aendeamn\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 credem c\u00c4\u0083 stabilitatea va fi cuv\u00c3\u00a2ntul de ordine \u00c3\u00aen acest an\u00e2\u0080\u009d, Daniel Crainic \u00e2\u0080\u0093 director de marketing Imobiliare.ro.\nCu o valoare de 2.420 euro pe metru p\u00c4\u0083trat, Cluj-Napoca ocup\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen continuare primul loc \u00c3\u00aen clasamentul celor mai mari pre\u00c8\u009buri (medii) solicitate pentru apartamentele scoase la v\u00c3\u00a2nzare \u00c3\u00aen principalele ora\u00c8\u0099e, \u00c3\u00aenregistr\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen primul trimestru din 2023 o cre\u00c8\u0099tere u\u00c8\u0099oar\u00c4\u0083 de 0,3%. \u00c3\u008en plus, pre\u00c8\u009burile din acest centru regional au \u00c3\u00aenregistrat un avans de 8,1% \u00c3\u00aen ultimul an \u00c8\u0099i un avans de 30,8% \u00c3\u00aen ultimii doi ani. \nPe locul al doilea \u00c3\u00aen top se situeaz\u00c4\u0083 Bucure\u00c8\u0099ti, cu un pre\u00c8\u009b mediu de 1.660 de euro pe metru p\u00c4\u0083trat util \u00c8\u0099i un regres de 0,9% \u00c3\u00aen primele trei luni din 2023, \u00c8\u0099i respectiv un avans anual de 0,5% \u00c8\u0099i o cre\u00c8\u0099tere de 12,8% \u00c3\u00aen ultimii doi ani. \nDup\u00c4\u0083 un avans de 0,6% \u00c3\u00aen T1 2023 \u00c8\u0099i de 5,5% \u00c3\u00aen ultimul an, Bra\u00c8\u0099ov a ajuns la o medie de 1.580 de euro pe metru p\u00c4\u0083trat util.Pe urm\u00c4\u0083toarele locuri \u00c3\u00aen clasamentul na\u00c8\u009bional al ritmului de evolu\u00c8\u009bie a pre\u00c8\u009burilor din T1 2023 se afl\u00c4\u0083 Constan\u00c8\u009ba (1.460 \u00e2\u0082\u00ac/mp), Craiova (1.460 \u00e2\u0082\u00ac/mp), Timi\u00c8\u0099oara (1.450 \u00e2\u0082\u00ac/mp), Ia\u00c8\u0099i (1.350 \u00e2\u0082\u00ac/mp), Oradea (1.340 \u00e2\u0082\u00ac/mp), Gala\u00c8\u009bi (1.080 \u00e2\u0082\u00ac/mp) \u00c8\u0099i Ploie\u00c8\u0099ti (1.080 \u00e2\u0082\u00ac/mp). Singurul centru regional care se men\u00c8\u009bine \u00c3\u00aen clasamentul ora\u00c8\u0099elor cu apartamente de minimum 1.000 de euro pe metru p\u00c4\u0083trat util este Br\u00c4\u0083ila (990 \u00e2\u0082\u00ac/mp). \nComparativ cu perioada similar\u00c4\u0083 a anului anterior, datele Imobiliare.ro relev\u00c4\u0083 doar major\u00c4\u0083ri ale pre\u00c8\u009burilor solicitate de v\u00c3\u00a2nz\u00c4\u0083torii din marile ora\u00c8\u0099e. Cel mai semnificativ avans a avut loc \u00c3\u00aen Ia\u00c8\u0099i (+9,8%), urmat de Cluj-Napoca (+8.1%), Oradea (+6,8%), Bra\u00c8\u0099ov (+5,5%) \u00c8\u0099i Ploie\u00c8\u0099ti (+5,2%). Pe urm\u00c4\u0083toarele locuri \u00c3\u00aen topul scumpirilor se afl\u00c4\u0083 Timi\u00c8\u0099oara (+4,6%), Craiova (+3,8%), Br\u00c4\u0083ila (+3,6%), Gala\u00c8\u009bi (+2,7%) \u00c8\u0099i Constan\u00c8\u009ba (+1,8%). \nComparativ cu trimestrul trecut, cererea pentru propriet\u00c4\u0083\u00c8\u009bi reziden\u00c8\u009biale de v\u00c3\u00a2nzare a fost, \u00c3\u00aen primul trimestru din 2023, cu 21.5% mai ridicat\u00c4\u0083 la nivelul celor \u00c8\u0099ase centre regionale supuse analizei. Din acest punct de vedere, cinci din \u00c8\u0099ase ora\u00c8\u0099e analizate au consemnat cre\u00c8\u0099teri, respectiv  Bucure\u00c8\u0099ti (+32,5%), Cluj-Napoca (+30,1%), Timi\u00c8\u0099oara (+8,4%), Ia\u00c8\u0099i (+6,3%), Bra\u00c8\u0099ov (+2,1%). Singurul ora\u00c8\u0099 care a \u00c3\u00aenregistrat o sc\u00c4\u0083dere a interesului pentru achizi\u00c8\u009bia de locuin\u00c8\u009be a fost Constan\u00c8\u009ba (-1,9%). Astfel, \u00c3\u00aen primul trimestru din 2023 aproximativ 124.000 de poten\u00c8\u009biali cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083tori au c\u00c4\u0083utat, pe Imobiliare.ro, locuin\u00c8\u009be \u00c3\u00aen cele \u00c8\u0099ase mari centre regionale ale \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii.\nNum\u00c4\u0083rul propriet\u00c4\u0083\u00c8\u009bilor reziden\u00c8\u009biale (at\u00c3\u00a2t apartamente, c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i case) disponibile spre v\u00c3\u00a2nzare \u00c3\u00aen portalul Imobiliare.ro \u00c3\u00aen marile ora\u00c8\u0099e ale \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii s-a depreciat, per ansamblu, cu 18,8% \u00c3\u00aen ultimul an, fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de cel anterior, ajung\u00c3\u00a2nd la un total de 10.880. Pe parcursul ultimelor 12 luni, toate marile ora\u00c8\u0099e analizate au consemnat deprecieri ale ofertei reziden\u00c8\u009biale de pe pia\u00c8\u009b\u00c4\u0083. \nAstfel, cel mai mare recul, \u00c3\u00aen cuantum de circa 31,3%, a avut loc \u00c3\u00aen Ia\u00c8\u0099i, unde au fost scoase la v\u00c3\u00a2nzare, \u00c3\u00aen T1 2023, 610 propriet\u00c4\u0083\u00c8\u009bi reziden\u00c8\u009biale. Pe locul al doilea se situeaz\u00c4\u0083 Bucure\u00c8\u0099ti, cu un minus de 22,9% (p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 5.430 de propriet\u00c4\u0083\u00c8\u009bi reziden\u00c8\u009biale), acesta fiind urmat de Cluj-Napoca, cu o sc\u00c4\u0083dere de circa 19,1% (p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la un total de 1.260 de anun\u00c8\u009buri). Sc\u00c4\u0083deri anuale au mai avut loc \u00c3\u00aen Constan\u00c8\u009ba (-17,4%), cu 810 propriet\u00c4\u0083\u00c8\u009bi scoase la v\u00c3\u00a2nzare, fiind urmat de Timi\u00c8\u0099oara (-6,8%), unde au fost scoase la v\u00c3\u00a2nzare 1.940 de propriet\u00c4\u0083\u00c8\u009bi \u00c8\u0099i Bra\u00c8\u0099ov (-2,4%, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 840 de oferte).\nAv\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen vedere perioada medie de v\u00c3\u00a2nzare pentru un apartament, Bucure\u00c8\u0099ti poate fi considerat, \u00c3\u00aen momentul de fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083, drept cea mai activ\u00c4\u0083 pia\u00c8\u009b\u00c4\u0083 pe plan na\u00c8\u009bional. Acest centru regional este urmat, din acest punct de vedere, de Timi\u00c8\u0099oara, Constan\u00c8\u009ba, Bra\u00c8\u0099ov, \u00c8\u0099i, respectiv, Cluj-Napoca. \nPe de alt\u00c4\u0083 parte, \u00c3\u00aen ceea ce prive\u00c8\u0099te pia\u00c8\u009ba bucure\u00c8\u0099tean\u00c4\u0083, timpul necesar pentru tranzac\u00c8\u009bionarea unui apartament a fost, \u00c3\u00aen intervalul ianuarie-martie 2023, de 41.5 zile, iar \u00c3\u00aen trimestrul I din 2022 a fost de 56 de zile. O cre\u00c8\u0099tere semnificativ\u00c4\u0083 a perioadei de v\u00c3\u00a2nzare pe segmentul apartamentelor a avut loc trimestrul trecut \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen Bra\u00c8\u0099ov, unde acest indicator a ajuns la 61 de zile (fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de 49 zile \u00c3\u00aen perioada similar\u00c4\u0083 din 2022). \n\u00c3\u008en Timi\u00c8\u0099oara, timpul necesar pentru \u00c3\u00aencheierea unei v\u00c3\u00a2nz\u00c4\u0083ri a crescut de la 47.5 de zile \u00c3\u00aen trimestrul I din 2022 la 56 de zile \u00c3\u00aen perioada similar\u00c4\u0083 din 2023. \u00c3\u008en Constan\u00c8\u009ba, \u00c3\u00aen perioada ianuarie - martie 2023, o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 este tranzac\u00c8\u009bionat\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen medie, \u00c3\u00aen 59 de zile (valoare ce reprezint\u00c4\u0083 o stagnare a perioadei, comparativ cu anul anterior). \u00c3\u008en Cluj-Napoca, acest indicator a sc\u00c4\u0083zut u\u00c8\u0099or, de la 97 de zile (\u00c3\u00aen T1 2022) la 96.5 de zile, \u00c3\u00aen T1 2023.\nMarja de negociere este calculat\u00c4\u0083 ca diferen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentre pre\u00c8\u009bul de v\u00c3\u00a2nzare \u00c8\u0099i ultimul pre\u00c8\u009b cerut. \u00c3\u008en patru din cele cinci mari ora\u00c8\u0099e ale \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii acest indicator s-a situat, trimestrul trecut, la un nivel mai sc\u00c4\u0083zut comparativ cu perioada similar\u00c4\u0083 a anului trecut. \u00c3\u008en momentul de fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083, cea mai mare marj\u00c4\u0083 de negociere, de peste 3,5%, poate fi g\u00c4\u0083sit\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Bucure\u00c8\u0099ti \u00c8\u0099i Timi\u00c8\u0099oara. Spre compara\u00c8\u009bie, \u00c3\u00aen perioada similar\u00c4\u0083 a anului trecut, aceasta se situa la aproximativ 3,7%. Un alt ora\u00c8\u0099 \u00c3\u00aen care disponibilitatea v\u00c3\u00a2nz\u00c4\u0083torilor de a l\u00c4\u0083sa la pre\u00c8\u009b dep\u00c4\u0083\u00c8\u0099e\u00c8\u0099te u\u00c8\u0099or pragul de 3% este Cluj-Napoca \u00e2\u0080\u0093 unde, \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083 cu un an, acest indicator se situa la 3,5%. Urm\u00c4\u0083torul centru regional din clasamentul celor mai mari marje de negociere este Bra\u00c8\u0099ov, cu 2,7% (\u00c3\u00aen sc\u00c4\u0083dere fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de perioada similar\u00c4\u0083 a anului trecut). \nPe de alt\u00c4\u0083 parte, acest indicator s-a depreciat semnificativ \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen Constan\u00c8\u009ba. Astfel, \u00c3\u00aen acest ora\u00c8\u0099 marja de negociere a sc\u00c4\u0083zut de la 4,3% (valoare medie \u00c3\u00aenregistrat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen T1 2022) la 1,8%, \u00c3\u00aen primul trimestru din 2023.\n\u00c3\u008en primul trimestru din 2023, bugetul pe care se a\u00c8\u0099teapt\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael aloce cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083torii din Bucure\u00c8\u0099ti pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 monocameral\u00c4\u0083 este \u00c3\u00aen medie, de 46.500 de euro, potrivit unui studiu realizat de agregatorul Imoradar24.ro, care a analizat inten\u00c8\u009biile de tranzac\u00c8\u009bionare ale utilizatorilor site-ului. \u00c3\u008en ceea ce prive\u00c8\u0099te achizi\u00c8\u009bia unei locuin\u00c8\u009be cu dou\u00c4\u0083 camere, cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083torii inten\u00c8\u009bioneaz\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 ofere o medie de 75.250 de euro, \u00c3\u00aen timp ce pentru trei camere, ace\u00c8\u0099tia au \u00c3\u00aen vedere un buget de 106.000 de euro. \nCapitala \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii este surclasat\u00c4\u0083 de Cluj-Napoca, unde cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083torii au inten\u00c8\u009bia s\u00c4\u0083 aloce \u00c3\u00aen medie 64.750 de euro pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 monocameral\u00c4\u0083, respectiv 111.000 de euro pentru una bicameral\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i 135.990 de euro pentru una tricameral\u00c4\u0083.  \n\u00c3\u008en Timi\u00c8\u0099oara, a\u00c8\u0099tept\u00c4\u0083rile cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083torilor pentru o garsonier\u00c4\u0083 se situeaz\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen medie, la 36.500 de euro, 69.800 de euro pentru un apartament cu dou\u00c4\u0083 camere \u00c8\u0099i 92.990 de euro pentru un apartament cu trei camere. \n\u00c3\u008en ceea ce prive\u00c8\u0099te a\u00c8\u0099tept\u00c4\u0083rile cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083torilor din Bra\u00c8\u0099ov, pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 monocameral\u00c4\u0083 ace\u00c8\u0099tia sunt dispu\u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 ofere \u00c3\u00aen medie 43.000 de euro, respectiv 71.000 de euro pentru una bicameral\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i 95.000 de euro pentru una tricameral\u00c4\u0083. \n\u00c3\u008en Ia\u00c8\u0099i, a\u00c8\u0099tept\u00c4\u0083rile cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083torilor pentru o garsonier\u00c4\u0083 se situeaz\u00c4\u0083 la o medie de 28.000 de euro, 65.000 de euro pentru un apartament cu dou\u00c4\u0083 camere \u00c8\u0099i 80.000 de euro pentru un apartament cu trei camere. \nCump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083torii din Constan\u00c8\u009ba au \u00c3\u00aen vedere un buget mediu de 46.000 euro pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 monocameral\u00c4\u0083, respectiv 74.150 de euro pentru una bicameral\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i 99.000 de euro pentru una tricameral\u00c4\u0083. \nBucure\u00c8\u0099ti \u00c8\u0099i Cluj-Napoca \u00c3\u00aen topul celor mai scumpe chirii. Cele mai accesibile chirii pot fi g\u00c4\u0083site \u00c3\u00aen Oradea\n\u00c3\u008en ceea ce prive\u00c8\u0099te chiriile solicitate pe categorii de apartamente, Bucure\u00c8\u0099tiul se afl\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen mod firesc, \u00c3\u00aen fruntea marilor ora\u00c8\u0099e, cu valori medii de 320 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru garsoniere, 500 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru dou\u00c4\u0083 camere \u00c8\u0099i, respectiv, 700 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru trei camere. \nCapitala \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii este urmat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aendeaproape de Cluj-Napoca, unde proprietarii solicit\u00c4\u0083 330 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 monocameral\u00c4\u0083, respectiv 490 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru una bicameral\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i 630 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru una tricameral\u00c4\u0083. \n\u00c3\u008en Timi\u00c8\u0099oara proprietarii solicit\u00c4\u0083 220 de euro pentru \u00c3\u00aenchirierea unei locuin\u00c8\u009be cu o camer\u00c4\u0083, 350 de euro pentru dou\u00c4\u0083 camere \u00c8\u0099i 400 de euro pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 cu trei camere. Pe de alt\u00c4\u0083 parte, \u00c3\u00aen Ia\u00c8\u0099i au fost \u00c3\u00aenregistrate valori medii de 300 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru \u00c3\u00aenchirierea unei garsoniere, 400 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru dou\u00c4\u0083 camere \u00c8\u0099i 500 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru trei camere. \nCele mai accesibile locuin\u00c8\u009be de \u00c3\u00aenchiriat pot fi g\u00c4\u0083site \u00c3\u00aen Oradea, pre\u00c8\u009burile medii lunare situ\u00c3\u00a2ndu-se aici la 170 de euro pentru o garsonier\u00c4\u0083, la 300 de euro pentru un apartament cu dou\u00c4\u0083 camere, \u00c8\u0099i, respectiv, la 320 de euro pentru un apartament cu trei camere.\nSc\u00c4\u0083dere semnificativ\u00c4\u0083 a ofertelor de \u00c3\u00aenchiriere \u00c3\u00aen T1 2023: Ia\u00c8\u0099i \u00c8\u0099i Cluj-Napoca consemneaz\u00c4\u0083 cele mai mari declinuri\nComparativ cu perioada similar\u00c4\u0083 a anului precedent, oferta total\u00c4\u0083 de apartamente \u00c8\u0099i case disponibile spre \u00c3\u00aenchiriere pe portalul Imobiliare.ro, \u00c3\u00aen cele mari centre regionale analizate a fost, \u00c3\u00aen T1 2023, cu 11,4% mai sc\u00c4\u0083zut\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u0093 aceasta cifr\u00c3\u00a2ndu-se, mai exact, la 17.200 de oferte. \nO tendin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 descendent\u00c4\u0083 la acest capitol a putut fi observat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen toate marile ora\u00c8\u0099e, \u00c3\u00aen frunte cu Ia\u00c8\u0099i, unde a fost consemnat un declin de 42,5%, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 770 de anun\u00c8\u009buri. \u00c3\u008en Cluj-Napoca, pe de alt\u00c4\u0083 parte, a avut loc o sc\u00c4\u0083dere anual\u00c4\u0083 de 30,9% (p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la aproape 1.580 de oferte), iar \u00c3\u00aen Bra\u00c8\u0099ov, una de 18,4% (p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 880 de anun\u00c8\u009buri). Sc\u00c4\u0083deri semnificative au mai fost consemnate \u00c3\u00aen Constan\u00c8\u009ba (-7,5%, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 880 oferte), Bucure\u00c8\u0099ti (-6,8%, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la aproape 9.900 de oferte). Timi\u00c8\u0099oara este singurul centru regional care a \u00c3\u00aenregistrat o cre\u00c8\u0099tere de 1,8%, cu p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 3.190 de oferte.\nPotrivit datelor extrase de agregatorul Imoradar24.ro, parte a grupului Imobiliare.ro, chiria\u00c8\u0099ii din Bucure\u00c8\u0099ti sunt dispu\u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 pl\u00c4\u0083teasc\u00c4\u0083 cel mai mult pentru chirii. Astfel, ace\u00c8\u0099tia au \u00c3\u00aen vedere un buget mediu de 250 de euro pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 monocameral\u00c4\u0083, 350 de euro pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 bicameral\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i respectiv, 475 euro pe lun\u00c4\u0083 pentru trei camere. \nCapitala \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii este urmat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aendeaproape de Cluj-Napoca, unde persoanele care doresc s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenchirieze un apartament cu o camer\u00c4\u0083 au \u00c3\u00aen vedere acela\u00c8\u0099i buget de  250 de euro, 350 de euro pentru dou\u00c4\u0083 camere \u00c8\u0099i 475 de euro pentru trei camere.  \u00c3\u008en Timi\u00c8\u0099oara, a\u00c8\u0099tept\u00c4\u0083rile chiria\u00c8\u0099ilor pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 monocameral\u00c4\u0083 se situeaz\u00c4\u0083 la 200 de euro, respectiv 300 de euro pentru una bicameral\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i 350 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru una tricameral\u00c4\u0083. \nChiria\u00c8\u0099ii care doresc s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenchirieze un apartament cu o camer\u00c4\u0083 din Bra\u00c8\u0099ov au \u00c3\u00aen vedere un buget de 250 de euro, 370 de euro pentru un apartament cu dou\u00c4\u0083 camere \u00c8\u0099i 468 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru un apartament cu trei camere. Conform datelor Imoradar24.ro care doresc s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenchirieze un apartament cu o camer\u00c4\u0083 din Ia\u00c8\u0099i sunt dispu\u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 ofere p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 200 de euro, respectiv 300 de euro pentru o locuin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 bicameral\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i 365 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru una tricameral\u00c4\u0083.  \u00c3\u008en cele din urm\u00c4\u0083, chiria\u00c8\u0099ii din Constan\u00c8\u009ba au \u00c3\u00aen vedere un buget de 250 euro pentru o garsonier\u00c4\u0083, 350 de euro pentru un apartament cu dou\u00c4\u0083 camere \u00c8\u0099i 450 de euro pe lun\u00c4\u0083 pentru un apartament cu trei camere. \n", "comments": null}, {"article": "Ast\u00c4\u0083zi, pre\u00c8\u0099edintele Joe Biden prime\u00c8\u0099te reprezentan\u00c8\u009bii republicanilor dar f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 prea mari speran\u00c8\u009be de a rezolva situa\u00c8\u009bia realmente conflictual\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen ce prive\u00c8\u0099te datoria public\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i asta, \u00c3\u00aen cel mai negru scenariu, ar \u00c3\u00aensemna c\u00c4\u0083 SUA ar putea ajunge \u00c3\u00aen situa\u00c8\u009bie de faliment. Ar fi nevoie \u00e2\u0080\u0093 \u00c8\u0099i asta vor democra\u00c8\u009bii \u00e2\u0080\u0093 s\u00c4\u0083 se ajung\u00c4\u0083 foarte rapid la un acord bi-partizan pentru \u00e2\u0080\u009eridicarea nivelului datoriei public\u00e2\u0080\u009d, manevr\u00c4\u0083 legislativ\u00c4\u0083 disperat\u00c4\u0083 dar strict necesar\u00c4\u0083 pentru ca prima economie a lumii s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i poat\u00c4\u0083 achita facturile, s\u00c4\u0083 achite salariile func\u00c8\u009bionarilor \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 ramburseze crean\u00c8\u009bierii. \u00e2\u0080\u009e Cu toate astea, pr\u00c4\u0083pastia \u00c3\u00aentre pozi\u00c8\u009bia Pre\u00c8\u0099edintelui \u00c8\u0099i ce a republicanilor este imens\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d a estimat ieri Janet Yellen, Secretar pentru Tezaur.\n\u00c3\u008enc\u00c4\u0083 nimeni nu-\u00c8\u0099i \u00c3\u00aenchipuie c\u00c4\u0083 s-ar putea petrece cu adev\u00c4\u0083rat a\u00c8\u0099a ceva, chiar dac\u00c4\u0083 din ce \u00c3\u00aen ce mai mul\u00c8\u009bi economi\u00c8\u0099ti dau avertismente dintre cele mai \u00c3\u00aensp\u00c4\u0083im\u00c3\u00a2ntate despre realitatea amenin\u00c8\u009b\u00c4\u0083rii care se poate concretiza chiar de la \u00c3\u00aenceputul lunii viitoare \u00c3\u00aen cazul \u00c3\u00aen care republicanii \u00c8\u0099i democra\u00c8\u009bii nu vor ajunge la un acord pentru cre\u00c8\u0099terea plafonului datoriei de peste 31 trilioane $ doar la nivelul \u00c3\u00aenregistrat la 31 ianuarie, de atunci \u00c3\u00aen ridicare permanent\u00c4\u0083 . Acum, nivelul datoriei americane se cifreaz\u00c4\u0083 la 31.381 miliare dolari, conform datelor oferite de Departamentelor americane ale \u00c2\u00a0tezaurului \u00c8\u0099i cel al comer\u00c8\u009bului.\nNu mai e vorba nici de specula\u00c8\u009bii r\u00c4\u0083uvoitoare sau despre analize alarmiste generate de tabloide specializate \u00c3\u00aen lansarea pe pia\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de diverse zvonuri menite s\u00c4\u0083 aprind\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i mai mult campania electoral\u00c4\u0083 deja neoficial demarat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen vederea preziden\u00c8\u009bialelor de anul viitor.\nEste vorba despre o analiz\u00c4\u0083 cum nu se poate mai oficial\u00c4\u0083 realizat\u00c4\u0083 de Serviciul de buget al Congresului american (CBO), agen\u00c8\u009bie independent\u00c4\u0083 politic \u00c8\u0099i care a publicat vineri un document senza\u00c8\u009bional din toate punctele de vedere.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0Documentul respectiv\u00c2\u00a0(v\u00c4\u0083 rog s\u00c4\u0083 accesa\u00c8\u009bi nu numai analiza extins\u00c4\u0083 ci \u00c8\u0099i Data Overwiev\u00c2\u00a0pentru a \u00c3\u00aen\u00c8\u009belege \u00c8\u0099ocul realmente enorm pe care l-a produs \u00c3\u00aen lumea economi\u00c8\u0099tilor \u00c8\u0099i, mai ales, \u00c3\u00aen ca a politicienilor din \u00c3\u00aentreaga lume, acum din ce \u00c3\u00aen ce mai con\u00c8\u0099tien\u00c8\u009bi de efectele de tip \u00e2\u0080\u009ebulg\u00c4\u0083re de z\u00c4\u0083pad\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d pe care le-ar avea eventuala intrare a SUA \u00c3\u00aen incapacitate de plat\u00c4\u0083, fi \u00c8\u0099i chiar pe termen scurt. Nu este vorba despre efectele sociale \u00c8\u0099i economic care s-ar crea pe pia\u00c8\u009ba american\u00c4\u0083, despre furtuna greu de oprit \u00c3\u00aen institu\u00c8\u009biile bancare, ci \u00e2\u0080\u0093 ceea ce poate interesa \u00c3\u00aen primul r\u00c3\u00a2nd Europa - \u00c2\u00a0despre extrem de probabilul efect de contaminare despre care \u00c8\u0099tim c\u00c4\u0083 se va produce cu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 dar despre care, cel pu\u00c8\u009bin \u00c3\u00aen acest moment, nimeni nu \u00c8\u0099tie c\u00c3\u00a2t de mult ar putea dezechilibra economiile Statelor Membre din UE \u00c8\u0099i cum ar modifica perspectivele de cre\u00c8\u0099tere a propriilor lor datorii externe.\nCBO estimase ini\u00c8\u009bial c\u00c4\u0083 intrarea \u00c3\u00aen incapacitate de plat\u00c4\u0083 a SUA s-ar putea produc undeva \u00c3\u00aentre lunile iulie \u00c8\u0099i decembrie, dar evolu\u00c8\u009bia negativ\u00c4\u0083 a indicatorilor economice a f\u00c4\u0083cut ca Departamentul Tezaurului s\u00c4\u0083 vorbeasc\u00c4\u0083 despre data de 1 iunie, estim\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 nivelul actual al datoriei publice reprezint\u00c4\u0083 plafonul maxim pe car-l poate suporta economia. \nIat\u00c4\u0083 previziunile FMI care merg p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen 2024 \u00c3\u00aen cazul \u00c3\u00aen care se p\u00c4\u0083streaz\u00c4\u0083 actualul ritm de cre\u00c8\u0099tere al datoriei americane:\nAve\u00c8\u009bi\u00c2\u00a0aici\u00c2\u00a0textul scrisorii, plin\u00c4\u0083 de adev\u00c4\u0083rul disper\u00c4\u0083rii, pe care Janet Yellen o adreseaz\u00c4\u0083 parlamentarilor americani \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen care se spune c\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009edup\u00c4\u0083 cum \u00c8\u0099ti\u00c8\u009bi plafonul datoriei reprezint\u00c4\u0083 suma total\u00c4\u0083 de bani pe care guvernul SUA este autorizat s-o \u00c3\u00aemprumute pentru a-\u00c8\u0099i \u00c3\u00aendeplini obliga\u00c8\u009biile sale legale, inclusiv cele legate de securitatea social\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen domeniul Medicare, salariile \u00c2\u00a0militarilor, dob\u00c3\u00a2nzile legate de datoria na\u00c8\u009bional\u00c4\u0083, returnarea impozitelor \u00c8\u0099i alte pl\u00c4\u0083\u00c8\u009bi\u00e2\u0080\u009d, prezent\u00c3\u00a2nd totodat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i cele dou\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083suri excep\u00c8\u009bionale care, cel pu\u00c8\u009bin pe timp scurt, ar putea potoli criza. Reamintind c\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009eimposibilitatea ca guvernul s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i \u00c3\u00aendeplineasc\u00c4\u0083 obliga\u00c8\u009biile poate provoca daune ireparabile economiei SUA, vie\u00c8\u009bii americanilor \u00c8\u0099i stabilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii financiare globale. \u00c3\u008en trecut, faptul c\u00c4\u0083 guvernul ar fi putut s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i \u00c3\u00aendeplineasc\u00c4\u0083 obliga\u00c8\u009biile a produs daune reale, inclusiv singura sc\u00c4\u0083dere a nota\u00c8\u009biei de credit \u00c3\u00aen istoria noastr\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen 2021. Cre\u00c8\u0099terea sau suspendarea plafonului de credit nu va permite noi angajamente de plat\u00c4\u0083 sau va costa bani pe contribuabili. Pur \u00c8\u0099i simplu, va permite guvernului s\u00c4\u0083 finan\u00c8\u009beze obliga\u00c8\u009biile sale legale pe care le-au luat \u00c3\u00aen trecut at\u00c3\u00a2t Congresul c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i pre\u00c8\u0099edin\u00c8\u009bii celor dou\u00c4\u0083 partide\u00e2\u0080\u009d. \nS\u00c4\u0083 vedem care sunt rezultatele negocierilor \u00c8\u0099i, mai ales, care sunt efectele evenimentelor de acum asupra pie\u00c8\u009belor bursiere \u00c8\u0099i a nivelului de \u00c3\u00aencredere \u00c3\u00aen marile b\u00c4\u0083nci americane, oricum silite s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i modifice politicile de creditare \u00c8\u0099i costurile opera\u00c8\u009biunilor interne \u00c8\u0099i interna\u00c8\u009bionale, eventual limit\u00c3\u00a2nd sprijinul pentru unele companii sectoare sau chiar contacte externe dovedite neprofitabile. Singura \u00c3\u00aentrebare este, pe fond, c\u00c3\u00a2t anume poate fi ridicat acest plafon al datoriilor \u00c3\u00aenainte d explozie, mai ales pe fondul acestor interminabile crize suprapuse de acum. Oare, \u00c3\u00aen tot acest context, singura ie\u00c8\u0099ire posibil\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 fie solu\u00c8\u009bia extrem\u00c4\u0083 a lui Trump care se adresa congresmenilor \u00c8\u0099i senatorilor spun\u00c3\u00a2ndu-le c\u00c4\u0083 dac\u00c4\u0083 nu ob\u00c8\u009bin satisfac\u00c8\u009bie, \u00e2\u0080\u009e...adic\u00c4\u0083 dac\u00c4\u0083 nu vi se dau t\u00c4\u0083ieri bugetare masive, trebuie s\u00c4\u0083 provoca\u00c8\u009bi \u00c3\u00aencetarea pl\u00c4\u0083\u00c8\u009bilor\u00e2\u0080\u009d? \u00c2\u00a0De fapt este vorba despre un joc politic extrem de dur, de o punere de presiune dar care transmite \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 cele mai nedorite mesaje \u00c3\u00aen \u00c3\u00aentreaga lume.\n", "comments": [{"author": "d.c.", "text": "\u201dSUA pot oare intra \u00een incapacitate de plat\u0103 peste dou\u0103 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni?\u201d\n\nDa! Cam de vreo 40 de ani SUA tot intra in incapacitate de plata peste 2 saptamani!:)\nBag seama ca asa le place americanilor: cand intra in faliment sa nu se opresca vreo cateva sute de ani..!\nSau, ma rog, asa le-ar place lui Putin, Xi, ayatollahului Khomeini,sud coreanului Kim Jong-un si altor otrepe sclerozate  kaghebiste, comuniste si islamiste, care conduc tari pline cu paduchiosi si muritori de foame!"}, {"author": "d.c.", "text": "\u201dnord-coreanului Kim Jong-un\u201d, pardon."}, {"author": "d.c.", "text": "Pentru cititorii pe care ii intereseaza cum stau cu adevarat lucrurile(si nu gargara propagandistica anti-americana) cititi si va lamuriti aici: https://adevarul.ro/blogurile-adevarul/de-ce-un-default-insolventa-al-sua-este-un-2266846.html"}, {"author": "mike", "text": "Si unde mai pui ca SUA trebuie sa mai finanteze si razboiul din Ucraina, pentru ca rusii sa nu intre cu  totul in spatiul UE (cu tancurile, adica),iar Europa sa doarma linistita in \"paradisul progresist verde\". Mie nu-mi prea suna a incapacitate de plata ce se intampla acum."}, {"author": "Indianul", "text": "S-a defectat tiparnita ? Nu cred...este doar propaganda, ca sa impoziteze mai mult bogatii din States."}, {"author": "d.c.", "text": "Din respect pentru cititorii care nu stiu, si pentru corecta lor informare.\nPostacul care-si zice \u201dJoe Indianul\u201d, e un trol pesedist din \u201dvechea garda\u201d( isi zicea \u201dFlorin Georgescu\u201d si inca in vreo 4 feluri), iar in prezent e trol pupincurist chino-putinist-erdoganist. In slugarnicia lui tampa, proprie doar pupincuristilor kaghebistilor si comunistilor sclerozati gen Ion Ilescu, Vladimir Putin, Xi Jinping si Erdogan debiteaza tot felul de diversiuni si tembelisme propagandistice \u201dprimite-n plic\u201d de la \u201dCentru\u201d, tragand nadeje ca bou-n jug sa le \u201drepereze onoarea\u201d gunoaielor in simbria carora s-a prostituat si continua s-o faca si in prezent fara nicio jena pe forumuri..!Ca deh, gunoaiele nu pot fi slugarite decat tot de gunoaie:)"}, {"author": "Indianul", "text": "@ Mirela Mustacioasa\n Te doare ca ai fost deconspirata ??\nEu sunt om liber, iar tu esti postac platit de Calugaru&amp;co.\nEu sunt anti bash y nicka. Tu ai ramas blocata pe idolul tau marinaresc...si il ataci pe Iohannis permanent. Ti-ai facut un tel in viata din ura.Pt mintea ta de gutaberca, tot ce este nationalist, suveranist, patriotic este cu...rusii !!!"}, {"author": "Kvasznicza", "text": "Il stim pe Mizerabilul asta ! Joe napolitana! Un gunoi stradal,care caut\u0103 s\u0103 tulbure apele,dar multi participant\u00ee la comentarii pe aici isi bat joc de el tot timpul!"}, {"author": "Phuttebrand", "text": "Nea Untenny TaBarnakke...umple iar lumea dd\u0103 brekkii-brekkelle.\nDin cutia CUUUU???...Prechelle. \nUita\u0219i s\u0103 zici c\u0103 a\u0219a este \u00een fiecare an, c\u0103 e o tactic\u0103 de intimidare folosit\u0103 de ambele p\u0103r\u021bi, dar MAI AL-AESS!!!...de resspooliik\u00e2\u00e2aaaaann...sskeee...cum altfel.\nUnde e porcciia cea mai grass\u0103...datoria-i plafundeass\u0103. \nA\u0219a c\u0103 daa...iar hau-hau cu Unteann la press-ass\u0103...s\u0103 alunece bine brekkeaua.\nLa pachet cu \u201edezastruassa ploaie de assear\u0103\u201d!!!\nS-a format o balt\u0103!...chiar."}, {"author": "Kvasznicza", "text": "UNTEANU este de fapt...margarina! Adica un chimical!"}]}, {"article": "Mamele singure \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i unesc for\u00c8\u009bele sub acela\u00c8\u0099i acoperi\u00c8\u0099 pentru a \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bi povara facturilor \u00c8\u0099i responsabilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile legate de \u00c3\u00aengrijirea copiilor, relateaz\u00c4\u0083 Daily Mail.\nAceste aranjamente, denumite \u00e2\u0080\u009emommunes\", apar pe tot teritoriul Americii, iar femeile au apelat la re\u00c8\u009belele de socializare pentru a-\u00c8\u0099i \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083rt\u00c4\u0083\u00c8\u0099i experien\u00c8\u009bele legate de mutarea \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083.\u00c2\u00a0\nC\u00c4\u0083snicia lui Kristin Batykefer s-a destr\u00c4\u0083mat \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083 cu un an, iar ea \u00c8\u0099i-a pierdut locul de munc\u00c4\u0083, r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c3\u00a2nd f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 venituri \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 un loc unde s\u00c4\u0083 stea.\u00c2\u00a0\nDoi prieteni au g\u00c4\u0083zduit-o pe ea \u00c8\u0099i pe fiica ei, \u00c3\u00aen prezent \u00c3\u00aen v\u00c3\u00a2rst\u00c4\u0083 de patru ani, \u00c3\u00aen casa lor de l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Jacksonville, Florida. La scurt timp dup\u00c4\u0083 aceea, cea mai bun\u00c4\u0083 prieten\u00c4\u0083 a lui Batykefer, Tessa Gilder, a trecut printr-un divor\u00c8\u009b \u00c8\u0099i s-a mutat \u00c8\u0099i ea cu cei doi copii ai s\u00c4\u0083i, de cinci \u00c8\u0099i patru ani.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en prezent, Batykefer, \u00c3\u00aen v\u00c3\u00a2rst\u00c4\u0083 de 32 de ani, \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083rt\u00c4\u0083\u00c8\u0099e\u00c8\u0099te via\u00c8\u009ba cu cei 45.000 de urm\u00c4\u0083ritori ai s\u00c4\u0083i, \u00c3\u00aen timp ce at\u00c3\u00a2t ea, c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i Gilder \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i pun la comun resursele pentru a-\u00c8\u0099i cre\u00c8\u0099te copiii.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en anul 2022, \u00c3\u00aen SUA existau 10,9 milioane de familii monoparentale cu un copil cu v\u00c3\u00a2rsta sub 18 ani, conform Biroului de recens\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt al SUA.\u00c2\u00a0\nDintre aceste familii monoparentale, 80% erau coordonate de o mam\u00c4\u0083.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009eC\u00c3\u00a2nd a trebuit s\u00c4\u0083-mi p\u00c4\u0083r\u00c4\u0083sesc so\u00c8\u009bul, nu m\u00c4\u0083 puteam g\u00c3\u00a2ndi dec\u00c3\u00a2t la faptul c\u00c4\u0083 acum trebuia s\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083 descurc singur\u00c4\u0083, s\u00c4\u0083 cump\u00c4\u0083r o cas\u00c4\u0083, s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aemi pl\u00c4\u0083tesc singur\u00c4\u0083 facturile \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aemi cresc singur\u00c4\u0083 copilul\u00e2\u0080\u009d, a afirmat Batykefer pentru The New York Times.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009eNu m-am g\u00c3\u00a2ndit niciodat\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083sesc o alt\u00c4\u0083 mam\u00c4\u0083 singur\u00c4\u0083 cu care s\u00c4\u0083 locuiesc \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 o facem \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083. Pur \u00c8\u0099i simplu am intrat \u00c3\u00aen asta\u00e2\u0080\u009d, a mai precizat ea.\u00c2\u00a0\nBatykefer, al c\u00c4\u0083rei divor\u00c8\u009b a fost finalizat \u00c3\u00aen luna februarie \u00c8\u0099i care \u00c3\u00aen prezent\u00c2\u00a0\u00c3\u00aemparte custodia fiicei sale cu fostul so\u00c8\u009b, este recunosc\u00c4\u0083toare c\u00c4\u0083 fiica lui Gilder este de aceea\u00c8\u0099i v\u00c3\u00a2rst\u00c4\u0083, astfel \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t fiica sa are mereu cu cine s\u00c4\u0083 se joace.\u00c2\u00a0\nEa \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i folose\u00c8\u0099te prezen\u00c8\u009ba \u00c3\u00aen social media pentru a ar\u00c4\u0083ta cum \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i \u00c3\u00aempart ele responsabilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile legate de \u00c3\u00aengrijire celor trei copii care locuiesc \u00c3\u00aen cas\u00c4\u0083.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008entr-un clip video publicat pe TikTok, Batykefer a detaliat cum, atunci c\u00c3\u00a2nd s-a \u00c3\u00aemboln\u00c4\u0083vit, celelalte trei femei din cas\u00c4\u0083 i-au f\u00c4\u0083cut pr\u00c4\u0083jituri \u00c8\u0099i sup\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i au dus copiii \u00c3\u00aen parc pentru ca ea s\u00c4\u0083 se poat\u00c4\u0083 odihni.\u00c2\u00a0\nTotodat\u00c4\u0083, le d\u00c4\u0083 sfaturi celorlal\u00c8\u009bi \u00c8\u0099i \u00c3\u00aei \u00c3\u00aencurajeaz\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i \u00c3\u00aenfiin\u00c8\u009beze propriul mommune.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008entr-un alt videoclip, ea a spus: \u00e2\u0080\u009eDac\u00c4\u0083 e\u00c8\u0099ti o mam\u00c4\u0083 singur\u00c4\u0083, \u00c8\u009bi-a\u00c8\u0099 spune s\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083se\u00c8\u0099ti o alt\u00c4\u0083 mam\u00c4\u0083 singur\u00c4\u0083 cu care s\u00c4\u0083 te potrive\u00c8\u0099ti \u00c3\u00aen ceea ce prive\u00c8\u0099te valorile \u00c8\u0099i apoi s\u00c4\u0083 vorbe\u00c8\u0099ti cu ea despre asta\".\u00c2\u00a0\nMai mult dec\u00c3\u00a2t at\u00c3\u00a2t, Batykefer arat\u00c4\u0083 avantajele de a locui cu alte femei: poate merge la plaj\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i la concerte f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 se preocupe de responsabilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile legate de \u00c3\u00aengrijirea copiilor care vin odat\u00c4\u0083 cu statutul de p\u00c4\u0083rinte singur.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en plus, Batykefer \u00c8\u0099i Gilder au \u00c3\u00aencheiat un contract cu un produc\u00c4\u0083tor de televiziune pentru un reality show.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en prezent, cele dou\u00c4\u0083 femei \u00c8\u0099i cei trei copii locuiesc \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen casa cu patru dormitoare de l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Jacksonville, dar sper\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 foloseasc\u00c4\u0083 toate fondurile ob\u00c8\u009binute \u00c3\u00aen urma emisiunii pentru a cump\u00c4\u0083ra o cas\u00c4\u0083.\u00c2\u00a0\nFemeile nu sunt singure \u00c3\u00aen aranjament, iar acesta nu este cu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 o idee nou\u00c4\u0083. Mamele au \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bit casa de secole.\u00c2\u00a0\n \u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en culturile latino-americane, exist\u00c4\u0083 aceast\u00c4\u0083 idee de co-mam\u00c4\u0083, o persoan\u00c4\u0083 care te sprijin\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i te ajut\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u009bi cre\u00c8\u0099ti copiii\u00e2\u0080\u009d, a afirmat pentru The New York Times Grace Bastidas, redactor-\u00c8\u0099ef al site-ului Parents.com.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en urm\u00c4\u0083 cu un an, Holly Harper, din Washington, D.C., a detaliat modul \u00c3\u00aen care a cump\u00c4\u0083rat o cl\u00c4\u0083dire de patru apartamente cu prietena sa Herrin Hopper, dup\u00c4\u0083 ce s-a desp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bit de partenerul ei \u00c3\u00aen 2018 \u00c8\u0099i a v\u00c3\u00a2ndut casa familiei lor.\u00c2\u00a0\nEa a declarat c\u00c4\u0083 acest aranjament este un \u00e2\u0080\u009eparadis pentru copii\".\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008entr-un articol publicat de Insider, ea a explicat c\u00c4\u0083 \u00c8\u0099tia c\u00c4\u0083 ar fi fost imposibil s\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083seasc\u00c4\u0083 un duplex sau un apartament \u00c3\u00aen zon\u00c4\u0083 cu \u00e2\u0080\u009ebugetul ei de mam\u00c4\u0083 singur\u00c4\u0083, care lucreaz\u00c4\u0083 pe cont propriu\", dar a vrut s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 o investi\u00c8\u009bie.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009ePentru a putea face acest lucru, am g\u00c4\u0083sit o alt\u00c4\u0083 mam\u00c4\u0083 singur\u00c4\u0083 cu care s\u00c4\u0083 locuiesc, cu acelea\u00c8\u0099i nevoi ca ale mele - spa\u00c8\u009biu, confort, o cas\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, a declarat ea. \u00e2\u0080\u009eA fost o schimbare nu doar pentru noi, ci \u00c8\u0099i pentru copiii no\u00c8\u0099tri\u00e2\u0080\u009d, a mai ad\u00c4\u0083ugat Hopper.\u00c2\u00a0\nHopper, care are o fiic\u00c4\u0083, a spus c\u00c4\u0083 a t\u00c3\u00a2njit \u00c3\u00aentotdeauna dup\u00c4\u0083 o astfel de comunitate, precum cele pe care le-a v\u00c4\u0083zut \u00c3\u00aen emisiunile sale preferate de televiziune. Dup\u00c4\u0083 divor\u00c8\u009b, ea \u00e2\u0080\u009ea jurat s\u00c4\u0083 fie deschis\u00c4\u0083 la oportunit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi unice\u00e2\u0080\u009d \u00c8\u0099i, \u00c3\u00aen acest caz, la un aranjament.\u00c2\u00a0\nPrintr-o \u00c3\u00aentors\u00c4\u0083tur\u00c4\u0083 a sor\u00c8\u009bii, una dintre cele mai apropiate prietene ale sale nu numai c\u00c4\u0083 s-a desp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bit de so\u00c8\u009bul ei cam \u00c3\u00aen aceea\u00c8\u0099i perioad\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen care a divor\u00c8\u009bat \u00c8\u0099i ea, dar i-a \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083rt\u00c4\u0083\u00c8\u0099it \u00c8\u0099i \u00e2\u0080\u009evisul\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0\n", "comments": null}, {"article": "Bucure\u00c8\u0099tiul poate fi considerat inima Rom\u00c3\u00a2niei din mai multe puncte de vedere, este o combina\u00c8\u009bie unic\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentre arhitectura lumii vechi \u00c8\u0099i elegan\u00c8\u009ba cl\u00c4\u0083dirilor noi ce se ridic\u00c4\u0083 la tot pasul. Trecutul s\u00c4\u0083u istoric rezoneaz\u00c4\u0083 prin arhitectura deosebit\u00c4\u0083 care puncteaz\u00c4\u0083 peisajul ora\u00c8\u0099ului, pe m\u00c4\u0083sur\u00c4\u0083 ce evolueaz\u00c4\u0083, la fel ca \u00c8\u0099i preferin\u00c8\u009bele locuitorilor s\u00c4\u0083i. Bucure\u00c8\u0099tenii de ast\u00c4\u0083zi sunt un amestec de locuitori prin\u00c8\u0099i \u00c3\u00aen vechile obiceiuri bine \u00c3\u00aenr\u00c4\u0083d\u00c4\u0083cinate \u00c8\u0099i tineri cosmopoli\u00c8\u009bi care \u00c3\u00aembin\u00c4\u0083 tradi\u00c8\u009bia cu flerul contemporan.\nBucure\u00c8\u0099tiul, poate fi considerat inima Rom\u00c3\u00a2niei din mai multe puncte de vedere, este o combina\u00c8\u009bie unic\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentre arhitectura lumii vechi \u00c8\u0099i elegan\u00c8\u009ba cl\u00c4\u0083dirilor noi ce se ridic\u00c4\u0083 la tot pasul.\nTrecutul s\u00c4\u0083u istoric rezoneaz\u00c4\u0083 prin arhitectura deosebit\u00c4\u0083 care puncteaz\u00c4\u0083 peisajul ora\u00c8\u0099ului, pe m\u00c4\u0083sur\u00c4\u0083 ce evolueaz\u00c4\u0083, la fel ca \u00c8\u0099i preferin\u00c8\u009bele locuitorilor s\u00c4\u0083i. Bucure\u00c8\u0099tenii de ast\u00c4\u0083zi sunt un amestec de locuitori prin\u00c8\u0099i \u00c3\u00aen vechile obiceiuri bine \u00c3\u00aenr\u00c4\u0083d\u00c4\u0083cinate \u00c8\u0099i tineri cosmopoli\u00c8\u009bi care \u00c3\u00aembin\u00c4\u0083 tradi\u00c8\u009bia cu flerul contemporan.\nFlorile, prin limbajul lor universal, \u00c8\u0099i-au g\u00c4\u0083sit un loc special at\u00c3\u00a2t \u00c3\u00aen inimile tinerilor, c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i ale persoanelor trecute de prima tinere\u00c8\u009be, fiind alegerea cea mai la \u00c3\u00aendem\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 pentru cadouri sau r\u00c4\u0083sf\u00c4\u0083\u00c8\u009b personal. \u00c2\u00a0\nCa r\u00c4\u0083spuns la pasiunea bucure\u00c8\u0099tenilor \u00c3\u00aen materie de flori, flor\u00c4\u0083riile au \u00e2\u0080\u009c \u00c3\u00aenflorit\u00e2\u0080\u009d \u00c2\u00a0\u00c3\u00aen tot Bucure\u00c8\u0099tiul, oferind o multitudine de buchete \u00c8\u0099i aranjamente pentru toate gusturile \u00c8\u0099i buzunarele, nelipsind trandafirii, crinii sau lalelele ori flori mai exotice, precum orhideele, crinii calla, anthuriumul. \u00c3\u008en cele din urm\u00c4\u0083, oferind o \u00c3\u00aentreag\u00c4\u0083 experien\u00c8\u009b\u00c4\u0083, de la emo\u00c8\u009bia de a alege buchetul preferat, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la oferirea sa celor dragi sau aranjarea pe masa din propria sufragerie. G\u00c4\u0083sirea buchetului perfect \u00c3\u00aen Bucure\u00c8\u0099ti este o c\u00c4\u0083l\u00c4\u0083torie \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2nt\u00c4\u0083toare printr-o lume de flori uimitoare, parfumuri bogate \u00c8\u0099i culori captivante.\nPentru persoanele c\u00c4\u0083rora, comoditatea \u00c8\u0099i rapiditatea reprezint\u00c4\u0083 un factor important \u00c3\u00aen activit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile zilnice, mai ales av\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen vedere stilul de via\u00c8\u009b\u00c4\u0083 dinamic al bucure\u00c8\u0099tenilor, flor\u00c4\u0083rii online se asigur\u00c4\u0083 buchetul cu cele mai proaspete \u00c8\u0099i parfumate flori se g\u00c4\u0083se\u00c8\u0099te \u00c3\u00aentotdeauna la doar c\u00c3\u00a2teva clicuri distan\u00c8\u009b\u00c4\u0083.\nClien\u00c8\u009bii flor\u00c4\u0083riilor online pot comanda florile preferate \u00c8\u0099i le pot trimite \u00c3\u00aen orice col\u00c8\u009b al Bucure\u00c8\u0099tiului sau al jude\u00c8\u009bului Ilfov, \u00c2\u00a0\u00c3\u00aen doar 2-3 ore. Posibilitatea de a primi comanda rapid este un avantaj deloc de neglijat \u00c3\u00aentr-un ora\u00c8\u0099 \u00c3\u00aen care timpul este at\u00c3\u00a2t de pre\u00c8\u009bios.\nFlor\u00c4\u0083ria Amazon\u00c2\u00a0vine \u00c3\u00aen \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mpinarea iubitorilor de flori cu o gam\u00c4\u0083 deosebit\u00c4\u0083 de aranjamente florale, cu peste 5000 de produse \u00c3\u00aen fiecare sezon, pentru a satisface paleta\u00c2\u00a0mare de gusturi \u00c3\u00aen materie de flori, precum \u00c8\u0099i serviciul de livrare flori Bucure\u00c8\u0099ti, disponibil 7 zile pe s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083.\nFie c\u00c4\u0083 este vorba de un buchet clasic de trandafiri ro\u00c8\u0099ii, un aranjament colorat cu flori proaspete de prim\u00c4\u0083var\u00c4\u0083 sau un aranjament floral personalizat, angajamentul fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 de calitate, livrarea rapid\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i satisfac\u00c8\u009bia clien\u00c8\u009bilor sunt elemente ce definesc Flor\u00c4\u0083ria Amazon zi de zi.\n\u00c3\u008encep\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083l\u00c4\u0083toria noastr\u00c4\u0083, \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnim opulentele buchete de bujori, a\u00c8\u0099ezate cu mult stil \u00c3\u00aen vitrinele flor\u00c4\u0083riilor, pentru a fi admirate de trec\u00c4\u0083tori. Simboluri ale prosperit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii, iubirii \u00c8\u0099i onoarei, bujorii se g\u00c4\u0083sesc \u00c3\u00aentr-o gam\u00c4\u0083 de culori ce variaz\u00c4\u0083 de la roz pal la ro\u00c8\u0099u intens \u00c8\u0099i chiar alb. Parfumul lor dulce \u00c8\u0099i suav, se completeaz\u00c4\u0083 perfect \u00c3\u00aentr-un buchet cu trandafiri, hortensii \u00c8\u0099i eucalipt, combina\u00c8\u009bia fiind o \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2ntare at\u00c3\u00a2t din punct de vedere vizual c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i al aromelor.\nC\u00c3\u00a2nd se apropie momentul pentru a s\u00c4\u0083rb\u00c4\u0083tori o zi de na\u00c8\u0099tere, cea mai potrivita alegere este un buchet colorat, plin de culori vii, cum ar fi galbenul, portocaliul \u00c8\u0099i rozul, \u00c3\u00aen care florile parfumate precum trandafirii, freziile sau lalele, produc un mix festiv \u00c8\u0099i vesel de culori \u00c8\u0099i parfumuri, perfect pentru astfel de momente.\nNimic nu \"\u00c8\u0099opte\u00c8\u0099te\" dragoste \u00c8\u0099i pasiune mai bine dec\u00c3\u00a2t trandafirii. Poate fi un buchet simplu, dar uimitor prin simbolistic\u00c4\u0083, singuri sau acompania\u00c8\u009bi de frezii, matthiola ori lisianthus cu eucalipt, libertatea pe care o ofer\u00c4\u0083 trandafirii \u00c3\u00aen crea\u00c8\u009bia floral\u00c4\u0083 este aproape de neegalat.\nLalelele \u00c3\u00aentruchipeaz\u00c4\u0083 spiritul prim\u00c4\u0083verii \u00c8\u0099i al noilor \u00c3\u00aenceputuri. F\u00c4\u0083c\u00c3\u00a2ndu-\u00c8\u0099i apari\u00c8\u009bia \u00c3\u00aentr-o palet\u00c4\u0083 bogat\u00c4\u0083 de culori, de la clasicul ro\u00c8\u0099u \u00c8\u0099i alb la roz vibrant, galben \u00c8\u0099i violet, av\u00c3\u00a2nd un parfum subtil \u00c8\u0099i u\u00c8\u0099or dulce, ofer\u00c4\u0083 o not\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083coritoare, cu fiecare fir.\nNimic nu aduce un sentiment de speran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i bucurie mai mult dec\u00c3\u00a2t florile proaspete de prim\u00c4\u0083var\u00c4\u0083. Form\u00c3\u00a2nd un curcubeu de u\u00c8\u0099or \u00c8\u0099i oferind parfumuri u\u00c8\u0099oare \u00c8\u0099i proaspete, sunt perfecte pentru a fi oferite \u00c3\u00aen orice ocazie. Un buchet plin de via\u00c8\u009b\u00c4\u0083 ce combin\u00c4\u0083 narcise, lalele, liliac ori frezii, este re\u00c8\u009beta perfect\u00c4\u0083 pentru o diminea\u00c8\u009b\u00c4\u0083 reconfortant\u00c4\u0083.\nEste clar c\u00c4\u0083 povestea cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083turilor online de flori \u00c3\u00aen Bucure\u00c8\u0099ti este mult mai mult dec\u00c3\u00a2t o poveste de confort \u00c8\u0099i inova\u00c8\u009bie. Este o nara\u00c8\u009biune \u00c3\u00aen evolu\u00c8\u009bie, ce reflect\u00c4\u0083 propria transformare a ora\u00c8\u0099ului, o m\u00c4\u0083rturie a dansului delicat dintre tradi\u00c8\u009bie \u00c8\u0099i modernitate pe care Bucure\u00c8\u0099tiul \u00c3\u00ael \u00c3\u00aentruchipeaz\u00c4\u0083 at\u00c3\u00a2t de frumos.\nV\u00c4\u0083 invit\u00c4\u0083m s\u00c4\u0083 face\u00c8\u009bi parte din aceast\u00c4\u0083 poveste captivant\u00c4\u0083 despre flori, pentru c\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen cele din urm\u00c4\u0083, nu este vorba doar despre flori, este vorba despre leg\u00c4\u0083turile care i-au na\u00c8\u0099tere, z\u00c3\u00a2mbetele pe care le aduc \u00c8\u0099i amintirile pe care le creeaz\u00c4\u0083, florile \u00c8\u0099i oamenii deopotriv\u00c4\u0083.\n", "comments": [{"author": "Petru", "text": "Calling PSD?"}]}, {"article": "\u00c3\u008en 1916, \u00c3\u00aen toamn\u00c4\u0083, Nicolae al II-lea a dat ordin ca\nrezervele din monede de aur ale sale s\u00c4\u0083 fie evacuate de la Petersburg la Moscova.\n\u00c3\u008en popor i s-a spus \u00e2\u0080\u009ecomoara lui Nicolae\u00c2\u00a0al II-lea\u00e2\u0080\u009d, iar\n\u00c3\u00aenc\u00c4\u0083rc\u00c4\u0083tura a ajuns la Moscova, dar cel r\u00c4\u0083spunz\u00c4\u0083tor de siguran\u00c8\u009ba transportului\n\u00c8\u0099i-a dat seama c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen situa\u00c8\u009bia tensionat\u00c4\u0083 care era atunci nu avea foarte multe variante de ascundere a tezaurului dec\u00c3\u00a2t sub p\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nt.\nVorbim de o cantitate de 1.360 de kilograme de monede de\naur, pentru care au fost mobiliza\u00c8\u009bi \u00c8\u0099apte oameni s\u00c4\u0083-l transporte: cinci\nsolda\u00c8\u009bi, un caporal \u00c8\u0099i un locotenent.\n\u00e2\u0080\u009dCaporalul \u00c5\u009fi locotenentul au luat cu ei c\u00c3\u00a2teva lingouri de\naur \u00c5\u009fi au disp\u00c4\u0083rut peste hotare. Unde au \u00c3\u00aengropat ceilal\u00c5\u00a3i \u00c3\u00aenso\u00c5\u00a3itori aurul\nr\u00c4\u0083mas, nu se \u00c5\u009ftie nici azi. NKVD-ul din Ural a \u00c3\u00aencercat, de nenum\u00c4\u0083rate ori,\ns\u00c4\u0083-l g\u00c4\u0083seasc\u00c4\u0083, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 aceste c\u00c4\u0083ut\u00c4\u0083ri au fost zadarnice.\n\u00c3\u008en anul 1919, \u00c3\u00aen procesele-verbale ale Comisiei\nExtraordinare din Ekaterinburg, a \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 figureze numele unui agent al\npoli\u00c5\u00a3iei secrete, ofi\u00c5\u00a3er de contrainforma\u00c5\u00a3ii, care ar fi fost adus de bol\u00c5\u009fevici\ndin China. El \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 a murit, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 spun\u00c4\u0083 ceva, duc\u00c3\u00a2nd cu sine secretul \u00c3\u00aen morm\u00c3\u00a2nt\u00e2\u0080\u009d, scrie enigmatica.ro.\n\u00c3\u008en literatur\u00c4\u0083, exist\u00c4\u0083 o povestire despre un oarecare Bogdanov,\nex-ofi\u00c5\u00a3er al armatei amiralului Kolceak, care, folosindu-se de haosul existent,\na furat 200 de kg de aur \u00c5\u009fi l-a \u00c3\u00aengropat pe malul lacului Baikal. \nDup\u00c4\u0083 mul\u00c5\u00a3i ani, el vine \u00c3\u00aen Rusia, s\u00c4\u0083-\u00c5\u009fi caute comoara, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083\nmoare \u00c3\u00aen urma unui infarct.\nExist\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083rturii despre ni\u00c5\u009fte lingouri de aur, g\u00c4\u0083site \u00c3\u00aen\nOrientul \u00c3\u008endep\u00c4\u0083rtat, \u00c3\u00aen pe\u00c5\u009fterile Sihote Alin, dar cu toate c\u00c4\u0083 au fost monilizate foarte multe for\u00c8\u009be pentru c\u00c4\u0083utarea tezaurului, nu s-a g\u00c4\u0083sit nimic. Comoara \u00c8\u009barului Nicolae este c\u00c4\u0083utat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i azi.\n\u00c8\u009aarul\nNicolae al II-lea al Rusiei\u00c2\u00a0sau Nikolai Alexandrovici Romanov a fost\nultimul \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083rat al Rusiei. A domnit din 1894 p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la abdicarea sa din 15 martie\n1917 la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul revolu\u00c8\u009biei din februarie. A fost asasinat \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu\n\u00c3\u00aentreaga sa familie de c\u00c4\u0083tre bol\u00c8\u0099evici la ordinul lui Lenin.\nS-a crezut mult\u00c4\u0083 vreme c\u00c4\u0083 trupurile lui Nicolae \u00c8\u0099i ale\nfamiliei lui au fost aruncate \u00c3\u00aentr-un pu\u00c8\u009b de min\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen locul numit Patru Fra\u00c8\u009bi.\nLa \u00c3\u00aenceput a\u00c8\u0099a a fost. \u00c3\u008en diminea\u00c8\u009ba urm\u00c4\u0083toare, c\u00c3\u00a2nd zvonuri despre locul \u00c3\u00aen\ncare se aflau trupurile celor din familia regal\u00c4\u0083 au \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 se r\u00c4\u0083sp\u00c3\u00a2ndeasc\u00c4\u0083\nprin ora\u00c8\u0099ul Ecaterinburg, mor\u00c8\u009bii au fost ridica\u00c8\u009bi de bol\u00c8\u0099evicii condu\u00c8\u0099i de\nIurovski. Astfel, ei au luat cadavrele \u00c8\u0099i le-au aruncat \u00c3\u00aentr-o groap\u00c4\u0083 comun\u00c4\u0083\ns\u00c4\u0083pat\u00c4\u0083 l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 un drum de c\u00c4\u0083ru\u00c8\u009be p\u00c4\u0083r\u00c4\u0083sit aflat l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 \u00c8\u0098oseaua Kroptiaki la circa\n19 km nord de Ekaterinburg. \nDup\u00c4\u0083 ce au aruncat cadavrele in groap\u00c4\u0083, au turnat peste ele\nacid sulfuric \u00c8\u0099i au mascat locul stivuind traverse de cale ferat\u00c4\u0083 deasupra.\n\u00c3\u008en 1979 locul unde au fost \u00c3\u00aengropa\u00c8\u009bi a fost descoperit\n\u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mpl\u00c4\u0083tor, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 discu\u00c8\u009bia a r\u00c4\u0083mas \u00c8\u009binut\u00c4\u0083 sub pre\u00c8\u0099 de autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile sovietice.\nAbia \u00c3\u00aen 1989 a fost publicat un articol bazat pe memoriile lui Iurovski, prin\ncare se f\u00c4\u0083ceau publice detaliile existen\u00c8\u009bei r\u00c4\u0083m\u00c4\u0083\u00c8\u0099i\u00c8\u009belor \u00c8\u009barilor. O anchet\u00c4\u0083 a\nconfirmat identitatea celor g\u00c4\u0083si\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen 1979 \u00e2\u0080\u0093 anume, \u00c8\u009aarul Nicolae al II-lea,\n\u00c8\u009aarina Alexandra \u00c8\u0099i trei dintre fiicele lor \u00e2\u0080\u0093 \u00c8\u0099i familia imperial\u00c4\u0083 a fost\nre\u00c3\u00aenhumat\u00c4\u0083 la Catedrala \u00e2\u0080\u009ePetru \u00c8\u0099i Pavel\u00e2\u0080\u009d din Sankt Petersburg, \u00c3\u00aen 1998.\n\u00c3\u008en 1991, \u00c3\u00aen Ekaterinburg, Siberia, corpurile lor au fost exhumate. Testele ADN au confirmat c\u00c4\u0083 ele sunt ale Romanovilor.\n\u00c3\u008en 2007 au fost descoperite \u00c8\u0099i r\u00c4\u0083m\u00c4\u0083\u00c8\u0099i\u00c8\u009bele \u00c8\u009aareviciului\nAlexei \u00c8\u0099i ale prin\u00c8\u009besei Maria. \u00c3\u008en 2008, familia Romanov a fost reabilitat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i\nrecunoscut\u00c4\u0083 drept \u00e2\u0080\u009evictim\u00c4\u0083 a represiunii politice\u00e2\u0080\u009c. De\u00c8\u0099i \u00c3\u00aen procesul penal\ndeschis \u00c3\u00aen anii \u00e2\u0080\u009990 nu a fost nimeni condamnat, din cauz\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 to\u00c8\u009bi cei implica\u00c8\u009bi\nerau mor\u00c8\u009bi, cazul a fost redeschis \u00c3\u00aen 2015, la cererea Bisericii Ortodoxe Ruse.\nInvestiga\u00c8\u009bia \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 nu a fost \u00c3\u00aencheiat\u00c4\u0083, dar Biserica Rus\u00c4\u0083 i-a canonizat \u00c3\u00aen 2000\nca noi martiri.\n", "comments": [{"author": "Noul", "text": "\u0102\u0219tia povestesc de 1.3 tone de aur ale tarului, c\u00e2nd bol\u0219evicii au furat peste 90 de tone de aur ale persoanelor fizice \u0219i firmelor rom\u00e2ne\u0219ti,  \u00een 1918."}, {"author": "radu", "text": "fleacuri!milioane de morti?mizilicuri!jafuri nationale?elita educata starpita?nimicuri!munca mea furata ca sa se imbuibe cei mai egali decat altii?prostii!comunistii ne-au construit blocuri,au tras apa in casa,ne-au trimis la scoala,in concediu la mare,au facut fabrici(falimentare),nu existau someri..samd..n-ai observat ca vestul Europei e inca in comuna primitiva?de-aia vrea partea lobotomizata sosoaurita a Romaniei sa-l aduca inapoi...acuma il vrea impletit cu fundamentalismul ortodox ..ptui..piei drace!!!"}]}, {"article": "A fost o Gal\u00c4\u0083 de deschidere cu alfel de capete \u00c3\u00aencoronate racord, cu personajele din pelicula serii: \u00e2\u0080\u009eJeanne du Barry\u00e2\u0080\u009d cu Johnny Depp, care \u00c8\u0099i-a onorat rolul, de Ludovic al XV-lea, \u00c2\u00a0dar \u00c8\u0099i fanii, (spre disperarea g\u00c4\u0083rzilor de corp) cu care a f\u00c4\u0083cut selfie \u00c8\u0099i a semnat nenum\u00c4\u0083rate autografe, pe poza de la parfumul Sauvage, unde ar\u00c4\u0083ta mult mai seduc\u00c4\u0083tor, dec\u00c3\u00a2t cu p\u00c4\u0083rul str\u00c3\u00a2ns ridiche, \u00c3\u00aen codi\u00c8\u009b\u00c4\u0083.\nMaiwen, ca regizoare \u00c8\u0099i actri\u00c8\u009b\u00c4\u0083, a ales o rochie sobr\u00c4\u0083, neagr\u00c4\u0083, din catifea, accesorizat\u00c4\u0083 (cum se zice mai nou) cu ni\u00c8\u0099te nasturi aparte, ca s\u00c4\u0083 nu mai st\u00c3\u00a2rneasc\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i alte comentarii nedorite, dup\u00c4\u0083 ce \u00c8\u0099i-a distribuit fiul s\u00c4\u0083-l \u00c3\u00aentruchipeze pe Delfin, \u00c8\u0099tiind c\u00c4\u0083 fire\u00c8\u0099te nu vor lipsi nici compara\u00c8\u009biile cu precedentele interpret\u00c4\u0083ri: legendara Martine Carol, Paola Negri din mutul lui Lubitsch, din 1919, sau muzicalul cu Lucille Ball, ori mai recent Asia Argento... \u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nAplauzele au fost nedrept de anemice. E mai pu\u00c8\u009bin ridicol dec\u00c3\u00a2t \u00e2\u0080\u009eCei trei muschetari: D Artagnan\u00e2\u0080\u009d, 2023, cu va urma (?!) (apropo de istoricele fran\u00c8\u009buze\u00c8\u0099ti, de pe marile ecrane). Avem \u00c8\u0099i un paj, negrion (le apar\u00c8\u009bine apelativul) din Bengal \u00c8\u0099i prin\u00c8\u009besele, care seam\u00c4\u0083n\u00c4\u0083 cu fetele mamelor vitrege din basme, \u00c8\u0099i un narator, pentru publicul larg de pe Netflix. \nRevenind la ceremonie, am avut-o \u00c8\u0099i pe Regina en-titre printre vedetele din Hexagon, Catherine Deneuve, surpriza serii, care a recitat ni\u00c8\u0099te versuri extrem de tulbur\u00c4\u0083toare ale unei poete ucrainence, (eclips\u00c3\u00a2ndu-l pe Zelenski, care s-a ales doar cu \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnirea de la Elysee, cu Macron) \u00c2\u00a0\u00c8\u0099i cu mo\u00c8\u0099teritoarea Chiara Mastroianni, care a intrat \u00c3\u00aen scen\u00c4\u0083 c\u00c3\u00a2nt\u00c3\u00a2nd tandru \u00c3\u00aen italian\u00c4\u0083, (ca s\u00c4\u0083 nu-l uit\u00c4\u0083m pe tat\u00c4\u0083l ei, fermec\u00c4\u0083torul fellinian : Marcello) \u00c8\u0099i fiind martor\u00c4\u0083 la \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnirea cu Michael Douglas, (venit cu nevasta, alt\u00c4\u0083 Catherine... Zita-Jones, \u00c3\u00aen voaluri ro\u00c8\u0099ii fluturate \u00c8\u0099i foarte decoltate \u00c8\u0099i cu fiica lor \u00c3\u00aen dantel\u00c4\u0083, aproape alb\u00c4\u0083) \u00c8\u0099i el la a doua genera\u00c8\u009bie, dup\u00c4\u0083 monstrul sacru strivitor Kirk, care \u00c8\u0099i-a imortalizat \u00c8\u0099i gropi\u00c8\u009ba din b\u00c4\u0083rbie, pe Aleea Celebrit\u00c4\u0083\u00c8\u009bilor de la Hollywood, dar pe care, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la urm\u00c4\u0083, fiul l-a \u00c3\u00aentrecut, d\u00c3\u00a2nd lovitura cu \u00e2\u0080\u009eZbor deasupra unui cuib de cuci\u00e2\u0080\u009d, unde nu \u00c8\u0099i-a \u00c8\u009binut promisiunea de familie \u00c8\u0099i l-a ales pe Jack Nicholson ca protagonist, a\u00c8\u0099a cum reiese \u00c8\u0099i din foarte izbutitul documentar m\u00c4\u0083rturie: \u00e2\u0080\u009eMichael Douglas, copilul minune\u00e2\u0080\u009d. \u00c2\u00a0\nSuedezul Oslund a \u00c8\u009binut un discurs scurt \u00c8\u0099i la obiect, brici de inteligent, ironic \u00c8\u0099i str\u00c4\u0083lucit despre publicul din s\u00c4\u0083lile de cinema, care e obligat s\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i g\u00c3\u00a2ndeasc\u00c4\u0083, s\u00c4\u0083 reflecteze, nu ca atunci c\u00c3\u00a2nd doar te ui\u00c8\u009bi absent pe un telefon sau o tablet\u00c4\u0083 . S\u00c4\u0083 sper\u00c4\u0083m c\u00c4\u0083 pornind tot de la aceste repere s\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i aleag\u00c4\u0083 premiile \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 nu cad\u00c4\u0083 prad\u00c4\u0083 modelor trec\u00c4\u0083toare (\u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 mai n\u00c4\u0083d\u00c4\u0083jduiesc) de political correctness! \nS\u00c4\u0083 nu uit\u00c4\u0083m \u00c8\u0099i de cele 4 ore \u00c8\u0099i 12 minute cu \u00e2\u0080\u009eUn amour fou\u00e2\u0080\u009d, mai degrab\u00c4\u0083 un chin nebun din dragoste, genial orchestrat de Jacques Rivette, din 1969, de\u00c8\u0099i filmat \u00c3\u00aen 1967, cu acum octogenarii Bulle Ogier \u00c8\u0099i Jean- Pierre Kalfon \u00c8\u0099i cu regizorul, cu noi, prin sala Debussy, sub form\u00c4\u0083 de fantom\u00c4\u0083, c\u00c4\u0083ci credea cu t\u00c4\u0083rie \u00c3\u00aen paranormal. \u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\n", "comments": null}, {"article": "Se fac ultimele preg\u00c4\u0083tiri pentru \u00c3\u00aenceperea film\u00c4\u0083rilor la cel de-al doilea sezon al show-ului \u00e2\u0080\u009eAmerica Express\u00e2\u0080\u009d, difuzat de Antena 1.\nNoul sezon se va filma \u00c3\u00aen sudul Columbiei, Ecuador \u00c8\u0099i Argentina, iar preg\u00c4\u0083tirile pentru plecarea de la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul lunii sunt \u00c3\u00aen toi, scrie TVmania.\nIrina Fodor va fi \u00c3\u00aen continuare prezentatoarea celui mai important reality-show de aventur\u00c4\u0083 difuzat de Antena 1. \nProduc\u00c4\u0083torii emisiunii sunt Mona Segall \u00c8\u0099i Robert Lionte, ambii av\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen spate produc\u00c8\u009bii importante din istoria divertismentului de televiziune, de la \u00e2\u0080\u009eDansez pentru tine\u00e2\u0080\u009d \u00c8\u0099i \u00e2\u0080\u009eAlege A.S.I.A.\u00e2\u0080\u009d, la \u00e2\u0080\u009eChefi la Cu\u00c8\u009bite\u00e2\u0080\u009d \u00c8\u0099i, acum, \u00e2\u0080\u009eAsia & America Express\u00e2\u0080\u009d.\nIat\u00c4\u0083 din cine sunt formate cele nou\u00c4\u0083 echipe care vor va face autostopul, vor fi nevoite s\u00c4\u0083 supravie\u00c8\u009buiasc\u00c4\u0083 cu un euro pe zi \u00c8\u0099i vor participa la jocurile din concurs:\nRomic\u00c4\u0083 \u00c8\u009aociu \u00c8\u0099i fiul s\u00c4\u0083u, C\u00c4\u0083t\u00c4\u0083lin \u00c8\u009aociu\nCleopatra Stranta \u00c8\u0099i Edward Sanda\nAlexia \u00c8\u0099i Aris Eram\nGiulia \u00c8\u0099i Vlad Huidu\nS\u00c3\u00a2nziana Negru \u00c8\u0099i Laura Giurcanu\nIuliana Pepene \u00c8\u0099i Sonia Simionov\nAda Gale\u00c8\u0099 \u00c8\u0099i mama sa, Antoneta\nIonu\u00c8\u009b Rusu \u00c8\u0099i George T\u00c4\u0083nase\nIulia Albu \u00c8\u0099i iubitul s\u00c4\u0083u, Mihai Alexandru.\n", "comments": null}, {"article": "\u00c8\u0098oferul de taxi care i-a luat pe Harry, Meghan \u00c8\u0099i pe mama acesteia \u00c3\u00aen timp ce erau urm\u00c4\u0083ri\u00c8\u009bi de paparazzi a f\u00c4\u0083cut mai multe declara\u00c8\u009bii despre cele \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mplate.\n\u00c8\u0098oferul de taxi din New York care i-a condus timp de 10 minute pe Harry \u00c8\u0099i Meghan \u00c3\u00aen timp ce ace\u00c8\u0099tia \u00c3\u00aencercau s\u00c4\u0083 scape de paparazzi a declarat pentru BBC c\u00c4\u0083 cei doi au fost nervo\u00c8\u0099i \u00c3\u00aen timpul scurtei c\u00c4\u0083l\u00c4\u0083torii. \n\u00e2\u0080\u009eNu am sim\u00c8\u009bit niciodat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 am fost \u00c3\u00aen pericol. Nu a fost ca o urm\u00c4\u0083rire \u00c3\u00aentr-un film. Erau lini\u00c8\u0099ti\u00c8\u009bi \u00c8\u0099i p\u00c4\u0083reau speria\u00c8\u009bi, dar este New York - este sigur\u00e2\u0080\u009d, a declarat Sukhcharn Singh.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nEl spune c\u00c4\u0083 i-a luat pe cei doi de la o sec\u00c8\u009bie de poli\u00c8\u009bie din Midtown Manhattan. \n\u00e2\u0080\u009eEram pe Strada 67 \u00c8\u0099i apoi agentul de paz\u00c4\u0083 m-a oprit. Apoi, dup\u00c4\u0083 cum \u00c8\u0099ti\u00c8\u009bi, prin\u00c8\u009bul Harry \u00c8\u0099i so\u00c8\u009bia sa s-au urcat \u00c3\u00aen taxiul meu. Am fost bloca\u00c8\u009bi de un camion de gunoi \u00c8\u0099i, dintr-o dat\u00c4\u0083, au venit paparazzi \u00c8\u0099i au \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 fotografii\", a povestit Singh. \n\u00c3\u008enainte ca Harry \u00c8\u0099i Meghan s\u00c4\u0083 spun\u00c4\u0083 unde vor s\u00c4\u0083 mearg\u00c4\u0083, agentul de securitate a cerut s\u00c4\u0083 se \u00c3\u00aentoarc\u00c4\u0083 la sec\u00c8\u009bia de poli\u00c8\u009bie. \n\u00e2\u0080\u009eP\u00c4\u0083reau nervo\u00c8\u0099i, cred c\u00c4\u0083 au fost urm\u00c4\u0083ri\u00c8\u009bi toat\u00c4\u0083 ziua sau ceva de genul \u00c4\u0083sta\", a spus Singh.\n\u00c8\u0098oferul de taxi spune c\u00c4\u0083 nu a crezut c\u00c4\u0083 cei doi sunt \u00c3\u00aen pericol at\u00c3\u00a2ta timp c\u00c3\u00a2t au fost la el \u00c3\u00aen ma\u00c8\u0099in\u00c4\u0083. \u00e2\u0080\u009eNu cred c\u00c4\u0083 este adev\u00c4\u0083rat, cred c\u00c4\u0083 totul este exagerat \", a spus Singh, referindu-se la incidentul reclamat de purt\u00c4\u0083torul de cuv\u00c3\u00a2nt al prin\u00c8\u009bului Harry. \nPaparazzi nu au fost agresivi \u00c3\u00aen timp ce Harry \u00c8\u0099i Meghan au fost \u00c3\u00aen ma\u00c8\u0099ina lui, a spus Singh. \u00e2\u0080\u009eErau \u00c3\u00aen spatele nostru. Cam asta a fost tot, nimic mai mult. Au p\u00c4\u0083strat distan\u00c8\u009ba. Exist\u00c4\u0083 sec\u00c8\u009bii de poli\u00c8\u009bie, poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099ti la fiecare col\u00c8\u009b, nu exist\u00c4\u0083 niciun motiv s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u009bi fie fric\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen New York\", a mai ad\u00c4\u0083ugat taximetristul.\n \u00c8\u0098oferul de taxi a dezv\u00c4\u0083luit c\u00c4\u0083 Harry \u00c8\u0099i Meghan i-au l\u00c4\u0083sat un bac\u00c8\u0099i\u00c8\u0099 de 50 de dolari pentru cele 10 minute de condus. \"A fost grozav. Zece minute cu ma\u00c8\u0099ina, 50 de dolari\", a spus el.\n\u00c2\u00a0Prin\u00c5\u00a3ul Harry \u00c5\u009fi\u00c2\u00a0Meghan Markle, duce \u00c5\u009fi duces\u00c4\u0083 de Sussex, au fost implica\u00c5\u00a3i \u00c3\u00aentr-o urm\u00c4\u0083rire cu ma\u00c5\u009fini\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u009eaproape catastrofal\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, la New York, \u00c3\u00aen timp ce paparazzi se aflau pe urmele lor, a declarat purt\u00c4\u0083torul de cuv\u00c3\u00a2nt al cuplului.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nPrin\u00c5\u00a3ul Harry\u00c2\u00a0\u00c5\u009fi so\u00c5\u00a3ia sa au fost \u00c3\u00aen ora\u00c5\u009f, mar\u00c5\u00a3i, \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 cu mama lui Meghan, Doria Ragland, pentru a participa la un eveniment la care ducesa a primit un premiu.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\nCei trei ar fi fost victimele unei\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u009eurm\u00c4\u0083riri necontenite\u00e2\u0080\u009d\u00c2\u00a0\u00c3\u00aen care au fost implicate \u00c5\u009fase ma\u00c5\u009fini cu geamuri fumurii.\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0\n", "comments": [{"author": "Fleur", "text": "Nu stiu cum sa-si mai faca reclama astia doi."}, {"author": "horse", "text": "l-a nenorocit mai rau corcitura pe depravat."}]}, {"article": "Pentru a sc\u00c4\u0083pa de\nstresul preg\u00c4\u0083tirilor pentru evenimentul major care se apropie cu pa\u00c8\u0099i repezi,\ncei doi \u00c8\u0099i-au luat o mic\u00c4\u0083 vacan\u00c8\u009b\u00c4\u0083.\nSmiley \u00c8\u0099i Gina Pistol\nau plecat c\u00c3\u00a2teva zile la Londra, a\u00c8\u0099a cum a dezv\u00c4\u0083luit artistul \u00c3\u00aentr-o postare pe\npagina sa de Instagram. Scurta vacan\u00c8\u009b\u00c4\u0083 e chiar \u00c3\u00aenainte de marele eveniment din\nvia\u00c8\u009ba lor, care va avea loc pe 27 mai. Smiley \u00c8\u0099i Gina Pistol au plecat singuri,\nf\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 fiica lor Josephine, \u00c3\u00aen v\u00c3\u00a2rst\u00c4\u0083 de doi ani. \nSmiley va \u00c3\u00aembina\nrelaxarea cu munca, deoarece va ajunge \u00c8\u0099i la studioul s\u00c4\u0083u, din Londra\n(ROMDROPS, extensia interna\u00c8\u009bionala a companiei lui Smiley, cu studioul la\nLondra).\nSmiley \u00c8\u0099i Gina Pistol au anun\u00c8\u009bat recent c\u00c4\u0083 se vor c\u00c4\u0083s\u00c4\u0083tori, printr-un video pe YouTube. Cei doi au\nstat din nou pe \u00e2\u0080\u009ebanca m\u00c4\u0083rturisirilor\u00e2\u0080\u009c, unde \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083 cu doi ani \u00c8\u0099i jum\u00c4\u0083tate\ndezv\u00c4\u0083luiau c\u00c4\u0083 vor deveni p\u00c4\u0083rin\u00c8\u009bi. De data aceasta, pentru a-\u00c8\u0099i anun\u00c8\u009ba\nurm\u00c4\u0083ritorii c\u00c4\u0083 vor deveni so\u00c8\u009b \u00c8\u0099i so\u00c8\u009bie.\n\u00e2\u0080\u009eEste firesc s\u00c4\u0083 primi\u00c8\u009bi\nvestea aceasta de la noi, \u00c3\u00aenainte s\u00c4\u0083 citi\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen pres\u00c4\u0083 sau s\u00c4\u0083 o auzi\u00c8\u009bi de la\nal\u00c8\u009bii. Dac\u00c4\u0083 tot exist\u00c4\u0083 aceast\u00c4\u0083 banc\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen curtea casei noastre pe care ne-am\na\u00c8\u0099ezat acum 2 ani \u00c8\u0099i jum\u00c4\u0083tate \u00c8\u0099i am anun\u00c8\u009bat c\u00c4\u0083 vom fi p\u00c4\u0083rin\u00c8\u009bi, ne-am g\u00c3\u00a2ndit s\u00c4\u0083\no folosim din nou \u00c8\u0099i c\u00c3\u00a2nd v\u00c4\u0083 spunem c\u00c4\u0083 vom deveni so\u00c8\u009b \u00c8\u0099i so\u00c8\u009bie, pentru c\u00c4\u0083 este\nun moment la fel de important pentru noi pe care ne dorim s\u00c4\u0083-l \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bim cu\nvoi\u00e2\u0080\u009c, a spus Smiley.\nSmiley \u00c8\u0099i Gina Pistol\nsunt \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 de \u00c8\u0099ase ani, iar cu doi ani \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083 au devenit p\u00c4\u0083rin\u00c8\u009bii unei\nfeti\u00c8\u009be, Josephine.\n", "comments": null}, {"article": "Simona Andrei, mama \u00c8\u0099i\nmanagerul t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083rului care a reprezentat\nRom\u00c3\u00a2nia la Eurovision, se arat\u00c4\u0083 dezam\u00c4\u0083git\u00c4\u0083 de aceast\u00c4\u0083 experien\u00c8\u009b\u00c4\u0083, dar crede c\u00c4\u0083\nfiul s\u00c4\u0083u nu va renun\u00c8\u009ba.\nTheodor Andrei a\nreprezentat Rom\u00c3\u00a2nia \u00c3\u00aen a doua semifinal\u00c4\u0083 a concursului european, cu piesa \u00e2\u0080\u009eD.G.T.\n(Off and On)\u00e2\u0080\u009c. Din p\u00c4\u0083cate, nu numai c\u00c4\u0083 \u00c8\u009bara noastr\u00c4\u0083 nu s-a calificat \u00c3\u00aen final\u00c4\u0083,\nci a ob\u00c8\u009binut zero puncte, aceasta fiind cea mai slab\u00c4\u0083 participare a Rom\u00c3\u00a2niei din\nistorie.\nPresta\u00c8\u009bia lui Theodor\nAndrei a fost \u00c3\u00aendelung comentat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen re\u00c8\u009belele sociale, de la pies\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i show, la vestimenta\u00c8\u009bia\naleas\u00c4\u0083, iar internau\u00c8\u009bii nu au fost \u00c3\u00aeng\u00c4\u0083duitori cu t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083rul de 18 ani. Simona\nAndrei, mama \u00c8\u0099i managerul s\u00c4\u0083u, care l-a \u00c3\u00aenso\u00c8\u009bit la Liverpool, s-a ar\u00c4\u0083tat extrem\nde dezam\u00c4\u0083git\u00c4\u0083 de aceast\u00c4\u0083 experien\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i de faptul c\u00c4\u0083 Theodor Andrei a fost aspru\ncriticat. \n\u00e2\u0080\u009eTheodor a \u00c3\u00aencercat s\u00c4\u0083\nmascheze modul \u00c3\u00aen care a primit tot soiul de comentarii, care mai de care mai\naparte. \u00c8\u0098tiu c\u00c4\u0083 el le-a spus celor din jurul s\u00c4\u0083u atunci c\u00c3\u00a2nd a fost \u00c3\u00aentrebat de\npres\u00c4\u0083 despre cum a traversat acele momente c\u00c4\u0083 nu l-au deranjat prea tare. El a\n\u00c3\u00aencercat s\u00c4\u0083 pareze c\u00c3\u00a2t mai elegant, dar \u00c3\u00aemi cunosc copilul \u00c8\u0099i \u00c8\u0099tiu c\u00c4\u0083 toate\nastea l-au afectat. Nici nu avea cum altfel, fiindc\u00c4\u0083 e un t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083r cu problemele\n\u00c8\u0099i cu sensibilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile lui. E o lec\u00c8\u009bie nemeritat\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009c, a declarat Simona Andrei\n\u00c3\u00aentr-un interviu pentru Impact, preciz\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 \"pachetul\" care s-a v\u00c4\u0083zut la TV a fost\ng\u00c3\u00a2ndit de o \u00c3\u00aentreag\u00c4\u0083 echip\u00c4\u0083, nu doar de fiul s\u00c4\u0083u.\n\u00c8\u0098i Theodor Andrei a\nrecunoscut, la M\u00c4\u0083ru\u00c8\u009b\u00c4\u0083, c\u00c4\u0083 aceast\u00c4\u0083 experien\u00c8\u009b\u00c4\u0083 a fost cople\u00c8\u0099itoare \u00c8\u0099i nu \u00c3\u00aen totalitate pl\u00c4\u0083cut\u00c4\u0083. \u00e2\u0080\u009eAm r\u00c4\u0083mas cu un gust\namar. Am \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentreb despre mine, dac\u00c4\u0083 n-am fost suficient... te pune\npe g\u00c3\u00a2nduri. E un carusel emo\u00c8\u009bional. Visul meu pe traseul \u00c4\u0083sta... de multe ori\nl-am v\u00c4\u0083zut ca pe un co\u00c8\u0099mar\u00e2\u0080\u009c, a m\u00c4\u0083rturisit el.\n\u00c3\u008en ciuda acestui fapt,\nnu este exclus s\u00c4\u0083-l vedem din nou la Eurovision, un concurs de care Theodor\nAndrei este atras \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 de c\u00c3\u00a2nd era mic. \n\u00e2\u0080\u009eCine \u00c3\u00ael crede \u00c3\u00aenfr\u00c3\u00a2nt\npe Theodor se \u00c3\u00aen\u00c8\u0099al\u00c4\u0083 foarte tare. Nu m-ar mira s\u00c4\u0083 scorneasc\u00c4\u0083 o nou\u00c4\u0083 prezen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 la\nEurovision, a\u00c8\u0099a cum \u00c3\u00ael \u00c8\u0099tim. Gestioneaz\u00c4\u0083 bine e\u00c8\u0099ecurile \u00c8\u0099i are puterea de a\ntrece peste ele a\u00c8\u0099a cum pu\u00c8\u009bini dintre noi \u00c8\u0099tiu s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 asta. Nu \u00c8\u0099tiu, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083,\ndac\u00c4\u0083 va mai candida pentru Rom\u00c3\u00a2nia. Nu ne-ar mira s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aencerce o solu\u00c8\u009bie cu totul\naparte \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 concureze pentru o alt\u00c4\u0083 \u00c8\u009bar\u00c4\u0083 european\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009c, a mai spus Simona Andrei\npentru sursa citat\u00c4\u0083.\n", "comments": [{"author": "Cronos", "text": "\"\u00cen ciuda acestui fapt, nu este exclus s\u0103-l vedem din nou la Eurovision\"\nSe pare ca nu au inteles nimic, tot 0 puncte va lua. Mandrie si prostie..."}, {"author": "Max", "text": "S\u00eent convins c\u0103 orice \u201ealt\u0103 \u021bar\u0103 european\u0103\u201d se va bate pentru concurentul care a ob\u021binut zero puncte \u00een semifinal\u0103."}, {"author": "din Nord", "text": "Iata ca mi s-a confirmat ceea ce am afirmat zilele trecute \nNeterminatul asta nu are nici o greata sa ne mai ,,incante'' urechile cu trilurile lui si in alte competitii ."}]}, {"article": "Papilele noastre gustative au o memorie vast\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i este \u00c2\u00a0nevoie de cineva care s\u00c4\u0083 \u00c2\u00a0str\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 toate aceste amintiri \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 le\ntrasmit\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen lumea nou\u00c4\u0083. \u00c2\u00a0Programul \u00e2\u0080\u009eAmintiri Gustoase\u00e2\u0080\u009d i-a\nadus Silviei Teodorescu, Managing\nPartner Zaga Brand, \u00c2\u00a0Premiul pentru excelen\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen management, pentru\nconstruc\u00c8\u009bia unui brand gastronomic al buc\u00c4\u0083t\u00c4\u0083riei rom\u00c3\u00a2ne\u00c8\u0099ti\nInvitat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen\nCELE MAI-Femeie de palmares vin la Adev\u00c4\u0083rul Live, Silvia poveste\u00c8\u0099te despre ce\na fost mai greu: s\u00c4\u0083 aduni re\u00c8\u009betele copil\u00c4\u0083riei sau s\u00c4\u0083 construie\u00c8\u0099ti un brand \u00c3\u00aen\ndomeniul food, \u00c2\u00a0\u00c3\u00aentr-o lume suprasaturat\u00c4\u0083\nde branduri alimentare?\nCare au fost\nfelurile de m\u00c3\u00a2ncare cele mai asociate cu gustul copil\u00c4\u0083riei?\nCare sunt\ndirec\u00c8\u009biile pentru brandul gastronomic al Rom\u00c3\u00a2niei?\nCum arat\u00c4\u0083\nmasa de azi, pentru genera\u00c8\u009biei Z?\nCare sunt concluziile\ncheie ale studiului Amintiri Gustoase? \nUm\u00c4\u0083re\u00c8\u0099te\nintegral o nou\u00c4\u0083 edi\u00c8\u009bie realizat\u00c4\u0083 de Antoaneta Banu \u00c8\u0099i afl\u00c4\u0083 de la Silvia\nTeodorescu \u00c2\u00a0de ce merit\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083te\u00c8\u0099ti pe\nre\u00c8\u009betele bunicii. \nUrm\u00c4\u0083re\u00c8\u0099te\ntoate edi\u00c8\u009biile din campania CELE MAI -Femeie de palmares vin la Adev\u00c4\u0083rul Live:\nCELE MAI-Nadia T\u00c4\u0083taru, director\n\u00c8\u0099i cofondator Itsy Bitsy\u00c2\u00a0FM. Despre antreprenoriat\n\u00c8\u0099i investi\u00c8\u009bia \u00c3\u00aen \u00c2\u00a0visurile copiilor.\nVizoneaz\u00c4\u0083 Aici!\nCELE MAI- Lavinia Ra\u00c8\u0099c\u00c4\u0083, Prof.\nDr.\u00c2\u00a0Antreprenor \u00c3\u00aen educa\u00c8\u009bie. Despre investi\u00c8\u009bia \u00c3\u00aen educa\u00c8\u009bie. Vizoneaz\u00c4\u0083 Aici!\nCELE\nMAI-Laura Florea,\u00c2\u00a0Managing Partner, \u00c2\u00a0agen\u00c8\u009bia Point PA&PR. Despre\u00c2\u00a0succesul\ncampaniilor de PR \u00c8\u0099i Comunicare \u00c3\u00aencepe cu lideri puternici. Vizoneaz\u00c4\u0083\nAici!\nCELE MAI -Ioana\nM\u00c4\u0083noiu, General Manager\nGMP PR. Cum arat\u00c4\u0083\ncreativitatea \u00c3\u00aen PR, \u00c3\u00aen 2023? Vizoneaz\u00c4\u0083 Aici!\nCELE MAI- Cristina\nGheorghe, Cofondator\u00c2\u00a0al Asocia\u00c8\u009biei\u00c2\u00a0SuperTeach. Despre succesul unui business\nbazat pe suflet. Vizoneaz\u00c4\u0083 Aici!\nCELE MAI- Monica Garbur,\u00c2\u00a0Director\nproduc\u00c8\u009bie AV, Cheil | Centrade. Despre viitorul media \u00c8\u0099i competi\u00c8\u009bia \u00c3\u00aentre ChatGPT \u00c8\u0099i uman. Vizoneaz\u00c4\u0083 Aici!\nCELE MAI- Prof.\nDr. Elvira Br\u00c4\u0083til\u00c4\u0083, medic primar obstetric\u00c4\u0083 ginecologie Endometrioza. Boala care\nchiar Exist\u00c4\u0083. Vizioneaz\u00c4\u0083 Aici!\nCELE MAI- Silvia\nMih\u00c4\u0083ilescu Director Marketing, Comunicare ING Bank. Vizioneaz\u00c4\u0083 AICI!\nCELE MAI- Veronica\nPlacintescu, Head of PR Oxygen. Vizioneaz\u00c4\u0083 AICI!\nCELE MAI- Adina Elena C\u00c4\u0083lin \u00e2\u0080\u0093 Director\nDirec\u00c8\u009bia Produse \u00c8\u0099i Servicii Bancare, CEC Bank, Vizioneaz\u00c4\u0083 AICI!\nCELE MAI- Eda Mologani, \u00c2\u00a0User Experience Guild Lead in cadrul Amber\nStudio, Vizioneaz\u00c4\u0083 AICI!\nCELE MAI- Carmen Miru\u00c8\u009b\u00c4\u0083, Business Leader, Marketing Operations &\nStrategy, Cheil | Centrade, Vizioneaz\u00c4\u0083 AICI!\nCELE MAI-Mihaela B\u00c3\u00aetu,\nCEO ING Bank Rom\u00c3\u00a2nia, Vizioneaz\u00c4\u0083, AICI!\nCELE MAI-Silvia Teodorescu, Managing Partner Zaga Brand, Vizioneaz\u00c4\u0083 AICI!\nCELE MAI- Silvia\nTeodorescu, Managing Partner Zaga\nBrand ,\nVizioneaz\u00c4\u0083 AICI!\n", "comments": null}, {"article": "Victor Ponta, fost premier al Rom\u00c3\u00a2niei, a precizat \u00c3\u00aen interviul pentru \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d c\u00c4\u0083 nu exclude o re\u00c3\u00aentoarcere \u00c3\u00aen PSD, a vorbit despre poten\u00c8\u009biali preziden\u00c8\u009biabili, ca Mircea Geoan\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i Laura Kovesi, dar \u00c8\u0099i ce sfaturi ar da AUR.\n\u00c2\u00a0 \u00c3\u008entrebat dac\u00c4\u0083 exclude o \u00c3\u00aentoarcere \u00c3\u00aen PSD, partid pe care l-a condus, fostul premier a r\u00c4\u0083spuns:\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u009eNu, Doamne fere\u00c8\u0099te, trebuie s\u00c4\u0083 vrea \u00c8\u0099i PSD. Acum nu stau la poart\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i dorm acolo. Eu am fost dat afara din PSD pentru c\u00c4\u0083 m-am certat cu Dragnea \u00c8\u0099i l-am sus\u00c8\u009binut pe Grindeanu. M\u00c4\u0083 g\u00c3\u00a2ndesc c\u00c4\u0083 este o gre\u00c8\u0099eal\u00c4\u0083 cumplit\u00c4\u0083 pe care eu am f\u00c4\u0083cut-o, pentru care la un moment dat o s\u00c4\u0083 mi se ridice suspendarea\u00e2\u0080\u009d, a explicat Ponta la Adev\u00c4\u0083rul Live.\nTotodat\u00c4\u0083, fostul premier a mai ar\u00c4\u0083tat c\u00c4\u0083 are un dialog continuu cu \u00c8\u0099eful PSD, Marcel Ciolacu \u00c8\u0099i cu majoritatea liderilor social-democra\u00c8\u009bi. \u00e2\u0080\u009eAm lucrat ani de zile, ne cunoa\u00c8\u0099tem, ne vedem, e o chestie de bun sim\u00c8\u009b. \u00c3\u008en politic\u00c4\u0083 nu exist\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 nu vorbe\u00c8\u0099ti. Este cea mai mare prostie\u00e2\u0080\u009d.\u00c2\u00a0\nCu privire la pensiile speciale, fostul premier a explicat c\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009enu ai cum\u00e2\u0080\u009d s\u00c4\u0083 mul\u00c8\u009bume\u00c8\u0099ti toate categoriile.\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u009eCred totu\u00c8\u0099i c\u00c4\u0083 po\u00c8\u009bi chiar s\u00c4\u0083 spui adev\u00c4\u0083rul, mai ales c\u00c4\u0083 nu este campanie electoral\u00c4\u0083 acum, \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 scrii ca la tabl\u00c4\u0083: \u00e2\u0080\u009e1. Decidem c\u00c4\u0083 pensiile militare sunt speciale, da sau nu, eu zic c\u00c4\u0083 nu, a\u00c8\u0099a am g\u00c3\u00a2ndit eu \u00c3\u00aen 2015, dar poate cei de acum, culmea, cu domnul Ciuc\u00c4\u0083, care este beneficiar de pensie miliatr\u00c4\u0083, o s\u00c4\u0083 zic\u00c4\u0083 (...) Aten\u00c8\u009bie este prima dat\u00c4\u0083, anul trecut, c\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen documentele oficiale ale Comsiei Europene, pensiile militare au fost considerate pensii speciale. \u00c3\u008entr-un fel, Rom\u00c3\u00a2nia a acceptat chestia asta\u00e2\u0080\u009d, a mai spus Victor Ponta.\n\u00c3\u008en privin\u00c8\u009ba recalcul\u00c4\u0083rii pensiilor speciale ale magistra\u00c8\u009bilor, inclus\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen legea pensiilor speciale care trebuie s\u00c4\u0083 treac\u00c4\u0083 prin Parlament, fostul premier a explicat c\u00c4\u0083 va duce la o pierdere \u00c3\u00aen fa\u00c8\u009ba controlului de constitu\u00c8\u009bionalitate al judec\u00c4\u0083torilor CCR, ar\u00c4\u0083t\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 nu \u00c3\u00aen\u00c8\u009belege sensul proiectului de lege.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009eNu exist\u00c4\u0083 alt\u00c4\u0083 solu\u00c8\u009bie. \u00c3\u008en cazul unor disparit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi legate de venituri, care vin din bugetul de stat, pensii sau salarii, singurul mod de corectare constitu\u00c8\u009bional, practicat \u00c3\u00aen toate \u00c8\u009b\u00c4\u0083rile moderne este impozitarea diferit\u00c4\u0083, dac\u00c4\u0083 vrei s\u00c4\u0083 o faci, dac\u00c4\u0083 nu, c\u00c4\u0083 nu vrea PNL, las-o balt\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d,\u00c2\u00a0a mai explicat fostul premier\n", "comments": [{"author": "BALCANIC", "text": "Acest nul dore\u0219te acces la os...\nInfr\u0103\u021bit cu PSD-ul o perioad\u0103, este \u00eempins spre demisie.\nEu personal nu a\u0219 dori s\u0103 aflu c\u0103 se intoarce ;mai bine s-ar alatura  l penalului Ghi\u021b\u0103 \u00een S\u00eerbia."}, {"author": "anna", "text": "Tara sa-i multumeasca domnului Ponta ca a redat pensiile speciale dupa interventia lui Boc. Negresit sa ajunga in guvern ca se pricepe de minune!"}]}, {"article": "Invitat\u00c4\u0083 la Adev\u00c4\u0083rul live, Ana Ularu, una dintre cele mai\ntalentate \u00c8\u0099i mai bine cotate actri\u00c8\u009be din Rom\u00c3\u00a2nia, a vorbit despre cariera sa de\nsucces, dar despre via\u00c8\u009ba de familie.\nDou\u00c4\u0083 produc\u00c8\u009bii interna\u00c8\u009bionale de succes o au \u00c3\u00aen distribu\u00c8\u009bie pe\ntalentata actri\u00c8\u009b\u00c4\u0083 Ana Ularu: serialul \u00e2\u0080\u009eThe Power\u00e2\u0080\u009c, de pe platforma Amazon Prime\n(lasat \u00c3\u00aen martie), \u00c8\u0099i \u00e2\u0080\u009eSpy/Master\u00e2\u0080\u009c, un serial despre spioni \u00c8\u0099i Ceau\u00c8\u0099escu, serie\ncare va avea premiera interna\u00c8\u009bional\u00c4\u0083 la HBO Max, pe 19 mai.\u00c2\u00a0\nAcestea sunt doar ultimele nout\u00c4\u0083\u00c8\u009bi din bogatul palmares al Anei\nUlaru, care are \u00c3\u00aen CV peste 50 de filme \u00c8\u0099i seriale rom\u00c3\u00a2ne\u00c8\u0099ti \u00c8\u0099i str\u00c4\u0083ine, \u00c3\u00aen care a jucat\nal\u00c4\u0083turi de unii dintre cei mai mari actori ai lumii: Tom Hanks, Keanu Reeves,\nBradley Cooper, Jeremy Irons etc.\u00c2\u00a0\nCum \u00c8\u0099i-a construit o carier\u00c4\u0083 interna\u00c8\u009bional\u00c4\u0083, care sunt proiectele viitoare,\n\u00c3\u00aen ce piese de teatru o putem vedea, ce crede despre noul val al\ncinematografiei rom\u00c3\u00a2ne\u00c8\u0099ti, cum g\u00c4\u0083se\u00c8\u0099te echilibrul \u00c3\u00aentre via\u00c8\u009ba de familie \u00c8\u0099i cea\nprofesional\u00c4\u0083, despre toate acestea Ana Ularu a vorbit la Adev\u00c4\u0083rul Live.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009eEu cred c\u00c4\u0083 fascina\u00c8\u009bia\npentru R\u00c4\u0083zboiul Rece nu va \u00c3\u00aenceta niciodat\u00c4\u0083, tot ce se \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mpla \u00c3\u00aen spatele\nCortinei de fier \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 reprezint\u00c4\u0083 o surs\u00c4\u0083 \u00c2\u00absuculent\u00c4\u0083\u00c2\u00bb de pove\u00c8\u0099ti chiar \u00c8\u0099i pentru\nHollywood. \u00c8\u0098i m\u00c4\u0083 bucur c\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i noi am reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 spunem o poveste cu aceast\u00c4\u0083 tematic\u00c4\u0083,\nf\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 \u00c2\u00abpropov\u00c4\u0083duim\u00c2\u00bb nimic, f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 spunem c\u00c3\u00a2t de r\u00c4\u0083u era \u00c3\u00aen perioada aceea,\nf\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083lc\u00c4\u0083m \u00c3\u00aen tropii deja foarte folosi\u00c8\u009bi. Este un serial despre R\u00c4\u0083zboiul\nRece, bazat, la modul \u00c3\u00aendep\u00c4\u0083rtat, pe povestea dezert\u00c4\u0083rii lui Ion Pacepa, \u00c3\u00aen\nanii \u00ca\u00bc70. Dar aici \u00c3\u00aenceteaz\u00c4\u0083 orice asem\u00c4\u0083nare. E un serial cu spioni, cu\nurm\u00c4\u0083riri de ma\u00c8\u0099ini, cu \u00c3\u00aempu\u00c8\u0099c\u00c4\u0083turi, cu gadgeturi micu\u00c8\u009be strecurate \u00c3\u00aen buzunare,\ncu tot felul de lucruri care ne fascineaz\u00c4\u0083 pe to\u00c8\u009bi. Se intr\u00c4\u0083 \u00c3\u00aentr-o zon\u00c4\u0083 a\nelitelor perioadei respective \u00c8\u0099i se dezv\u00c4\u0083luie ni\u00c8\u0099te secrete despre cum tr\u00c4\u0083ia\nacel 1% care conducea \u00c8\u009bara. \u00c3\u008en timp ce rom\u00c3\u00a2nul de r\u00c3\u00a2nd se a\u00c8\u0099eza la coad\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083\nprind\u00c4\u0083 ulei, vedem cum se plimbau cravatele Chanel, la nivel \u00c3\u00aenalt\u00e2\u0080\u009c, a povestit\nUlaru despre serialul \u00e2\u0080\u009eSpy/Master\u00e2\u0080\u009c. \n\u00e2\u0080\u009eRemarc o oarecare\nschimbare \u00c3\u00aen stilistic\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen tipul de joc, lucru care pe mine m\u00c4\u0083 bucur\u00c4\u0083 ca\nspectator. Pentru c\u00c4\u0083 e mult mai recognoscibil, real, conturat s\u00c4\u0083 v\u00c4\u0083d un\npersonaj rom\u00c3\u00a2n gesticul\u00c3\u00a2nd \u00c8\u0099i f\u00c4\u0083c\u00c3\u00a2nd toate lucrurile astea, pe care noi le\nrecunoa\u00c8\u0099tem. Eu, spectatorul, sunt fericit\u00c4\u0083 de toate aceste momente ale\ncinematografiei rom\u00c3\u00a2ne\u00c8\u0099ti, pentru c\u00c4\u0083 simt c\u00c4\u0083 e nevoie de toate, de curent \u00c8\u0099i\ncontracurent, e nevoie s\u00c4\u0083 neg\u00c4\u0083m ceea ce au f\u00c4\u0083cut cei de dinaintea noastr\u00c4\u0083, ca\ns\u00c4\u0083 putem reinventa roata\u00e2\u0080\u009c. \n\u00e2\u0080\u009eEu cred c\u00c4\u0083 e loc\npentru toat\u00c4\u0083 lumea \u00c8\u0099i at\u00c3\u00a2t timp c\u00c3\u00a2t nu a venit cineva s\u00c4\u0083-\u00c8\u009bi dea \u00c3\u00aen cap \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083-\u00c8\u009bi\nfure banii ca s\u00c4\u0083-\u00c8\u0099i fac\u00c4\u0083 filmul cu \u00c3\u00aenjur\u00c4\u0083turi nu ai de ce s\u00c4\u0083 te pl\u00c3\u00a2ngi. Dac\u00c4\u0083\nvrei s\u00c4\u0083 boicotezi, nu cump\u00c4\u0083ra bilet. Dac\u00c4\u0083 vrei s\u00c4\u0083 aju\u00c8\u009bi alt tip de\ncinematografie, cump\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 bilet acolo. Crezi foarte mult \u00c3\u00aentr-un anumit tip de\ncinematografie? Raliaz\u00c4\u0083-\u00c8\u009bi trupele \u00c8\u0099i merge\u00c8\u009bi s\u00c4\u0083 vede\u00c8\u009bi tipul acela de\ncinematografie! Nu pute\u00c8\u009bi s\u00c4\u0083 v\u00c4\u0083 pl\u00c3\u00a2nge\u00c8\u009bi c\u00c4\u0083 exist\u00c4\u0083 ceva pe care s\u00c4\u0083-l\nconsidera\u00c8\u009bi jignitor, dar, \u00c3\u00aen acela\u00c8\u0099i timp, la filmul rom\u00c3\u00a2nesc de art\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 fie\ncinci spectatori \u00c3\u00aen sal\u00c4\u0083. Pentru c\u00c4\u0083 sunt mai mult de cinci oameni revolta\u00c8\u009bi c\u00c4\u0083\nexist\u00c4\u0083 filmul acela cu \u00c3\u00aenjur\u00c4\u0083turi\u00e2\u0080\u009c. \u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009eAm f\u00c4\u0083cut tot ce am\nputut mai bine \u00c8\u0099i ce am crezut de cuviin\u00c8\u009b\u00c4\u0083. Ne cre\u00c8\u0099tem copilul (Ana \u00c8\u0099i so\u00c8\u009bul\nei, actorul german Marc Rissmann \u00e2\u0080\u0093 n.r.) cu foarte mare iubire \u00c8\u0099i cu foarte\nmare aten\u00c8\u009bie pentru nevoile lui, avem foarte mare grij\u00c4\u0083 ca ea s\u00c4\u0083 fie\nprioritatea absolut\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 nu aib\u00c4\u0083 niciodat\u00c4\u0083 senza\u00c8\u009bia c\u00c4\u0083 altceva primeaz\u00c4\u0083. \u00c8\u0098i,\n\u00c3\u00aentre timp, ne facem \u00c8\u0099i meseria, pentru c\u00c4\u0083 din asta tr\u00c4\u0083im. C\u00c3\u00a2nd nu avem\nperioade cu film\u00c4\u0083ri, \u00c3\u00aentr-o zi obi\u00c8\u0099nuit\u00c4\u0083 mergem \u00c3\u00aen parc c\u00c3\u00a2teva ore, apoi urmeaz\u00c4\u0083 somnul\nde dup\u00c4\u0083-amiaz\u00c4\u0083, iar pentru noi cafele ici \u00c8\u0099i colo, pu\u00c8\u009bin\u00c4\u0083 boemie, muzic\u00c4\u0083... Ne\n\u00c3\u00aenc\u00c4\u0083rc\u00c4\u0083m foarte mult \u00c3\u00aen aceste zile de pauz\u00c4\u0083. C\u00c3\u00a2nd avem film\u00c4\u0083ri, merge cu noi\n\u00c3\u00aentotdeauna. \u00c3\u008encerc\u00c4\u0083m s\u00c4\u0083 mergem \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 peste tot, chit c\u00c4\u0083 ne cost\u00c4\u0083 timp,\nbani, tot... \u00c3\u008encerc\u00c4\u0083m s\u00c4\u0083 men\u00c8\u009binem familia \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083. Iar pe platou, c\u00c3\u00a2nd unul dintre noi\nlucreaz\u00c4\u0083, cel\u00c4\u0083lalt are grij\u00c4\u0083 de copil\u00e2\u0080\u009c.\n", "comments": null}, {"article": "Ciclonul mediteranean care a f\u00c4\u0083cut ravagii \u00c3\u00aen Italia se \u00c3\u00aendreapt\u00c4\u0083 spre estul Europei. \u00c8\u009aara noastr\u00c4\u0083 va fi afectat\u00c4\u0083, iar p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul lunii mai sunt a\u00c8\u0099teptate ploi toren\u00c8\u009biale \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083deri de grindin\u00c4\u0083.\n\u00e2\u0080\u009eVorbim de fenomene de instabilitate accentuate datorate sistemului format \u00c3\u00aen Marea Mediteran\u00c4\u0083, acest ciclon care a ac\u00c8\u009bionat \u00c3\u00aen special asupra Italiei \u00c8\u0099i nu \u00c3\u00aen ultimul r\u00c3\u00a2nd asupra M\u00c4\u0083rii Adriatice, pentru c\u00c4\u0083 acestea au fost zonele cele mai afectate. \u00c3\u008en Italia\u00c2\u00a0cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile de precipita\u00c8\u009bii s-au apropiat chiar \u00c8\u0099i de 200 de litri pe metru p\u00c4\u0083trat \u00c3\u00aen 24 de ore. A fost cod ro\u00c8\u0099u \u00c3\u00aen zonele afectate. El s-a deplasat, a afectat \u00c8\u0099i centrul Europei, iat\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i Croa\u00c8\u009bia este sub cod ro\u00c8\u0099u\", a declarat la Digi 24, Elena Mateescu, director ANM.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009e(n.red Ciclonul) se va deplasa p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen zona de est, sud-est a Europei (...) \u00c8\u0099i cu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n de interes \u00c8\u0099i zonele din partea de sud, sud-est \u00c8\u0099i est p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare. Dar p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare, \u00c8\u0099i pe parcursul nop\u00c8\u009bii \u00c8\u0099i chiar \u00c8\u0099i m\u00c3\u00a2ine vor mai r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ne de interes, sub influen\u00c8\u009ba acestui ciclon zone din Oltenia, Banat, Cri\u00c8\u0099ana \u00c8\u0099i Maramure\u00c8\u0099 pentru c\u00c4\u0083 el \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i mai produce efecte av\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen vedere \u00c3\u00aenc\u00c4\u0083rcarea cu umezeal\u00c4\u0083\", a precizat directorul ANM.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en plus, \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083torul interval de timp\u00c2\u00a0sunt a\u00c8\u0099teptate \u00c8\u0099i c\u00c4\u0083deri de grindin\u00c4\u0083: \u00e2\u0080\u009eCu siguran\u00c8\u009b\u00c4\u0083, noi, afl\u00c3\u00a2ndu-ne totu\u00c8\u0099i la periferia estic\u00c4\u0083 a acestui sistem frontal am avut cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi importante de precipita\u00c8\u009bii, \u00c3\u00aen special \u00c3\u00aen zona sud-vestic\u00c4\u0083 a \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii, acolo unde a fost \u00c3\u00aen vigoare avertizarea meteorologic\u00c4\u0083 de cod galben. Valorile cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bilor de precipita\u00c8\u009bii, prin acumulare, au dep\u00c4\u0083\u00c8\u0099it chiar \u00c8\u0099i la nivel local 30-40 de litri pe metru p\u00c4\u0083trat. \u00c3\u008ens\u00c4\u0083 instabilitatea va fi de interes \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen urm\u00c4\u0083toarea perioad\u00c4\u0083, pentru c\u00c4\u0083 vorbim \u00c3\u00aen continuare de posibilitatea s\u00c4\u0083 consemn\u00c4\u0083m averse toren\u00c8\u009biale \u00c3\u00aenso\u00c8\u009bite de desc\u00c4\u0083rc\u00c4\u0083ri electrice, izolat c\u00c4\u0083deri de grindin\u00c4\u0083, pentru c\u00c4\u0083 la acest sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099it de s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 cresc \u00c8\u0099i temperaturile, ne vom apropia din nou de 28 de grade Celsius \u00c8\u0099i chiar \u00c8\u0099i vineri \u00c8\u0099i s\u00c3\u00a2mb\u00c4\u0083t\u00c4\u0083, inclusiv \u00c3\u00aen Capital\u00c4\u0083, la o maxim\u00c4\u0083 de 27-28 de grade, fapt care aduce fenomene specifice instabilit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii \u00c8\u0099i vom vorbi de averse cu caracter toren\u00c8\u009bial\", a afirmat Elena Mateescu.\u00c2\u00a0\nDe asemenea, directorul ANM a precizat faptul c\u00c4\u0083 p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul lunii mai vremea va fi instabil\u00c4\u0083: \u00e2\u0080\u009eChiar \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen debutul s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nii viitoare, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul prim\u00c4\u0083verii (...) la nivelul Europei incluz\u00c3\u00a2nd \u00c8\u0099i Rom\u00c3\u00a2nia, fenomenele de instabilitate vor fi de interes (...) pentru c\u00c4\u0083 ne a\u00c8\u0099tept\u00c4\u0083m ca \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083pt\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2na viitoare s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenregistr\u00c4\u0083m la nivelul acesteia, \u00c3\u00aen intervalul 22 - 29 mai, valori ale precipita\u00c8\u009biilor peste medie, \u00c3\u00aen special \u00c3\u00aen sud, sud-est \u00c8\u0099i est\".\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en continuare, Elena Mateescu sus\u00c8\u009bine c\u00c4\u0083 meteorologii vor urm\u00c4\u0083ri \u00c3\u00aendeaproape situa\u00c8\u009bia: \u00e2\u0080\u009eNu trebuie s\u00c4\u0083 excludem emiterea niciunei avertiz\u00c4\u0083ri meteorologice generale; cod galben, portocaliu sau chiar ro\u00c8\u0099u, dar mai ales aten\u00c8\u009bion\u00c4\u0083rile specifice de tip nowcasting, specifice, de fapt, acestor tipuri de fenomene de instabilitate atmosferic\u00c4\u0083 datorate pe intervale scurte de timp acestor cantit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi \u00c3\u00aensemnate de precipita\u00c8\u009bii\".\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en final, directorul ANM a declarat c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia v\u00c3\u00a2ntul va sufla \u00c3\u00aen zonele mai joase de relief cu 40-50 km/h: \u00e2\u0080\u009eNe a\u00c8\u0099tept\u00c4\u0083m chiar \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen aceast\u00c4\u0083 noapte \u00c8\u0099i m\u00c3\u00a2ine la intensific\u00c4\u0083ri ale v\u00c3\u00a2ntului, mai ales pe crestele montane, cu peste 70 - 90 de kilometri pe or\u00c4\u0083, dar \u00c3\u00aen acela\u00c8\u0099i timp \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen zonele mai joase de relief, chiar la acest moment, cu viteze de 40 - 50 de kilometri pe or\u00c4\u0083\".\u00c2\u00a0\n", "comments": [{"author": "Real", "text": "Aia care ne promiteau un an secetos mai au tupeul sa deschida gura pana la Craciun?"}]}, {"article": "\u00e2\u0080\u009eMi\u00c8\u0099carea Greva Na\u00c8\u0099terii\u00e2\u0080\u009d este deosebit de popular\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen r\u00c3\u00a2ndul protectorilor climatici, deoarece ace\u00c8\u0099tia consider\u00c4\u0083 c\u00c4\u0083 un copil pune o presiune suplimentar\u00c4\u0083 asupra climei \u00c8\u0099i doar c\u00c4\u0083 cine nu are copii ajut\u00c4\u0083 cu adev\u00c4\u0083rat.\nO activist\u00c4\u0083 pentru clim\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen v\u00c3\u00a2rst\u00c4\u0083 de 35 de ani a explicat unei instan\u00c8\u009be din Germania c\u00c4\u0083 ea s-a sterilizat pentru a nu aduce copii pe aceast\u00c4\u0083 lume. Dar lucrurile nu se opresc aici: activi\u00c8\u0099tii cer o recompens\u00c4\u0083 de 50.000 de euro pentru cuplurile f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 copii. Motivul: astfel scad emisiile de CO2, scrie Ziarul Rom\u00c3\u00a2nesc.\nActivista a ajuns \u00c3\u00aen fa\u00c8\u009ba instan\u00c8\u009bei dup\u00c4\u0083 ce a blocat circula\u00c8\u009bia pe un drum din Regensburg, Bavaria. Ea a descris \u00c3\u00aen lacrimi motivele steriliz\u00c4\u0083rii ei: \u00e2\u0080\u009eNu pot fi responsabil\u00c4\u0083 de aducerea unor copii pe aceast\u00c4\u0083 lume\u00e2\u0080\u009d.\n\u00e2\u0080\u009eMi\u00c8\u0099carea Greva Na\u00c8\u0099terii\u00e2\u0080\u009d, deosebit de popular\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen r\u00c3\u00a2ndul protectorilor climatici, sus\u00c8\u009bine c\u00c4\u0083 o persoan\u00c4\u0083 nen\u00c4\u0083scut\u00c4\u0083 ar putea economisi 58,6 tone de CO2 pe an. \u00c3\u008en compara\u00c8\u009bie, a renun\u00c8\u009ba la ma\u00c8\u0099in\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenseamn\u00c4\u0083 o sc\u00c4\u0083dere a emisiilor de doar 2,4 tone pe an.\nLidera mi\u00c8\u0099c\u00c4\u0083rii anticopii este Verena Brunschweiger (42 de ani), care se autointituleaz\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009eantinatalist\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d \u00c8\u0099i a devenit o icoan\u00c4\u0083 a celor care refuz\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 aib\u00c4\u0083 copii. Cu toat\u00c4\u0083 seriozitatea, ea cere 50.000 de euro pentru to\u00c8\u009bi cei care au \u00c3\u00aemplinit 50 de ani \u00c8\u0099i nu au copii. Ca o recompens\u00c4\u0083 pentru protejarea p\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2ntului.\nDe asemenea, mul\u00c8\u009bi b\u00c4\u0083rba\u00c8\u009bi s-au al\u00c4\u0083turat mi\u00c8\u0099c\u00c4\u0083rii \u00c8\u0099i au suferit \u00c3\u00aen mod voluntar o vasectomie. Un t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083r de 35 de ani care este citat de \u00e2\u0080\u009eZeit\u00e2\u0080\u009d este convins c\u00c4\u0083 planeta este deja suprapopulat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i nu are nevoie de mai mul\u00c8\u009bi oameni: \u00e2\u0080\u009eNu m\u00c4\u0083 deranjeaz\u00c4\u0083 dac\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083n\u00c3\u00a2nc din c\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen c\u00c3\u00a2nd carne sau \u00c3\u00aemi permit pu\u00c8\u009bin transportul aerian. La urma urmei, economisesc mult mai mult CO2 dac\u00c4\u0083 nu am copii\u00e2\u0080\u009d, spune el.\n", "comments": [{"author": "din Nord", "text": "Nemti ,,destepti''\nGermania trebuie depopulata pentru a proteja clima pamantului .\nConsecinta va fi aparitia altui popor german alcatuit din zecile de milioane de imigranti africani si asiatici  ce tanjesc sa ajunga in patria lui Goethe"}, {"author": "isded", "text": "nu e vorba de nemti \ne vorba de niste wokeri \nsi care au ca religie \"verz\"uirea si \"salvarea\" planetei \nzeul lor e acuma \"mama \" Terra \n---------\ncaz patologic de misticism religios"}, {"author": "puiu", "text": "\u0218i din ce vor tr\u0103i \u201e\u00eenlocuitorii\u201d nem\u021bilor, dac\u0103 ace\u0219tia dispar \u0219i nu mai are cine s\u0103 produc\u0103 ajutorul social pe care-l \u00eencaseaz\u0103?"}, {"author": "LEONTESCU", "text": "Am o idee mai buna in sensul asta.\nPropun ca celor care fac copii sa li se taie ajutorul social de orice fel, pe care-l primesc, adica celor care traiesc si-si cresc copiii pe seama altora.\nDaca faci un copil fara a fi capabil sa-l intretii prin propriile forte, inseamna ca esti iresponsabil, iar copii pe care ii cresti si-i educi au sanse foarte mari sa ajunga la fel.\nDe ce sa te sustina statul, cand tu produci numai CO2?"}, {"author": "-", "text": "Excelent comentariu. Va multumesc domnule Leontescu pentru ca mi-ati inseninat ziua aceasta mohorata."}, {"author": "Voinicu", "text": "Foarte corecta propunerea!"}, {"author": "Nicolaus", "text": "Ca si autorul articolului, generalizati cu cretinitate, nici macar 0,0000001% din populatia Germaniei, nu gandeste asa si voi ii bagati in aceeasi oala pe toti. Daca s-ar generaliza niste \"caracteristici\" a Romaniei, cele mai multe prostituate din Europa si alte \"obiceiuri\" mioritice probabil ar exploda complexele si frustarile din voi !\nNu mai cauta surcica in ochii altora, vezi mai bine barna din ochii tai !"}, {"author": "Artaman", "text": "D-le Nico Nicolaus citeste domnule un zeitung si lasa-ne pe noi in durerea noastra din care matale ai plecat."}, {"author": "Nicolaus", "text": "Eu am tot timpul din lume sa citesc ce vreau, nu inteleg de ce \"durerea\" voastra vitala, este ce se intampla in vecini. Normal orice om isi face intai curatenie in ograda lui si apoi se uita la vecini pentru a mai invata ceva nu sa faca misto de el."}, {"author": "Neuberger", "text": "in acelasi timp aduc milioane de arabi si negri in germania. \ne clar un plan anti albi.\neuropenii se sterilizeaza. \nsi apoi sunt inlocuiti."}, {"author": "Gorila", "text": "Stefan din Nord-Plus ca pe astia,dupa ce nemtii vor fi o amintire,ii va durea la basca de clima,de incalzirea globala si de alte chestii la fel.Si io care credea ca Nemtia este imuna la hauristi si Dorei!"}, {"author": "ciobanu", "text": "Eu propun ca nemti sa-si taie aparatul reproductiv. Adica vrei sa f..ti dar nu vrei copii. Lasand caterinca la o parte, are cineva idee cum s-a ajuns aici? Sunt doua chestii care a populat pamantul cu miliarde de homo-termiteus: vaccinul si hrana abundenta. Daca observati celelalte specii nu sunt obeze si nici nu se vaccineaza. In lantul trofic homo-termiteus este in varf, nici leii, crocodilii sau ursii nu-i vaneaza decat accidental. Singura specie care mai poate reduce/stopa inmultirea homoloiului este... virusul! Eu nu m-am vaccinat anticovid ca oricum facui gripa inainte de a aparea vaccinul dar am o banuiala ca arn-ul ala are mesenger pentru urmatorul virus mai devastator poate-poate s-o stopa inmultirea indienilor, africanilor si a altora. In istoria ultimului secol vazui multe si nu m-ar surprinde asa ceva."}, {"author": "isded", "text": "asta e la nivel de religie \neste boala mentala"}, {"author": " Mircea", "text": "asta e comentariu la nivel de prostie\ntu stii mai bine\neste boala mentala"}, {"author": "isded", "text": "@rad\nzeul tau nu exista"}, {"author": "Scorylo", "text": "P\u0103rin\u021bii care nu fac copii, sunt p\u0103rin\u021bii cui? Ai copiilor pe care nu-i fac?"}, {"author": "puiu", "text": "Lucreaz\u0103 Darwin :)))\nCu c\u00e2t mai mul\u021bi din ace\u0219tia, cu at\u00e2t mai pu\u021bini cretini \u00een viitor. \nSper doar ca \u201emi\u0219carea\u201d asta s\u0103 nu devin\u0103 obligatorie."}, {"author": "Real", "text": "E normal sa nu vrea sa faca copii, ca nici parintii lor legali n-au avut..."}, {"author": "M", "text": "C\u00e2nd egoismul ajunge la paroxism \u0219i este drapat in \u201cprotec\u021bia mediului\u201d\n\nAce\u0219ti activi\u0219ti sunt ni\u0219te nulit\u0103\u021bi care nu au absolut niciun scop in via\u021b\u0103 \u0219i sunt prin urmare total incapabili s\u0103 \u00ee\u0219i asume vreo responsabilitate ptr orice \u2014&gt; \u0219i mai au \u0219i tupeul sa pretind\u0103 sa fie pl\u0103ti\u021bi / premia\u021bi ptr asta !"}, {"author": "Predescu", "text": "Eh, oricum Abdullah von Arabistan produce mai multi puradei decat ar fi produs coana Verena. Iar daca mai vine si Hamid von Nigeristan deja populatia se dubleaza. N-or mai gasi ei destule ajutoare sociale, da' tot merita efortu' : primesc de-a gata infrastructura, plus ca-s ceea ce n-au fost niciodata pe-acasa pe la ei : \"sarmani persecutati\"."}, {"author": "Zilei", "text": "Da, un nou om pe pamant este un nou consumator,consumator de resurse deja epuizate."}, {"author": "Vlad", "text": "Urm\u0103toarea idee care e? S\u0103 fie uci\u0219i b\u0103tr\u00e2nii s\u0103 nu mai consume din rezervele gata epuizate?\nTu de ce mai consumi din rezervele gata epuizate?"}, {"author": "lui Militica", "text": "Ia-l in teapa pe Prostul Zilei, Tepese nu-l scapa. Arata-i ca brucselez love nu naste copii."}, {"author": "Vlad", "text": "Ce s\u0103-l mai iau \u00een \u021beap\u0103? Se ia el singur. Uite ce scrie: consum\u0103 din rezervele gata epuizate. \nOri exist\u0103 rezerve, \u0219i ai ce consuma, ori sunt epuizate \u0219i atunci, nu mai ai ce consuma.\n\nPS. Referitor la c\u00e2\u021bi copii face fiecare, e strict treaba ei/lui."}, {"author": "Real", "text": "Afirmatia are sens in conditiile (lipsite de sens) ale calatoriei in timp. Fereasca Sfantul ca viitorul sa umble prin rezervele de petrol ale trecutului, ca ramanem fara prezent.\nPe de alta parte, cu ganditori ca astia, ma intreb in cat timp vor incepe plantele sa horcaie (!?!) din lipsa de CO2 in atmosfera?"}, {"author": "Gorila", "text": "tara lu' Tilica-Lasa ca nici cu tine nu ne e rusine."}, {"author": "Gorila", "text": "Prostul zilei-Vaz cu nesurprindere ca nu faci nici un efort ca sa nu-ti meriti pseudonimul."}, {"author": ".", "text": "Mul\u021bi t\u00e2mpi\u021bi pe lumea asta, chiar ar fi mult mai bine ca \u0103stia s\u0103 nu se mai \u00eenmul\u021beasc\u0103!"}, {"author": "Dunning", "text": "\"Lidera mi\u0219c\u0103rii anticopii este Verena Brunschweiger (42 de ani), care se autointituleaz\u0103 \u201eantinatalist\u0103\u201d \u0219i a devenit o icoan\u0103 a celor care refuz\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii.\"\n\nA inlemnit, la propriu, si a devenit o icoana sau a devenit \"icon\"?"}, {"author": "Max", "text": "Admirabil sacrificiul acestor oameni pentru reducerea emisiilor de CO2. Totu\u0219i, de\u0219i e un prim pas util, g\u0103sesc c\u0103 nu e suficient s\u0103 nu fac\u0103 copii. La urma urmei, ei s\u00eent \u00eenc\u0103 \u00een via\u021b\u0103 \u0219i emit CO2, cu toate steriliz\u0103rile \u0219i vasectomiile lor. Hai cu pasul urm\u0103tor, planeta v\u0103 va fi recunosc\u0103toare!"}, {"author": "Cosma", "text": "Ca sa nu fac\u0103 copii fiin\u021bele \u0103\u0219tia sa fac\u0103 numai sex oral care este cancerigen !"}, {"author": "Boss", "text": "Cel mai bine e sa importam indivizi fertili din lumea a 3a"}, {"author": "Mihalache", "text": "Hahaha!"}, {"author": "UnOm", "text": "Dar de ce face activista chestia asta in Europa unde se nasc oricum putini copii? Daca ar merge in India sau Africa, unde se fac copii cu nemiluita, eu as fi de acord - si nu pentru motive \"ecologice\" se intelege. Tarile africane,idem si India ,cu o crestere demografica galopanta,vir fi incapabile sa isi produca hrana pentru propriile populatii. Sa vedeti atunci ce valuri de migratie vor fi cu sute de milioane impinse de foame. Oare de ce \"activistii\" astia nu se leaga niciodata de tarile astea??"}, {"author": "Giap", "text": "pentru ca Biblia lor este \"Praktischer Idealismus\". Ceea ce presupune inlocuirea populatiilor europene cu populatii africane si asiatice. Si suntem in plin proces de inlocuire. Numai populatia Etiopiei a crescut in ultimii 15 ani cat toata populatia Germaniei.\nSi este nevoie de idioti utili pentru aceasta."}, {"author": "Gorila", "text": "Omul un Om-Pentruca le lipseste o parte foarte importanta a organismului uman-pricepatoarea."}, {"author": ".", "text": "Pentru ca daca se duce in India o oamoara aia cu pietre daca le propune asa ceva."}, {"author": "BAU", "text": "in alta ordine de idei populatia globului s-a dublat in cateva generatii. Probleme mari la orizont pe fondul schimbarilor climatice, a faptului ca resursele pamantului sunt consumate de noi, omul,intr-un ritm accelerat, fara a-i da ragaz sa se refaca, viitoare lupte acerbe pe resurse, apa, hrana. \nOri se va regla natural prin scaderea natalitatii globale, ori va avea \"grija\" Mama Natura de noi, ori...extraterestru:) Vezi \"The Childhood's End\", Issac  Asimov."}, {"author": "Barbilian", "text": "https://youtu.be/VvEAOpj26Ls\n\nMai sus aveti link-ul spre un video in care apare Stephen J Shaw cel care a creat un documentar in doua serii despre declinul general al natalitatii pe Pamant. Acest documentar a deranjat puternic eleitele globaliste, care inca incearca sa ne convinga ca este nevoie de o reducere voluntara accelerata.\nShaw arata ca cel mai repede natalitatea scade si se va accelera in exact tarile care acum sunt privite ca generatoare de populatii. Concluzia este ca in doar 3 decenii populatia mondiala va intra in regres. Ori asta contrazice dogama globalista conforml careia trebuie sa ne castram, sa ne eutanasiem(evident ca noi, nu ei !) spre a salva planeta ! \nTotul este despre putere si control, nu uitati asta, vad ca tanara generatie  e foarte atasata de ideea sinuciderii colective spre a salva planeta...NU e asta ironic ?!"}, {"author": "Real", "text": "Arthur C. Clarke stie ca Asimov pretinde c-a scris \" Childhood's End\"?"}, {"author": "Predescu", "text": "Coana Ursula von UE a procreat 7 bucati. Da' nu se pune, fiindca respectivii-s electrificati din nastere si nu elimina codoi."}, {"author": "Marcu", "text": "Miscarea satanista globala , bate campii.\n\nLasati ca musulmanii isi vad de treaba 8n continuare.\n\nIn cretinismul astora, nu obsolenta programada este problema ,ci copii.\n\nImbecilitate demonica!"}, {"author": "Barbilian", "text": "\u201eMi\u0219carea Greva Na\u0219terii\u201d, deosebit de popular\u0103 \u00een r\u00e2ndul protectorilor climatici, sus\u021bine c\u0103 o persoan\u0103 nen\u0103scut\u0103 ar putea economisi 58,6 tone de CO2 pe an. \u00cen compara\u021bie, a renun\u021ba la ma\u0219in\u0103 \u00eenseamn\u0103 o sc\u0103dere a emisiilor de doar 2,4 tone pe an.''\n\nPacat ca mamele lor nu au facut aceasta !Dumnezeule cat de egoisti sunt acesti neo-marxisti, fratele meu !!!"}, {"author": "Real", "text": "Nicio masina, in afara de oldtimere extra-poluante, nu emite CO2 la suta de kilometri cat ar emite soferul umbland pe jos. Evident, emisiile masinii nu se cumuleaza cu ale ocupantilor. O dovada elocventa ca standardele de reducere a poluarii \"Euro 7\" sunt praf in ochi. Marea poluare nu este la masinile populatiei. Doar ca acestea sunt cel mai usor de taxat. Cam ca salariile romanilor."}, {"author": "Reddington", "text": "Oricum rata mortalitatii e mare in lume,iar un astfel de fenomen ar duce la o extinctie precum in fauna unde dispar cam 35 mii specii anual conform IUCN,iar un curent de asta s ar aseza pe zeci de ani,mai ales daca survine si factorul financiar,daca analizam situatia tarii noastre cu rata dintre tineri vs batrani,cand la sfarsitul anului 2022 aveam 8 pensionari la 10 angajati...unde ar duce declinul asta?\n Mai degraba as baga legi in care unui nou nascut sa i se dea 10 ari de pamant si familia sa planteze acolo copaci,pe domeniul statului desigur si tot asa...nu sa ii dau bani ci obligatii,desigur o idee pe moment,insa se pot analiza si crea factori,care se pot implementa rapid si desigur repara unele situatii climatice."}, {"author": "Artaman", "text": "Dom'ne stam mai rau de fapt avem 10 angajati si 9 pensionari in Romania de astazi, dar cam 4 milioane de oameni apti de munca nu lucreaza la oficial, sau deloc, aici e problema de fapt, zic eu."}, {"author": "Reddington", "text": "Nu e problema,ajutoarele vin din toate directiile,zic eu mai grav,dupa ce ca or sa fie o tona de pensionari,fie pe drept fie pe hotie,mai apar si astia 4 mil pe la usile institutiilor pt pomana,crezi ca ajutoarele alea de la UE nu costa bani?Ghici ai cui sunt.Nu am nimic impotriva sa ajuti un om necajit,aflat la o anumita etate,insa daca azi e cri cri cri,toamna o sa fie gri sigur...si nu pt greiere."}, {"author": "Alex", "text": "Fix \u0103ia care \u0219i-a\u0219a fac copii pu\u021bini trebuie \u00eencuraja\u021bi s\u0103 nu mai fac\u0103..."}, {"author": "Tom", "text": "Am mai adus \u00een aten\u021bie vorbele alea vechi ...\n\"C\u00e2nd dumnezeu vrea s\u0103 distrug\u0103 un om, mai \u00eent\u00e2i \u00eei ia min\u021bile \"\n.\nDe la prea mult bine, vin toate g\u00e2ndurile astea !\nO tute grija, pe femeia ce se consider\u0103 \"icoan\u0103\" a celor care refuz\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii...de amprenta de carbon ..\n\u0218i vrea 50 000 de euro pentru c\u0103 nu vrea nimeni s\u0103 aib\u0103 copii cu ea..\nC\u0103 este nefericit\u0103 ..plin\u0103 de frustr\u0103ri \n\u0218tie c\u0103 atunci c\u00e2nd va avea o venerabil\u0103 v\u00e2rst\u0103 ..al\u021bi oameni, mult mai tineri, vor avea grij\u0103 de ea , o vor \u0219terge la fund \u0219i \u00eei vor da un pahar cu ap\u0103 , de m\u00e2ncare ..etc ..\n.\nDe ce nu se lipse\u0219te ACUM de ajutorul tinerilor, pentru perioada c\u00e2nd va fi venerabil\u0103, neputincioas\u0103 \u0219i chipurile ..\u00een\u021beleapt\u0103   ???\n.\nIndivida, \u0219i cei asemenea ei,  vrea 50 000 de euro .. :)) Nemunci\u021bi !"}, {"author": "Biciclista", "text": "Hai sa na bag si eu in seama, as da liber pe planeta  la prezervative, anticonceptionale si sterilizare.cine puii mei vrea sa aduca oe lume un copil care nu va avea destula hrana sau apa potabila? Eu nu mi- as lua asemenea raspundere!"}]}, {"article": "Cinci noi cazuri de COVID-19 au fost detectate la cicli\u00c5\u009ftii care particip\u00c4\u0083 la Turul Italiei 2023, dintre care patru de la echipa Soudal Quick-Step a lui Remco Evenepoel, iar rutierii \u00c3\u00aen cauz\u00c4\u0083 nu vor lua startul \u00c3\u00aen etapa a 11-a de miercuri, au anun\u00c5\u00a3at echipele acestora.\n\"Ca urmare a acestui val de infect\u00c4\u0083ri, o serie de teste au fost efectuate \u00c3\u00aen r\u00c3\u00a2ndul staffului prezent \u00c3\u00aen Italia, iar Jan Hirt, Josef Cerny, Louis Vervaeke \u00c5\u009fi Matteo Cattaneo sunt \u00c3\u00aen imposibilitatea de a mai continua\", a informat Soudal Quick-Step \u00c3\u00aentr-un comunicat publicat.\nMedicul echipei, Toon Cruyt, a precizat c\u00c4\u0083 doi dintre ei prezentau simptome luni diminea\u00c5\u00a3\u00c4\u0083, iar testele antigen efectuate au fost negative, dar testele PCR efectuate celor \u00c5\u009fapte cicli\u00c5\u009fti s-au dovedit pozitive. \"Vom continua s\u00c4\u0083 urm\u00c4\u0083rim situa\u00c5\u00a3ia \u00c5\u009fi s\u00c4\u0083 aplic\u00c4\u0083m protocolul de testare pentru ceilal\u00c5\u00a3i trei sportivi r\u00c4\u0083ma\u00c5\u009fi \u00c5\u009fi pentru staff\", a ad\u00c4\u0083ugat echipa.\nPrintre cei trei cicli\u00c5\u009fti r\u00c4\u0083ma\u00c5\u009fi \u00c3\u00aen curs\u00c4\u0083 de la Soudal Quick-Step, cel mai bine clasat este belgianul Ilan van Wilder, locul 19, la 12 min 7 sec de purt\u00c4\u0083torul tricoului roz, Geraint Thomas (Ineos Grenadiers).\nUn alt caz pozitiv la COVID-19 a fost raportat, miercuri, de echipa AG2R-Citroen, cel al italianului Andrea Vendrame, care nu va lua nici el startul. \u00c3\u008en total, 14 cicli\u00c5\u009fti pozitivi la COVID au abandonat de la debutul \"Il Giro\" pe 16 mai. Al\u00c5\u00a3i c\u00c3\u00a2\u00c5\u00a3iva rutieri au fost constr\u00c3\u00a2n\u00c5\u009fi, de asemenea, s\u00c4\u0083 abandoneze \u00c3\u00aen ultimele zile, acuz\u00c3\u00a2nd st\u00c4\u0083ri de r\u00c4\u0083u, dar f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 se cunoasc\u00c4\u0083 natura acestora.\nDup\u00c4\u0083 abandonul lui Remco Evenepoel, organizatorii Turului Italiei au \u00c3\u00aent\u00c4\u0083rit m\u00c4\u0083surile de securitate, oblig\u00c3\u00a2nd fanii care intr\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen contact cu cicli\u00c5\u009ftii s\u00c4\u0083 poarte m\u00c4\u0083\u00c5\u009fti.\nBelgianul Evenepoel s-a retras din Giro duminic\u00c4\u0083, la scurt timp dup\u00c4\u0083 ce a reintrat \u00c3\u00aen posesia tricoului roz, dup\u00c4\u0083 o victorie str\u00c3\u00a2ns\u00c4\u0083 la contratimp, al\u00c4\u0083tur\u00c3\u00a2ndu-se astfel columbianului Rigoberto Uran \u00c5\u009fi italianului Filipo Ganna, care au renun\u00c5\u00a3at la r\u00c3\u00a2ndul lor din cauza coronavirusului.\n", "comments": [{"author": "cont nou", "text": "dictionar de neologisme\n\nCOVIDIOT, adj., s. m. si f., 1. persoana care a pus botu' la isteria (mascarada) covidioata. 2. Persoana care sufera de covidiotism (covidiotismul este o tulburare psihica manifestata prin unul sau mai multe comportamente de tip compulsiv-obsesiv, halucinatii, delir (pacientul emite si insista asupra unor idei delirante, fara legatura cu realitatea, chiar si dupa ce i se demonstreaza contrariul. Cel mai adesea, ideile sunt strans legate de subiectele halucinatiilor), schizofrenie, psihoza, atacuri de panica sau frica de moarte). Pacientii afectati de aceasta boala cred ca un virus ucigas ii vineaza si vrea sa ii omoare pe ei si pe cei din jurul lor. 3. Persoana care repeta obsesiv sa avem incredere in stiinta fara ca sa aiba habar ce e aia stiinta. 4. Fatalau care crede ca orice zboara se maninca. 5. Adept a lui Fauci, Arafat, Elon Musk si altii asemenea. 6. Persoana instabila psihic. 7. Analfabet functional."}, {"author": "cont nou", "text": "8. Persoana schizofrenica care pe de o parte repeta obsesiv sa respectam regulile dar pe de alta parte nu respecta legislatia in vigoare (inclusiv sau mai ales Constitutia tarii). 9. Persoana extrem de usor de dus de nas, naiva, usor manipulabila (din cauza bagajului intelectual extrem de sarac). 10. Prost care nu are notiunile de \"liber arbitru\" sau \"libertate\" si nu le intelege nici daca i se explica. 11. Persoana lipsita de logica. - Din lat. covidiotus."}, {"author": "C", "text": "Nu te mai chinui man, oitele, tot oite raman"}, {"author": "iliescu", "text": "Pacat ca toti idiotii au acces la internet si mai emit si opinii fara niciun fundament."}, {"author": "mare e gradina", "text": "Iar analfabetii functionali, pe langa ca sunt cum sunt, mai sunt si fuduli."}, {"author": "Bu", "text": "Pai au schimbat frecventa antenelor. Incepem din nou :))"}, {"author": "Pascu", "text": "Din tot ce ai scris nu pot sa trag decat o singura concluzie: analfabetul functional esti chiar tu! Ai trecut pe langa cel mai mare eveniment din istoria omenirii de la al doilea razboi mondial \u00eencoace fara sa intelegi nimic! In Romania \"nevaccinata\" pandemia covid a lasat peste 110000 de victime. Suntem in primele 10 tari din lume cu mortalitatea cea mai mare la milionul de locuitori! La nivel mondial sunt peste 20 de milioane de morti urmare a pandemiei, iar efectele pe termen lung inca nu le stim."}, {"author": "C", "text": "La cum se tine statistica la noi, sunt sigur ca acum totul este corect numarat si catalogat. Am vazut cum colectiv ati lasat guvernul sa faca ce a vrut cu voi si acum mai vreti si portia a doua. Pacat de aia care au murit ca sa aveti voi acum ce drepturi sa aruncati."}, {"author": "Rumburak", "text": "Recent OMS anun\u021base c\u0103 pandemia se terminase oficial .Cum vine asta?"}, {"author": "Ciprian", "text": "Chiar nu vezi c\u0103 e un titlu pt click uri? Ce leg\u0103tur\u0103 are titlul cu faptul c\u0103 s au \u00eemboln\u0103vit vreo c\u00e2\u021biva bicicli\u0219ti? B\u0103nuiesc ca nu ai citit dec\u00e2t titlul, deci \u0219i au atins scopul!"}, {"author": "Adrian", "text": "Saracii. Sunt pe moarte. Si milioane de doze nefolosite..."}, {"author": "Tarnu", "text": "Mergeti dracului cu covidu vostru si cu testele voastre mincinoase ..nu mai stiti cum sa mintiti lumea..cei ce fac asemnea stiri sunt slugile glibalistilor si se vand mai rau ca prostituatele pt bani..crede ti ca va mai crede cineva de covid??? Mai bine spune ti adevarul lumi si nu mai va prostituati pentru satanisti care conduc lumea ..Pe DUMNEZEU NU IL VA MINTI NIMENISI NICI NU VOR REUSI IN FATA LUI"}, {"author": "Man", "text": "Sunt socat de faptul ca cenzorii de la Pravda va lasa cu asa comentarii antiguvid.Or fi in vacanta."}, {"author": "cont nou", "text": "I-am prins in schimb de tura. :D"}]}, {"article": "\u00c3\u008en urm\u00c4\u0083 cu un an, un londonez a pus la cale o lovitur\u00c4\u0083 de trei milioane de euro: r\u00c4\u0083pirea dintr-un cartier exclusivist din Mamaia a lui Costin Miu, un personaj misterios care a f\u00c4\u0083cut avere din tranzac\u00c8\u009bii cu monede digitale.\n\u00e2\u0080\u009eCreierul\u00e2\u0080\u009d r\u00c4\u0083pirii a trimis \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia trei nigerieni, sub comanda unui traficant de droguri din Constan\u00c8\u009ba, pentru a recupera o \u00e2\u0080\u009eprad\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d provenit\u00c4\u0083 din fraude informatice. \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d are \u00c3\u00aen exclusivitate am\u00c4\u0083nunte din rechizitoriu\nNumele lui Costin Miu nu se reg\u00c4\u0083se\u00c8\u0099te \u00c3\u00aen niciun top al avu\u00c8\u009bilor din Rom\u00c3\u00a2nia. Este complet absent din via\u00c8\u009ba public\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i totu\u00c8\u0099i averea pe care o de\u00c8\u009bine a atras aten\u00c8\u009bia unor mercenari, \u00c2\u00a0tocmi\u00c8\u009bi de peste grani\u00c8\u009b\u00c4\u0083. \u00c3\u008en urm\u00c4\u0083 cu exact un an, \u00c3\u00aen mai 2022, Miu a fost \u00c8\u009binta unei r\u00c4\u0083piri, din care a sc\u00c4\u0083pat cu via\u00c8\u009b\u00c4\u0083. \u00e2\u0080\u009eAdev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009c are am\u00c4\u0083nunte \u00c3\u00aen exclusivitate din rechizitoriu.\nCreierul r\u00c4\u0083pirii este un londonez care a trimis \u00c3\u00aen Rom\u00c3\u00a2nia trei nigerieni, sub comanda lui Alexandru Ioan Doroban\u00c8\u009bu, traficant de droguri din Constan\u00c8\u009ba.\nConform rechizitoriului procurorilor Parchetului de pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 Judec\u00c4\u0083toria Constan\u00c8\u009ba, Doroban\u00c8\u009bu a fost angajat printr-un vecin, A.P., ca s\u00c4\u0083 recupereze de la milionar o datorie de trei milioane de euro, suma uria\u00c8\u0099\u00c4\u0083 pe care acesta o datora lui A.P. \u00c8\u0099i unui prieten al acestuia din Londra.\n \u00e2\u0080\u009eInculpatul a ar\u00c4\u0083tat c\u00c4\u0083, la \u00c3\u00aenceputul anului 2022, vecinul s\u00c4\u0083u A. P., pe care-l cuno\u00c8\u0099tea de aproximativ opt ani, l-a rugat s\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083seasc\u00c4\u0083 ni\u00c8\u0099te b\u00c4\u0083ie\u00c8\u009bi pentru a-l ajuta s\u00c4\u0083 recupereze suma de trei milioane de euro ce li s-ar fi cuvenit lui A.P. \u00c8\u0099i prietenului s\u00c4\u0083u, \u00c3\u00aen urma realiz\u00c4\u0083rii unei fraude informatice, solicitare la care inculpatul a r\u00c4\u0083spuns c\u00c4\u0083 o s\u00c4\u0083 se intereseze\u00e2\u0080\u009c, se arat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen rechizitoriu.\nPractic, sus\u00c8\u009bine conduc\u00c4\u0083torul opera\u00c8\u009biunii, la mijloc era vorba de o infrac\u00c8\u009biune informatic\u00c4\u0083, unde prada ar fi trebuit \u00c3\u00aemp\u00c4\u0083r\u00c8\u009bit\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen trei. Alexandru Doroban\u00c8\u009bu a primit ajutoare din Londra: trei b\u00c4\u0083rba\u00c8\u009bi de culoare, despre care se b\u00c4\u0083nuie\u00c8\u0099te c\u00c4\u0083 ar fi nigerieni, au fost trimi\u00c8\u0099i \u00c3\u00aen Constan\u00c8\u009ba s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael ajute.\nIni\u00c8\u009bial, avea s\u00c4\u0083 declare Doroban\u00c8\u009bu \u00c3\u00aen fa\u00c8\u009ba procurorilor, el a \u00c3\u00aencercat s\u00c4\u0083 evite violen\u00c8\u009ba. \u00c3\u008en ziua de 4 mai 2022 l-a urm\u00c4\u0083rit pe Miu \u00c3\u00aen sta\u00c8\u009biunea Mamaia, l-a convins s\u00c4\u0083 trag\u00c4\u0083 pe dreapta \u00c8\u0099i a vrut s\u00c4\u0083 se urce l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 el \u00c3\u00aen ma\u00c8\u0099in\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aei explice c\u00c4\u0083 are bani de dat unor b\u00c4\u0083ie\u00c8\u009bi. Miu \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 a reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 plece, a\u00c8\u0099a c\u00c4\u0083 a doua zi, la 5 mai 2022, r\u00c4\u0083pitorii \u00c8\u0099i-au pus planul \u00c3\u00aen aplicare, \u00c3\u00aen plin\u00c4\u0083 zi, la ora 10.30. Costin Miu a fost prins \u00c3\u00aen parcarea blocului reziden\u00c8\u009bial Coral din Mamaia, \u00c3\u00aen timp ce \u00c3\u00aencerca s\u00c4\u0083 urce \u00c3\u00aen ma\u00c8\u0099ina sa de lux. Primul a atacat Doroban\u00c8\u009bu.\n \u00e2\u0080\u009eA deschis portiera st\u00c3\u00a2nga-fa\u00c8\u009b\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i l-a lovit pe Miu cu cotul \u00c3\u00aen zona capului, dup\u00c4\u0083 care l-a scos din autoturism. \u00c3\u008en continuare, Miu a \u00c3\u00aencercat s\u00c4\u0083 se apere, dar imediat au ap\u00c4\u0083rut o ma\u00c8\u0099in\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i alte trei persoane \u00c3\u00aen jurul s\u00c4\u0083u, care au \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael agreseze. Persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083 a \u00c3\u00aenceput s\u00c4\u0083 se zbat\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 \u00c8\u009bipe, iar \u00c3\u00aen acest context \u00c8\u0099i-a pierdut telefonul mobil \u00c8\u0099i toate bunurile pe care le avea asupra sa. Agresorii au reu\u00c8\u0099it \u00c3\u00aen cele din urm\u00c4\u0083 introducerea persoanei v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mate \u00c3\u00aen autoturism\u00e2\u0080\u009c, noteaz\u00c4\u0083 procurorii.\nCostin Miu a fost a\u00c8\u0099ezat pe bancheta din spate, l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 dou\u00c4\u0083 persoane pe care le-a perceput ca fiind de culoare \u00c8\u0099i care, pentru c\u00c4\u0083 el s-a zb\u00c4\u0083tut, l-au imobilizat prinz\u00c3\u00a2ndu-i m\u00c3\u00a2inile la spate cu band\u00c4\u0083 adeziv\u00c4\u0083 aplicat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen jurul \u00c3\u00aencheieturilor. Cei doi s-au a\u00c8\u0099ezat peste Miu, \u00c3\u00aen timp ce ma\u00c8\u0099ina era \u00c3\u00aen mi\u00c8\u0099care, \u00c8\u0099i i-au tras o cagul\u00c4\u0083 pe cap. \n\u00e2\u0080\u009eDe asemenea, \u00c3\u00aen acele momente, persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083 a v\u00c4\u0083zut \u00c8\u0099i a sim\u00c8\u009bit c\u00c4\u0083 este \u00c3\u00aen\u00c8\u009bepat\u00c4\u0083 cu o sering\u00c4\u0083 cu ac sub\u00c8\u009bire \u00c3\u00aen zona abdomenului, dup\u00c4\u0083 care a resim\u00c8\u009bit o stare de mole\u00c8\u0099eal\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i furnic\u00c4\u0083turi \u00c3\u00aen degete\u00e2\u0080\u009c, relateaz\u00c4\u0083 anchetatorii.\nMiu a fost dus apoi \u00c3\u00aen fosta tab\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 N\u00c4\u0083vodari, unde ore \u00c3\u00aen \u00c8\u0099ir a fost \u00c8\u009binut legat, cu cagul\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen\u00c8\u009bepat cu un cu\u00c8\u009bit, ca s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ae\u00c8\u0099i dezv\u00c4\u0083luie parolele la conturile \u00c3\u00aen criptomenede, iar r\u00c4\u0083pitorii s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aei ia banii.\nMilionarul a sc\u00c4\u0083pat de tortur\u00c4\u0083 mul\u00c8\u009bumit\u00c4\u0083 vecinilor, arat\u00c4\u0083 anchetatorii. Ace\u00c8\u0099tia au sunat la 112 \u00c3\u00aen momentul \u00c3\u00aen care au v\u00c4\u0083zut r\u00c4\u0083pirea. Ma\u00c8\u0099ina de lux a lui Miu fusese abandonat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen parcarea blocului \u00c8\u0099i t\u00c3\u00a2rziu Doroban\u00c8\u009bu \u00c8\u0099i-a amintit c\u00c4\u0083 trebuie mutat\u00c4\u0083. \u00c8\u0098i-a rugat un prieten, str\u00c4\u0083in de opera\u00c8\u009biune, s\u00c4\u0083 fac\u00c4\u0083 asta \u00c8\u0099i i-a dat \u00c8\u0099i cheia. Numai c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen momentul \u00c3\u00aen care prietenul, cu identitate protejat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen rechizitoriu, sub ini\u00c8\u009bialele O.I., s-a dus la ma\u00c8\u0099in\u00c4\u0083, a c\u00c4\u0083zut direct \u00c3\u00aen bra\u00c8\u009bele poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tilor, care anchetau r\u00c4\u0083pirea lui Miu. De acolo, l-a sunat disperat pe Doroban\u00c8\u009bu, s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael salveze.\nNu este clar cum s-au decis paznicii nigerieni s\u00c4\u0083-l lase pe Miu s\u00c4\u0083 scape. Doroban\u00c8\u009bu nu a recunoscut c\u00c4\u0083 le-a dat aceast\u00c4\u0083 comand\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i a declarat c\u00c4\u0083 nu \u00c8\u0099tie ce s-a \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mplat cu ei, dup\u00c4\u0083 ce planul a c\u00c4\u0083zut, prin interven\u00c8\u009bia Poli\u00c8\u009biei. Cert este c\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 apelul lui O.I, Doroban\u00c8\u009bu s-a dus \u00c3\u00aen tab\u00c4\u0083ra N\u00c4\u0083vodari s\u00c4\u0083-l ia pe Miu, care era legat \u00c8\u0099i cu cagul\u00c4\u0083 pe cap, sub paza nigerienilor.\nA urmat o negociere: Miu a promis c\u00c4\u0083 va da o declara\u00c8\u009bie la Poli\u00c8\u009bia Mamaia astfel \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t s\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael exonereze pe O.I., mai mult de at\u00c3\u00a2t le-a promis r\u00c4\u0083pitorilor \u00c8\u0099i o r\u00c4\u0083splat\u00c4\u0083 de 300.000 de euro. \n\u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en acel moment, persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083 i-a spus c\u00c4\u0083 \u00c3\u00ael ajut\u00c4\u0083 at\u00c3\u00a2t timp c\u00c3\u00a2t \u00c8\u0099i el \u00c3\u00ael va elibera contra unei sume de bani pe care se oblig\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 o pl\u00c4\u0083teasc\u00c4\u0083. Doroban\u00c8\u009bu a fost de acord cu propunerea lui, i-a dat cagula jos \u00c8\u0099i au purtat o discu\u00c8\u009bie timp de aproximativ 20 minute, concluzia fiind c\u00c4\u0083 persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083 va merge la poli\u00c8\u009bie s\u00c4\u0083 dea o declara\u00c8\u009bie care s\u00c4\u0083-l ajute pe O.I. iar, ulterior, vor merge \u00c3\u00aempreun\u00c4\u0083 la Bucure\u00c8\u0099ti, unde victima va remite suma de bani promis\u00c4\u0083, \u00c3\u00aentre 200.000 - 300.000 de euro. Dup\u00c4\u0083 finalizarea discu\u00c8\u009biei, Doroban\u00c8\u009bu a mers \u00c8\u0099i a vorbit cu persoanele de culoare \u00c8\u0099i le-a asigurat c\u00c4\u0083 el va rezolva toate problemele legate de persoana v\u00c4\u0083t\u00c4\u0083mat\u00c4\u0083, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 ceilal\u00c8\u009bi participan\u00c8\u009bi s-au ar\u00c4\u0083tat \u00c3\u00aengrijora\u00c8\u009bi de faptul c\u00c4\u0083 Miu le v\u00c4\u0083zuse fe\u00c8\u009bele\u00e2\u0080\u009d, au ar\u00c4\u0083tat procurorii.\nNumai c\u00c4\u0083, odat\u00c4\u0083 ajuns \u00c3\u00aen sediul Poli\u00c8\u009biei Mamaia, Costin Miu s-a r\u00c4\u0083zg\u00c3\u00a2ndit \u00c8\u0099i a spus tot adev\u00c4\u0083rul, iar Doroban\u00c8\u009bu a fost arestat pe loc. Nigerienii au reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 scape \u00c8\u0099i sunt c\u00c4\u0083uta\u00c8\u009bi \u00c3\u00aen continuare de c\u00c4\u0083tre autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi. \nAlexandru Ionu\u00c8\u009b Doroban\u00c8\u009bu a fost deja condamnat la 7 ani \u00c8\u0099i 4 luni de deten\u00c8\u009bie de Judec\u00c4\u0083toria Constan\u00c8\u009ba, sentin\u00c8\u009b\u00c4\u0083 pe care a contestat-o. Curtea de Apel Constan\u00c8\u009ba va judeca procesul la 12 decembrie 2023.\n", "comments": [{"author": "ABC", "text": "Cu frauda informatica  cum ramane ?"}, {"author": "Grigoriu", "text": "Pare sa nu tina de jurisdictia politiei romane fiind vorba de fapte petrecute in strainatate impotriva unor victime din strainatate. un caz tipic ar fi santaj cu cryptolockers in care unele victime platesc o suma in bitcoin in schimbul cheii de decriptare a datelor. Sper ca cei cu jurisdictie pe aceasta infractiune sa ajunga a indivizi si sa fie extradati dupa ce-si ispasesc pedeapsa aici, inclusiv \"victima\", acel Miu."}, {"author": "Nou", "text": "Propune-le sefilor tai sa-ti schimbe incadrarea de la postac platit sa comenteze orice subject, la regizor de film, eventual unul de scurt metraj, ca sa fie direct proportional cu plaja ta de gandire."}, {"author": "Grigoriu", "text": "\"Omul Nou\" Tu crezi ca daca tu practici prostitutia, asa cum a facut-o si mama ta, toata lumea de aici o practica ?  Mai gandeste-te, (daca iti da voie stapanul tau sa gandesti)."}, {"author": "A", "text": "Este o presupunere, first of all. Si daca a fost fraud\u0103, s a \u00eent\u00e2mplat pe teritoriul UK....care iar este o presupunere. Deci, no case!"}, {"author": "Om", "text": "Din citirea acestui articol, rezulta a fost r\u0103pire, dar asta a fost rezultatul ca ni\u0219te bandi\u021bii au fost Tra\u0219i pe sfoara de un alt bandit, dup\u0103 ce puseser\u0103 \u00eempreuna la cale o frauda.\nAcum, \u00eentrebare de baraj, ce s-a \u00eent\u00e2mplat cu ancheta privind frauda, adic\u0103 de la ce a pornit toat\u0103 aceasta poveste?"}, {"author": "Om", "text": "Toata aceasta poveste poate sta la baza unui scenariu pentru un film difuzat pe \u201cNetflix\u201d."}, {"author": "idi", "text": "sigur Este mai bine sa te \u00een\u021belegi cu poli\u021bi\u0219tii dec\u00e2t cu bandi\u021bii! Voltaj : \u201cbanii vorbesc\u201d iar ecusoanele vorbesc foarte bine dialectul !"}, {"author": "BYBYKU", "text": "al naibi milionarul asta. Mai sunt multi ca el in tara ?"}]}, {"article": "\u00c3\u008en 2007, serviciul militar obligatoriu a fost suspendat, dar responsabilii nu l-au \u00c3\u00aenlocuit imediat cu servicii militare alternative, cum au f\u00c4\u0083cut unele \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri, iar num\u00c4\u0083rul militarilor rezervi\u00c8\u0099ti a sc\u00c4\u0083zut periculos de mult, la numai 50.000, efectiv considerat total insuficient \u00c3\u00aen caz de criz\u00c4\u0083.\nCa \u00c8\u0099i alte \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri din lumea civilizat\u00c4\u0083, la ceva timp de la sf\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099itul R\u00c4\u0083zboiului Rece, Rom\u00c3\u00a2nia a suspendat obligativitatea efectu\u00c4\u0083rii serviciului militar obligatoriu dup\u00c4\u0083 ce s-a decis ca ap\u00c4\u0083rarea \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii s\u00c4\u0083 se bazeze pe militari profesioni\u00c8\u0099ti. Drept urmare, Rom\u00c3\u00a2nia are acum 70.000 de militari activi, dar numai aproximativ 50.000 de militari \u00c3\u00aen rezerv\u00c4\u0083 (\u00c8\u0099i num\u00c4\u0083rul lor scade constant), cifr\u00c4\u0083 considerat\u00c4\u0083 total insuficient\u00c4\u0083 pentru o capacitate robust\u00c4\u0083 de r\u00c4\u0083spuns militar \u00c3\u00aen caz de criz\u00c4\u0083, mai ales \u00c3\u00aen contextul r\u00c4\u0083zboiului din Ucraina. \nSpre compara\u00c8\u009bie, Republica Moldova, de exemplu, are cu 16.000 de rezervi\u00c8\u0099ti mai mult dec\u00c3\u00a2t Rom\u00c3\u00a2nia, dar la o popula\u00c8\u009bie de aproape zece ori mai mic\u00c4\u0083. Alte \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri au introdus servicii militare alternative care s\u00c4\u0083 fie atractive pentru tineri. Vorbim de aceste servicii remunerate care au avut succes printre tineri pentru c\u00c4\u0083 este vorba de sume care pentru mul\u00c5\u00a3i nu sunt de neglijat. Printr-o astfel de m\u00c4\u0083sur\u00c4\u0083, Polonia are, conform cifrelor oficiale, 515.000 de rezervi\u00c8\u0099ti \u00c8\u0099i nu se opre\u00c8\u0099te aici. Autorit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile de la Var\u00c8\u0099ovia vor s\u00c4\u0083 instituie servicii militare alternative pe care tinerii s\u00c4\u0083 le poat\u00c4\u0083 efectua \u00c3\u00aen unit\u00c4\u0083\u00c8\u009bi din subordinea Ministerului Administra\u00c8\u009biei \u00c8\u0099i Internelor, adic\u00c4\u0083 la Poli\u00c8\u009bie, Gr\u00c4\u0083niceri sau Serviciul de Protec\u00c8\u009bie a Statului. \nMinisterul Ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii Na\u00c8\u009bionale (MApN) \u00c3\u00aencearc\u00c4\u0083 de ceva vreme s\u00c4\u0083 introduc\u00c4\u0083 aceste servicii militare alternative cum ar fi recrutarea rezervi\u00c8\u0099tilor voluntari, dar f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 prea mare succes. Exper\u00c8\u009bii spun c\u00c4\u0083 dezinteresul tinerilor pentru aceste campanii de recrutare este unul evident. \u00e2\u0080\u009eNu avem rezervi\u00c8\u0099ti acum pentru c\u00c4\u0083, dintr-o eroare strategic\u00c4\u0083 a politicienilor, spun eu, \u00c3\u00aen 2007 s-a suspendat prin lege pe timp de pace serviciul militar, dar nu s-au introdus servicii militare alternative. A\u00c8\u0099a a vrut legiuitorul. Dup\u00c4\u0083 mul\u00c8\u009bi ani, interval \u00c3\u00aen care pentru militari a devenit evident c\u00c4\u0083 r\u00c4\u0083m\u00c3\u00a2nem f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 rezervi\u00c8\u0099ti, s-a introdus serviciul acela voluntar, dar care nu era atractiv pentru tineri. \u00c3\u008en primul r\u00c3\u00a2nd, prin legisla\u00c8\u009bia din 2015, aveam o remunera\u00c5\u00a3ie acordat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen perioada \u00c3\u00aen care rezervi\u00c5\u009ftii voluntari nu particip\u00c4\u0083 la instruire sau la misiuni infim\u00c4\u0083, de c\u00c3\u00a2teva sute de lei. Apoi, oamenii trebuiau s\u00c4\u0083 restituie cheltuielile de recrutare \u00c5\u009fi selec\u00c5\u00a3ie, \u00c3\u00aen situa\u00c8\u009bia nesemn\u00c4\u0083rii sau nefinaliz\u00c4\u0083rii contractului. \u00c3\u008en plus, foarte important, crucial poate, existau limit\u00c4\u0083ri privind plecarea rezervi\u00c8\u0099tilor voluntari \u00c3\u00aen str\u00c4\u0083in\u00c4\u0083tate. Cum s\u00c4\u0083 limitezi a\u00c8\u0099a ceva c\u00c3\u00a2nd toat\u00c4\u0083 lumea pleac\u00c4\u0083 acum s\u00c4\u0083 lucreze, s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aenve\u00c8\u009be sau pur \u00c8\u0099i simplu s\u00c4\u0083 viziteze? Din aceste motive, recrut\u00c4\u0083rile nu au avut succes, lucru reparat abia \u00c3\u00aen 2021. Cam prea t\u00c3\u00a2rziu pentru c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen c\u00c3\u00a2teva luni a venit r\u00c4\u0083zboiul din Ucraina \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen mod evident atractivitatea campaniilor de recrutare a sc\u00c4\u0083zut, cu toate c\u00c4\u0083 acum beneficiile sunt evidente. Avem solde care nu sunt de neglijat, nu mai exist\u00c4\u0083 interdic\u00c8\u009bie de plecare \u00c3\u00aen str\u00c4\u0083in\u00c4\u0083tate, dar \u00c8\u0099i alte beneficii\u00e2\u0080\u009c, a precizat analistul militar Aurel Cazacu. \nConform unor surse, solda unui militar rezervist este de 1.500 de lei, atunci c\u00c3\u00a2nd st\u00c4\u0083 acas\u00c4\u0083, \u00c8\u0099i \u00c3\u00aen jur de 3.000 de lei, cu toate sporurile aferente, \u00c3\u00aen perioada \u00c3\u00aen care face instruc\u00c5\u00a3ie. Mai trebuie men\u00c5\u00a3ionat c\u00c4\u0083 aceast\u00c4\u0083 sum\u00c4\u0083 este valabil\u00c4\u0083 pentru solda\u00c5\u00a3i \u00c5\u009fi c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen cazul subofi\u00c8\u009berilor rezervi\u00c5\u009fti aceasta dep\u00c4\u0083\u00c5\u009fe\u00c5\u009fte 2.400 de lei pentru perioada de stat acas\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi se apropie de 5.000 de lei \u00c3\u00aen perioada de preg\u00c4\u0083tire. \nAurel Cazacu spune c\u00c4\u0083, pentru a avea succes cu o astfel de campanie de recrutare a rezervi\u00c8\u0099tilor, responsabilii militari trebuie s\u00c4\u0083 pun\u00c4\u0083 accentul pe modul \u00c3\u00aen care comunic\u00c4\u0083 beneficiile programului. \u00e2\u0080\u009eTrebuie comunicat\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen clar \u00c3\u00aen anun\u00c8\u009buri, clipuri sau afi\u00c8\u0099e valoarea soldei pentru solda\u00c8\u009bi, grada\u00c8\u009bi, subofi\u00c8\u009beri sau ofi\u00c8\u009beri. Exact ca \u00c3\u00aentr-o ofert\u00c4\u0083 de serviciu. Apoi, mai sunt \u00c8\u0099i alte beneficii pe care le pot ob\u00c5\u00a3ine, cum ar fi asigur\u00c4\u0083ri de s\u00c4\u0083n\u00c4\u0083tate, care sunt foarte importante. Repet, toate explicate foarte clar, nu \u00c3\u00aen procente. \u00c3\u008en plus, av\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen vedere frica de r\u00c4\u0083zboi, care este de \u00c3\u00aen\u00c8\u009beles, \u00c3\u00aentr-un fel, tinerilor trebuie s\u00c4\u0083 li se explice c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen caz de r\u00c4\u0083zboi nu numai rezervi\u00c8\u0099tii sunt mobiliza\u00c8\u009bi. Dup\u00c4\u0083 legisla\u00c5\u00a3ia actual\u00c4\u0083, pe durata st\u00c4\u0083rii de r\u00c4\u0083zboi, a st\u00c4\u0083rii de mobilizare, precum \u00c5\u009fi pe timpul st\u00c4\u0083rii de asediu, serviciul militar redevine obligatoriu \u00c8\u0099i se pot face mobiliz\u00c4\u0083ri. Adic\u00c4\u0083, dac\u00c4\u0083 este nevoie, to\u00c8\u009bi cei ap\u00c8\u009bi pot merge la r\u00c4\u0083zboi, fie c\u00c4\u0083 sunt rezervi\u00c8\u0099ti voluntari, fie c\u00c4\u0083 nu\u00e2\u0080\u009c, a conchis Aurel Cazacu. \nProbleme similare au \u00c8\u0099i alte \u00c8\u009b\u00c4\u0083ri care au suspendat serviciul militar obligatoriu, dar problema a ajuns acut\u00c4\u0083 mai ales pe fondul amenin\u00c8\u009b\u00c4\u0083rilor Rusiei. \u00c3\u008en Germania, de exemplu, a \u00c3\u00aenceput se discute public despre reintroducerea serviciului militar, dar Ministerul Ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii a negat o astfel de inten\u00c8\u009bie, de\u00c8\u0099i \u00c8\u0099eful institu\u00c8\u009biei, ministrul Boris Pistorius, a alimentat dezbaterea c\u00c3\u00a2nd a spus la un moment dat c\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009ea fost o gre\u00c5\u009feal\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 suspend\u00c4\u0083m serviciul militar obligatoriu\u00e2\u0080\u009c.\nMai mult, Letonia a anun\u00c8\u009bat c\u00c4\u0083 va crea un serviciu de recrutare \u00c5\u009fi to\u00c5\u00a3i cet\u00c4\u0083\u00c5\u00a3enii de sex masculin ai \u00c8\u009b\u00c4\u0083rii cu v\u00c3\u00a2rste cuprinse \u00c3\u00aentre 18 \u00c5\u009fi 27 de ani vor trebui s\u00c4\u0083 aleag\u00c4\u0083 unul dintre cele patru tipuri de serviciu militar: Serviciul de Stat de Ap\u00c4\u0083rare, Garda Na\u00c5\u00a3ional\u00c4\u0083, curs universitar de comandant de sec\u00c5\u00a3ie sau servicii alternative la Ministerul de Interne. \nApoi, serviciul militar a fost \u00c8\u0099i reintrodus \u00c3\u00aen Lituania. \u00c3\u008en prezent, to\u00c5\u00a3i b\u00c4\u0083rba\u00c5\u00a3ii lituanieni cu v\u00c3\u00a2rste cuprinse \u00c3\u00aentre 19 \u00c5\u009fi 26 de ani trebuie s\u00c4\u0083 efectueze serviciul militar obligatoriu \u00c3\u00aen For\u00c5\u00a3ele Armate Lituaniene pentru o perioad\u00c4\u0083 de 9 luni.\n\u00c3\u008en fine, de c\u00c3\u00a2\u00c8\u009biva ani, \u00c8\u0099i Suedia a reintrodus serviciul militar pentru 4.000 de persoane pe an, iar acum, pe l\u00c3\u00a2ng\u00c4\u0083 cre\u00c5\u009fterea num\u00c4\u0083rului de tineri \u00c3\u00aenrola\u00c5\u00a3i \u00c3\u00aen serviciul militar, vrea s\u00c4\u0083 introduc\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi op\u00c5\u00a3iunea de a face serviciul civil.\nMinisterul Ap\u00c4\u0083r\u00c4\u0083rii Na\u00c8\u009bionale organizeaz\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen perioada 22 mai-30 iunie, o nou\u00c4\u0083 campanie de recrutare \u00c8\u0099i selec\u00c8\u009bie pentru cet\u00c4\u0083\u00c8\u009benii care doresc s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aendeplineasc\u00c4\u0083 serviciul militar \u00c3\u00aen calitate de rezervist voluntar \u00c3\u00aen Armata Rom\u00c3\u00a2niei. Astfel, sunt disponibile 2.187 de locuri de rezervi\u00c5\u009fti voluntari (ofi\u00c8\u009beri, mai\u00c8\u0099tri militari, subofi\u00c8\u009beri, grada\u00c8\u009bi \u00c8\u0099i solda\u00c8\u009bi), \u00c3\u00aen unit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3i militare din Bucure\u00c8\u0099ti \u00c8\u0099i 38 de jude\u00c5\u00a3e \u00e2\u0080\u0093 Ilfov, Alba, Arad, Arge\u00c8\u0099, Bac\u00c4\u0083u, Bihor, Bistri\u00c8\u009ba-N\u00c4\u0083s\u00c4\u0083ud, Boto\u00c8\u0099ani, Br\u00c4\u0083ila, Bra\u00c8\u0099ov, Buz\u00c4\u0083u, Cara\u00c8\u0099-Severin, C\u00c4\u0083l\u00c4\u0083ra\u00c8\u0099i, Cluj, Constan\u00c8\u009ba, Covasna, D\u00c3\u00a2mbovi\u00c8\u009ba, Dolj, Gala\u00c8\u009bi, Gorj, Harghita, Hunedoara, Ialomi\u00c8\u009ba, Ia\u00c8\u0099i, Maramure\u00c8\u0099, Mure\u00c8\u0099, Neam\u00c8\u009b, Olt, Prahova, Satu Mare, S\u00c4\u0083laj, Sibiu, Suceava, Timi\u00c8\u0099, Tulcea, Vaslui, V\u00c3\u00a2lcea \u00c8\u0099i Vrancea.\nDe precizat, candida\u00c5\u00a3ii proveni\u00c5\u00a3i din r\u00c3\u00a2ndul cet\u00c4\u0083\u00c5\u00a3enilor f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 preg\u00c4\u0083tire militar\u00c4\u0083 vor fi consilia\u00c5\u00a3i \u00c3\u00aen ceea ce prive\u00c5\u009fte exprimarea op\u00c5\u00a3iunilor, \u00c3\u00aen sensul orient\u00c4\u0083rii c\u00c4\u0083tre func\u00c8\u009biile pentru care ace\u00c5\u009ftia \u00c3\u00aendeplinesc criteriile specifice referitoare la nivelul studiilor \u00c8\u0099i coresponden\u00c8\u009ba specializ\u00c4\u0083rilor dob\u00c3\u00a2ndite \u00c3\u00aen via\u00c8\u009ba civil\u00c4\u0083 cu armele, serviciile \u00c8\u0099i specialit\u00c4\u0083\u00c8\u009bile militare.\n", "comments": [{"author": "Ganj", "text": "La cati mai multi paraziti bugetari! Traiasca pensiile speciale nesimtite la 45 de ani!"}, {"author": "ciobanu", "text": "Da-le-ncolo de pensii. Bilantul armatei romane e dezastruos. N-aveam armata, regele o facu pentru ca in 1877 era nevoie de noi in razboiul ruso-turc. Rusii avura 260.000 de ostasi, turcii tot atat, murira cate 60.000 de ambele parti iar rusnacul zise: \"ia veniti ba si voi ca va scapam de turci\". Din 60.000 de ostasi romani murira doar 4000 ca tare se mai avantara in lupta ai nostrii. Apoi in 1916 tabararam in ardeal si ne batura nemtii cu bulgarii trecand dunarea si repejor ceruram pacea aia de la buftea. In al doilea razbel ne bombardara americanii, apoi ne batura rusii... La revolutia din 1989 armata se facu de cacao ca habar n-avea incotro sa traga, prin irak, afganistan fusera pandari si cam atat... In schimb armata ne-a educat! Dupa un an ma liberai si acasa cand mi se spuse sa fac curat imi zisei:\"ce naiba mai, iar fac sectoare?\" Asa de naspa fu armata, ma consideram injosit sa-mi fac curatenie acasa. Desfiinta-ti armata! Sa lupte boierii ca pe vremuri."}, {"author": "Macadau", "text": "Rom\u00e2nia e un stat mafiot care merit\u0103 doar P\u0102R\u0102SIT, nicidecum ap\u0103rat. \u0218i asta \u0219i fac tinerii: pleac\u0103. Armata, jandarmeria \u0219i \"p\u00e2ndarii publici\" ai prim\u0103riilor sunt \"meseriile\" (cu multe ghilimele pe cuv\u00e2nt) alese de pramatiile, puturo\u0219ii \u0219i incompetentii na\u021biei. Nu \u0219tii s\u0103 faci nimic \u00een via\u021b\u0103?! Eii....\u00ee\u021bi g\u0103se\u0219ti rostul \u00een MApN. E \u00eendeajuns s\u0103 te ui\u021bi la Ciuca\u0219-bolovanul, PM-ul Rom\u00e2niei, \u0219i \u00ee\u021bi trece cheful de armat\u0103. \u0218i apoi eu cred c\u0103 Rom\u00e2niei i-ar sta mai bine cu Ungaria, Bulgarii nu ne-ar pune probleme iar s\u00e2rbii, ucrainienii \u0219i ru\u0219ii ne bat de ne kkm pe noi...deci ce rost are armata rom\u00e2n\u0103? Ar trebui desfiin\u021bat\u0103 pentru c\u0103 astfel nu am fi distrusi -ci doar cuceriri\u021bi- \u00een caz de conflict armat."}, {"author": "Vlad", "text": "Dup\u0103 mintea ta, dac\u0103 cineva te \"cucere\u0219te\", este ca s\u0103-\u021bi fac\u0103 bine? Se pare c\u0103 pentru tine, s\u0103 fii sclav este ceva grozav, iar dac\u0103 so\u021bia ta \u0219i ficele tale vor fi violate, va fi chiar minunat.\n\nDup\u0103 cum scrii, e\u0219ti doar un mancurt antirom\u00e2n pro-rus."}, {"author": "ciobanu", "text": "Pai, ne-au cucerit americanii si o ducem mai bine. Binenteles ca fetele nu sunt violate, sunt duse la produs. Cum altfel poate fi explicata treaba ca 40% dintre profesionistele europei provin din romania? Adica 56.000 de fetite dintr-alea de 17-35 de ani, un an, doi, douazeci muncesc la lustruit bastoanele europenilor. In medie 6000 de fetite sunt ''racolate'' anual din 100.000 din fiecare generatie/an. 6%. Adica una din 16 fete ajung sa fie violate in continuu de toata europa iar noi o ducem bine, avem masini, vacante.. Fenomenul e tacut sub tacere pentru ca politia romana sta linistita, interlopii avand activitati care nu le dau batai de cap si tacit politrucii accepta pentru ca pretul bunastarii este: milioanele de muncitori, fetele violate in continuu si acceptarea invaziei militare occidentale. Atata timp cat o ducem bine restul nu conteaza. Asa-i?"}, {"author": "Calin", "text": "florin ciobanu ,rar poti sa citesti prostii mai neghioabe de cat cele scrise de tine Ne-au ''cucerit americanii''fals ma mocane  noi am cerut cu disperare sa vina la noi americanii ,pentru ca a doua varianta era un mod sigur ocupatia rusa ..in rest dobitocenia cu ,fetele ''neprihanite si pure '' violate si seduse care umplu Europa ca prostituate  este o  gogomanie  fara seaman ,pentru ca este stiut de toata lumea ca primele care au plecat spre Turcia ca sa faca prostitutie au fost romancele ,ca e mai simplu sa stea cu haida-n sus decat sa faca o munca mai responsabila si onorabila  si la asta romancele sunt neintrecute si cu mare apetenta, asa ca taci dracului ca ai scris doar idiotenii de tot rahatul"}, {"author": "ciobanu", "text": "Pai dupa ce ne-au fezandat 25 de ani in saracie (1982-2007) ceruram sa... Cat despre fetite esti chiar nesimtit. Stii foarte bine cum sunt ademenite de lover-boy si asa mai departe."}, {"author": "Vlad", "text": "florin\n\nDeci tu preferi ca Davai Ceas s\u0103 ne \"cucereasc\u0103\". M\u0103 rog, nu ar fi prima dat\u0103, \u0219i de fiecare dat\u0103 au c\u0103utat cozi de topor. Te \u00eenscrii?"}, {"author": "ciobanu", "text": "Dar independenti, suverani cum ar fi?  Ca simplu muncitor pot sa zic ca patronii s-au inrait si mai tare. Desi n-au cu cine face treaba, stau cu ochii pe mine sa nu cumva sa respir, vor 99% randament cand BMW-ul lor abia are 25%. Pentru cei 4,4 milioane de muncitori la privat in tara asta pot spune ca e mai rau, toti trebuie sa muncim si pentru aia 2-3 milioane lipsa. Occidentul ne-a luat sclavi, rusul, turcul nu. E bine, avem masini. Si...? E musai sa fim colonia altora?"}, {"author": "Vlad", "text": "florin\n\nRu\u0219ii ne-au cercetat independen\u021ba de vreo c\u00e2teva ori, fur\u00e2nd aproape un sfert din teritoriu. Pentru c\u0103 nu le ajunge c\u00e2t au. \u0218i le mai trebuie sclavi."}, {"author": "Willie", "text": "Ciobane, orice roman cu scaun la cap prefera sa fie cucerit de US de zece ori, decat sa fie eliberat de URSS, fie si doar o singura data. In rest, daca sor'ta nu a gasit alt mod de a se realiza in viata decat acela de a iesi la produs nu e doar vina ei, ci si a ta... Ar fi trebuit sa-i spui ca exista onlyfans. Si da, atata timp cat eu o duc bine, sa mor daca sor-ta ma intereseaza!"}, {"author": "ciobanu", "text": "Lasa bai willie ca occidentul devine din ce in ce mai homo si te va lua pe tine la produs. Vine si vremea aia. \nP.S. Ce mult ne mai pasa d-ai nostrii, zici ca ne-am nascut dusmani."}, {"author": "Willie", "text": "@ Ciobanu\nAaaa, deci te-am nimerit cu sor-ta? Nu. Bai nene, treaba cu prostituatele sta cam la fel cu cum sta treaba cu trollii rusi. Nu le racoleaza nimeni daca nu au profilul necesar!"}, {"author": "Willie", "text": "@ Macadau\n\nPentru tine, erou post log off in toate razboaiele derulate on-line, e greu de inteles ca sunt si oameni pentru care un job care presupune activitate fizica, tras cu arma, deplasari in natura etc, poate fi atractiv. Si tot la fel de greu de inteles este ca tara nu este reprezentata de \"tagma jefuitorilor\", ci de familia ta, de prietenii tai, de petecul de pamant pe care il ai.  Daca pentru tine perspectiva in care un rusnac o ia pe sor-ta cu japca, asa cum s-a intamplat dupa acel umilitor 23/08/1944 in care niste tradatori nenorociti au vrut sa evite \"distrugerile\", ti se pare una de dorit si esti gata sa o accepti fara a te apara, taci draku' din gura si nu-ti mai bori frustrarile pe net!"}, {"author": "ciobanu", "text": "Posibil ca macadau nu are un petec de pamant, sta la bloc si familia-i la munca-n occident. Jefuitorii vor pleca primii din tara cand va veni urgia. Pe vremuri nobilii luptau, nu taranii. Vazusi tu vreun bogat, vreun patron inrolandu-se?"}, {"author": "Willie", "text": "Bai, Ciobane, atributul dobitocului este acela ca el nu poate concepe ca exista altceva decat cultura generala precara i-a permis sa afle ca exista. Istoria a dovedit ca patriotismul nu tine cont de statutul social. La care vremuri te referi?  La Primul razboi mondial, cand taranul din Clinceni, Constantin Musat lupta si se jertfea eroic in aceeasi armata in care BOIERUL Gheorghe Bratianu, se inrola voluntar si era ranit in lupta cu inamicul? Bai, prostovane, si blocul ala tot un petec de pamant reprezinta! In caz de razboi barbatii vor pune mana pe pusca si lichelele vor da bir cu fugitii indiferent de pozitie sau de avere!"}, {"author": "independentul", "text": "-Daca, vrei -PACE - trebuie, sa fii, pregatit, pt -RAZBOI-spune, un vechi proverb - dar, si aici - TICALOSIA CLASEI POLITICE - a distrus, -Armata - in loc sa Investesti, sa Promovezi - NOUL - platesti Pensii Speciale - unor ,,PARAZITI'' - care, oricum, -NU - mai, pot intoarce, nimic - Societatii!"}, {"author": "Real", "text": "Armata romana poate invinge in lupta orice alta armata! Doar o divizie de generali (celelalte doua tinute ca rezerve) poate strivi orice inamic, oricat de bine inarmat. L-ar strivi la propriu. Cu burtile."}, {"author": "Ionascu", "text": "cotty,\n\nPensiile speciale fac parte din sistem in toata lumea. Ca sa atragi oameni in armata e necesar sa le oferi ceva atractiv, iar o pensie buna la final de cariera (care nu prea poate fi in armata pana la aceeasi varsta ca in viata civila, ca nu te mai tine fizicul) e un motiv. Ca sunt multi paraziti, sunt de acord, pentru ca sistemul de instruire si pregatire a fost mult timp si nca e dezastruos, plus toate economiile la diferite materiale care impiedica oamenii sa faca o instructie de calitate. Nu au motorina pentru vehicule, nu au gloante si obuze, hainele sunt cum sunt s.a.m.d. Conditiile de pregatire sunt mai dezarmante decat orice. Iara daca anunti ca desfiintezi pensiile speciale (oricum nu se mai iese la pensie la 45 de ani cum tot trancane multi pe aici) risti sa pierzi oameni."}, {"author": "Ucrainean", "text": "Rom\u00e2nia are o mare armat\u0103.\nMarea Armat\u0103 a Postacilor."}, {"author": "Vlad", "text": "Propaganda rus\u0103\n\nPropaganda rus\u0103 nu e doar cea mai mare armat\u0103 de trolli, dar \u0219i cea mai proast\u0103."}, {"author": "Toader", "text": "Cine mai vrea sa-si pun\u0103 viata in joc sa apere tara, c\u00e2nd politicienii au vandut tot. Lumea si-a pierdut increderea in conduc\u0103torii t\u0103rii, 6 milioane sunt plecati afara izgoniti de tic\u0103lo\u0219ii din fruntea \u021b\u0103rii. Nici dac\u0103 voiau ru\u0219ii nu le reu\u0219ea un a\u0219a plan s\u0103 lase \u021bara f\u0103r\u0103 ap\u0103rare. \u00cent\u00e2i la pu\u0219c\u0103rie to\u021bi cei care au condus \u021bara timp de 30 de ani, plus magistra\u021bii corup\u021bi \u0219i apoi s\u0103 le cear\u0103 oamenilor s\u0103-\u0219i pun\u0103 pielea \u00een joc. Nu e normal la ce s-a ajuns."}, {"author": "isded", "text": "texte de habarnaut si cripto-comunist \nhAur te asteapta"}, {"author": "Vlad", "text": "E\u0219ti sigur c\u0103 nu e planul ru\u0219ilor?"}, {"author": "Toader", "text": "Mai degrab\u0103 combina\u021bia dintre planul ru\u0219ilor \u0219i tic\u0103lo\u0219ia conduc\u0103torilor."}, {"author": "Calin", "text": "Ailenei Toader ...la asa tamprenii scrise,sincer tu nici nu ai avea ce sa cauti in postura de militar ,de apararea tarii nici vorbaDaca te consideri roman bai Toaderi mergi si-ti aperi tara ,daca faci pe tine de frica macar taci dracului si nu mai scrie idiotenii Cei 6 milioane care au plecat NU IA IZGONIT NIMENI MA MINCINOS DE KKT CE ESTI ...CUI SPUI TU ASA MINCIUNI??....CEI 6 MILOANE AU PLECAT DIN TARA DIN LACOMIE PENTRU BANI MULTI  ...au plecat unul dupa altul ca de aia ne consideram mioritic ..au plecat din tara ca oile sa-i sature dracii de bani multi si asa s-au umplut romanii de tot dispretul in tarile peste care au dat navala ..fac totul calca totul BANI SA IAS SI MULTI In nici o tara din fostele tari comuniste nu sa plecat ca cei din Romania ..nu mai minti ma mincinosule ca adevarul este cat casa poporului si pe care deja de multa vreme il stim cu totii Tu si alti latratori ca tine il folositi ca un leit motiv in a acuza clasa politica,la  ARATATUL CU DEGETUL INSPRE ALTII"}, {"author": "Toader", "text": "Alo, m\u0103i c\u0103lina\u0219 vezi c\u0103 \u021bi-ai \u00eencurcat pastilele. Ai luat vitaminele \u00een loc de calmante, b\u0103 b\u0103iatule mincinos de kkt e tac-tu. Tu scrii prostii. 6 milioane de oameni au plecat NU din l\u0103comie, au plecat pentru c\u0103 nu au avut de ales, nu aveau unde s\u0103 munceasc\u0103 din cauza unora ca tine care au ajuns politicieni. M\u0103 refer aici la oamenii cinsti\u021bi, mai pu\u021bin la ho\u021bi, prostituate, infractori de tot felul. \u0102ia care au fost nevoi\u021bi s\u0103 plece, \u0219i-au l\u0103sat copiii singuri, \u0219i-au destr\u0103mat familiile. \u0218i b\u0103i poolea, de ap\u0103rat \u021bara am s\u0103 mi-o ap\u0103r, stai lini\u0219tit, nu te da tu mare patriot."}, {"author": "Real", "text": "Populatia este pregatita pentru cazul cand Romania ajunge sa fie implicata intr-un razboi. Inceputul \"operatiunii militare speciale\" din Ucraina a fost salutata de floarea barbatiei romanesti, care s-a pus voluntar la cozi... la pasapoarte."}, {"author": ".", "text": "sa se inssite pe faptul ca vor avea pensii speciale,mai ales cei care supravietuiesc"}, {"author": "Indianul", "text": "Nu vor avea !\nPensiile sunt pt apv isti, nu pt rezervisti :))"}, {"author": "Ionascu", "text": "Joe,\nCei ce ies la pensie din armata devin rezervisti, pana la o anumita varsta. Abia dupa aceea trec \"in retragere\". \nExista si rezervisti voluntari/angajati, care nu au lucrat in armata si au, cel mult, un stagiu militar. Sunt 2 entitati diferite."}, {"author": "Rebegea", "text": "Se \u0219tie de acest lucru, va asigur ca mai sunt \u0219i oameni de\u0219tep\u021bi \u00een tara asta. Dar sa men\u021binem o for\u021b\u0103 pe timp de pace ar fi pus \u00een pericol pensiile speciale,\u0219i acest lucru nu este posibil indiferent ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 cu tara."}, {"author": "Ionascu", "text": "Amesteci lucrurile, si inca rau."}, {"author": "Adam", "text": "So\u021bul meu este militar rezervist \u0219i are 852 lei net/ luna in perioada in care sta acas\u0103."}, {"author": "Willie", "text": "Cinste lui! Si eu sunt militar rezervist si nu iau nimic! Insa faptul ca s-a inscris in programul de instruire este absolut meritoriu!"}, {"author": "Calin", "text": "Pai si e rau ??..stai degeaba si primesti 852 de lei ,unii muncesc pentru acesti bani ,si probabil sotul dta e doar soldat .."}, {"author": "Om", "text": "De la 23 de milioane de locuitori in 1989 s-a ajuns la mai pu\u021bin de 19 milioane de locuitori in 2023.\nAcum, din cele 19 milioane de locuitori, o treime sunt sunt trecu\u021bi de 50-55 de ani \u0219i mul\u021bi tineri sunt practic analfabe\u021bi. \n\u00centrebare este: Care este bazinul de popula\u021bie din care se poate crea o armata de rezervi\u0219ti cu adev\u0103ra\u021bi functionali?"}, {"author": "Calin", "text": "Raspuns ,din cei 19 milioane ramasi  un nr infim de oameni mai sunt oameni capabili si aceia  activeaza in diverse meserii unde sunt bine platiti si nu imbratiseaza cariera militara NENOROCUL NOSTRU ESTE CA DE 33 DE ANI IN CLASA POLITICA  PATRUND DOUA CATEGORII DE INDIVIZI ..1 RATATII ,CEI CARE SUNT OAMENI INCAPABILI SA DUCA ORICE ACTIVITATE PRODUCTIVA SI 2 HOTII CARE INTRA IN POLITICA CA SA FURE si fac cele mai neghioabe legi posibile cum  cea privind armata .."}, {"author": "_", "text": "Impropiu spus, \"a ramas fara militari\". Sunt peste 2500 generali plus ofiteri superiori, (\u00eensasi Kovesi si alte specimene abjcte de la PICCJ sunt colonei) plus diplomati si alti securisti cu norme si forme de reprezentare academica la Academia de informatii si academia de aparare. Sunt mii si mii de posesori de doctorate \u00een stiintele apararii si \"intelligence\".\nI-am scris spre delectare si locatarului de la Elys\u00e9e si va asigur ca stia de armata Rom\u00e2neasca \u00eenainte de a-i scrie, de grotescul reprezentational al jigodiilor cu epoleti titluri si pretentii salariale pe masura contributiei lor sociale, viermi bugetofagi. 92-93% din bugetul MApN, salarii si contributii pensii ,restul \u00eenzestrare pentru p\u00e2na la cel mult 4-5%. \nDoamne c\u00e2t de mult \u00eemi doresc al treilea razboi mondial si ocuparea Rom\u00e2niei pentru \u00eenca o data de catre Rusia lui PUTIN, idolul meu. O stiu si cei de la Ambasada Rusiei la bucuresti. O stie desigur si o jigodie NATO, numitul M.Gioana. Deratizarea Rom\u00e2nia singura solutie!"}, {"author": "Real", "text": "Generalii Romaniei ne vor apara de inamici. Cu rachete, de pilda. Ma refer la Ilie Nastase, desigur."}, {"author": "Calin", "text": "serafidis ...am o varsta, dar sincer ,pot sa jur, ca in viata mea nu mi-a fost dat sa citesc o PORCARIE DE TExT MAI SLINOASA SI MAI  LIBIDINOASA ca cea scrisa de tine Cred ca nu esti nici  roman ,pentru ca e prea de tot ce scrii ca sa poti fi roman  , probabil esti o jigodie,o cazatura , fara bun simt si fara onoare .Ai scris ''locatarului de la Elisee'' care sa sters la c--r cu cele scrise de tine  Ce le intrece pe toate e  ca doresti ca Romania sa fie   ocupata de Rusia  ..siktir jigodie, mars tu in Rusia cu tot neamul tau , si praful pe tine nenorocitule"}, {"author": "Patriot", "text": "Autorul se pare ca a uitat de loazele militare din Jandarmerie. Care au mai fost odata recrutate in 2007 sa inlocuiasca deficitul armatei!\n\nIn fine. In ziua de astazi dupa cum se vede, calitatea bate cantitatea. Nu ai cu ce te apara, esti pa! Deci tot inainte cu AKM-ul de pe timpul lui Dej! Arma asta e simbolul prostiei si neputintei la noi! Degeaba o ardem ca luam niste avioane, cand greul tot soldatul de pe teren il duce. Iar daca si de asta inca iti bati joc cu echipament sovietic..."}, {"author": "Real", "text": "Diferenta intre Armata si Jandarmerie este ca Armata este gandita pentru apararea de dusmani externi... iar Jandarmeria de oricine decid \"reprezentantii poporului\" ca e \"dusman intern\". Cum pe campul de lupta nu vor fi pensionari cu pancarte, ma indoiesc ca jandarmeria se poate adapta la noile conditii."}, {"author": "Barbilian", "text": "Vine vremea pentru masuri exceptionale.P"}, {"author": "Indianul", "text": "Tara e bogata, indivizii sunt si bogati si saraci, dar STATUL este sarac , vai mama lui....Avem datorie de 143 miliarde de $ !!! Catt sa ne mai imprumutam ??? Pt ca trebuiesc muuulti bani pt dotare, bani pe care statul nu-i are...Nu are cu ce plati(decent) Educatia....de armata ne arde noua acum ???\n Nu am dat suveranitatea si resursele ??? Ce sa mai dam ?\n Nu am dat tara pe mana americanilor(si a globalistilor )  pt a fi aparati ? Acum vor sa ne aparam singuri ???\n Nu trebuie ca stapanul sa-si apere coloniile ? Ca are bani, are cu ce, are posibilitati....sa aduca trupe si arme daca vrea sa pastreze tara in sfera sa de infuenta.\n La noi cine sa merga la oaste, fatalaii ??? lgbtq+ ?"}, {"author": "Calin", "text": "Eu nu pot sa inteleg ce se intampla in tara asta.... de 33 de ani in politica vin numai RATATII,ADICA CEI CE NU SUNT IN STARE SA FACA NIMIC IN NICI O ACTIVITATE si HOTII CARE VIN CU GANDUL CA ATUNCI CAND AJUNG IN FUNCTIILE POLITICE PE CARE LE RAVNESC ,SA FURE SA SE IMBOGATEASCA Deci de 33 de ani aceste persoane conduc Romnia RATATII SI PUNGASII .Desfiintezi armata si nu pui nimic in loc  SI LASI APARAREA TARII DE IZBELISTE ,PENTRU CA LA UN MOMENT DAT NISTE IDIOTI POLITICI ASA AU HOTARAT SI ACUM CULEG ROADELE DEZASTRULUI produs de PROSTIASI IDIOTENIA LOR  .."}, {"author": "Constantine", "text": "De ce a ramas tara fara militari?Generalul Izmana ii vrea pe toti care sint apti.Ca le-a ramas gradinile nesapate, nu mai are cine face smotru prin crescatoriile lor de animale si nici cine sa le culeaga porumbul la toamna.Dar daca va fi razbel veti gasi fara probleme! Chiar de pe situl asta unde sint sute gata sa-si lase matzele prin Ucraina. Ca daca va fi razbel acolo va fi. Si asta pentru ca daca Rusia va ataca o tara NATO va fi ww3 iar dupa o ciocnire de asemenea amploare va fi doar praf si pulbere.Cazacu asta ar trebui sa stie ce ne asteapta."}]}, {"article": "Corpul de control al Ministerului Educa\u00c5\u00a3iei a declan\u00c5\u009fat o anchet\u00c4\u0083 la Colegiul Economic Partenie Cosma, din Oradea, dup\u00c4\u0083 ce directorul \u00c5\u009fcolii le-a cerut elevilor din clasele a XII-a c\u00c3\u00a2te 200 lei ca s\u00c4\u0083 participe la o festivitate de absolvire.\u00c2\u00a0\nBanii au fost solicita\u00c5\u00a3i\nde directorul Daniel Negrean at\u00c3\u00a2t elevilor c\u00c3\u00a2t \u00c5\u009fi p\u00c4\u0083rin\u00c5\u00a3ilor, pentru a organiza\no festivitate \u00e2\u0080\u009edup\u00c4\u0083 model elve\u00c5\u00a3ian\u00e2\u0080\u009d, cu muzic\u00c4\u0083,\nscen\u00c4\u0083, pr\u00c4\u0083jituri, ape, sucuri, cafele, un cort \u00c8\u0099i mese de cocktail. \nIni\u00c5\u00a3ial, elevilor li s-a transmis c\u00c4\u0083 festivitatea \u00c3\u00aei va\ncosta c\u00c3\u00a2te 50 lei de persoan\u00c4\u0083, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 ulterior pre\u00c5\u00a3ul a crescut la 200 lei. La un\ncalcul simplu, costurile dep\u00c4\u0083\u00c5\u009feau 10.000 euro, deci, st\u00c3\u00a2rnind nemul\u00c5\u00a3umirea unor\nelevi care au cerut solu\u00c5\u00a3ii mai economicoase. \n\u00c3\u008en loc de asta, directorul a trecut la jigniri, at\u00c3\u00a2t la\n\u00c3\u00aent\u00c3\u00a2lnirile cu tinerii, c\u00c3\u00a2t \u00c5\u009fi cu p\u00c4\u0083rin\u00c5\u00a3ii lor, amenin\u00c5\u00a3\u00c3\u00a2nd chiar c\u00c4\u0083, dac\u00c4\u0083 nu\npl\u00c4\u0083tesc, nu vor avea dreptul s\u00c4\u0083 participe la \u00c3\u00aenm\u00c3\u00a2narea diplomelor, pe care le\nvor lua... prin gard. \nSitua\u00c5\u00a3ia a ajuns \u00c3\u00aen\naten\u00c5\u00a3ia public\u00c4\u0083 dup\u00c4\u0083 ce elevii au transmis presei locale \u00c3\u00aenregistr\u00c4\u0083ri cu\ndiscu\u00c5\u00a3iile. \u00c3\u008en \u00c3\u00aenregistrarea publicat\u00c4\u0083 de ziarul Bihoreanul, realizat\u00c4\u0083 la o\n\u00c5\u009fedin\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 cu p\u00c4\u0083rin\u00c5\u00a3ii, se aude cum o m\u00c4\u0083mic\u00c4\u0083 \u00c3\u00aei atrage aten\u00c5\u00a3ia c\u00c4\u0083 ceea ce face\neste amenin\u00c5\u00a3are \u00c5\u009fi \u00c5\u009fantaj, \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 directorul o contrazice.\n\n\u00e2\u0080\u009eNu e niciun fel de amenin\u00c5\u00a3are. La urma urmei, \u00c3\u00aen via\u00c5\u00a3\u00c4\u0083 trebuie s\u00c4\u0083 te supui\nunor reguli. Dac\u00c4\u0083 vrei, te supui, dac\u00c4\u0083 nu, ie\u00c5\u009fi afar\u00c4\u0083\u00e2\u0080\u009d, sus\u00c5\u00a3in\u00c3\u00a2nd c\u00c4\u0083 este \u00e2\u0080\u009cprea\n\u00c3\u00aeng\u00c4\u0083duitor\u00e2\u0080\u009d. \u00e2\u0080\u009eDac\u00c4\u0083 la o firm\u00c4\u0083 ai fi spus de at\u00c3\u00a2tea ori \u00e2\u0080\u009enu\u00e2\u0080\u009d, u\u00c5\u009fa era deschis\u00c4\u0083\n\u00c5\u009fi zicea \u00e2\u0080\u009ego!\u00e2\u0080\u009d, \u00e2\u0080\u009edac\u00c4\u0083 nu-\u00c5\u00a3i place, las\u00c4\u0083-ne!\u00e2\u0080\u009d.\nDirectorul s-a certat \u00c5\u009fi cu elevii dintr-o clas\u00c4\u0083,\nrepro\u00c5\u009f\u00c3\u00a2ndu-le: \u00e2\u0080\u009eDac\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen 4 ani de zile n-a\u00c8\u009bi\n\u00c3\u00aen\u00c8\u009beles nimic, Dumnezeu cu mila! Dac\u00c4\u0083 tu patru ani stai \u00c3\u00aentr-o \u00c8\u0099coal\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i pui\nproblemele \u00c3\u00aen felul \u00c4\u0083sta, pentru mine, sincer, e o dezam\u00c4\u0083gire. Trebuie s\u00c4\u0083 \u00c8\u0099tii\nc\u00c4\u0083 e\u00c8\u0099ti clasa a XII-a \u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 spui din timp: \u00c2\u00abMam\u00c4\u0083, cred c\u00c4\u0083 o s\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083 coste ceva!\u00c2\u00bb\n200 de lei, sincer. Ce s\u00c4\u0083 fac cu voi, \u00c3\u00aen momentul \u00c3\u00aen care se termin\u00c4\u0083\nfestivitatea, v\u00c4\u0083 deschidem u\u00c8\u0099a \u00c8\u0099i ie\u00c8\u0099i\u00c8\u009bi pe-aici? OK, dac\u00c4\u0083 asta v\u00c4\u0083 dori\u00c8\u009bi, asta\nse va \u00c3\u00aent\u00c3\u00a2mpla!\u00e2\u0080\u009d, a spus directorul \u00c3\u00aen \u00c3\u00aenregistrare. \nDeclara\u00c5\u00a3iile scandaloase\nau ajuns \u00c5\u009fi \u00c3\u00aen aten\u00c5\u00a3ia Ministerului Educa\u00c5\u00a3iei care, mar\u00c5\u00a3i, a trimis la Oradea\nCorpul de Control al Ministerului. Totodat\u00c4\u0083, inspectorul \u00c5\u009fcolar general al jude\u00c5\u00a3ului Bihor, Horea Abrudan, a anun\u00c5\u00a3at c\u00c4\u0083 va propune Consiliului de Administra\u00c8\u009bie al I\u00c8\u0098J s\u00c4\u0083 sesizeze Comisa de Etic\u00c4\u0083 a institu\u00c8\u009biei.\nDe cealalt\u00c4\u0083 parte, directorul Colegiului Economic pretinde c\u00c4\u0083 dorin\u00c5\u00a3a lui a fost de a \u00c3\u00aenlocui festivit\u00c4\u0083\u00c5\u00a3ile clasice \u00c5\u009fi plicticoase cu unele, ca afar\u00c4\u0083, \u00c5\u009fi nu i se pare gre\u00c5\u009fit ca evenimentul s\u00c4\u0083 fie pl\u00c4\u0083tit de p\u00c4\u0083rin\u00c5\u00a3i pentru c\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009eorice activitate\nextracurricular\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen \u00c8\u0099colile din Rom\u00c3\u00a2nia este pl\u00c4\u0083tit\u00c4\u0083 de p\u00c4\u0083rin\u00c8\u009bi, \u00c4\u0083sta e\nadev\u00c4\u0083rul\u00e2\u0080\u009d. \nDirectorul Colegiului Economic, Daniel Negrean, este\nconsilier local PNL \u00c3\u00aen Oradea, \u00c5\u009fi conduce \u00c5\u009fcoala din 2021, pe o perioad\u00c4\u0083 de 4\nani. \u00c3\u008en 2012 a fost instalat politic la conducerea Inspectoratului \u00c8\u0098colar Jude\u00c8\u009bean Bihor,\nde unde a fost demis, tot politic, doi ani mai t\u00c3\u00a2rziu. \u00c3\u008en 2016, el a participat\nla concursul pentru func\u00c5\u00a3ia de director al Colegiului, dar a picat proba\nscris\u00c4\u0083, fiind numit director adjunct. \n", "comments": [{"author": "Odma", "text": "Directorul a avut dreptate. Nu cu m\u00e2na \u00eentins\u0103,  s\u0103 suporte al\u021bii cheltuielile dac\u0103 vrei o serbare frumoas\u0103 care nu e datoria \u0219colii."}, {"author": "linus", "text": "La tine la slujba cum platim ? Primesti cardul ? :)))"}, {"author": "Reader ", "text": "Spaga, taxa de protectie, spuneti-i cum vreti. Omul asta trebuie luat cu catuse, umilit si aratat presei.\nSunt sigur ca va participa saptamana viitoare la protestele din invatamant, cerand salarii mai mari."}, {"author": "Turandot", "text": "Nu, cineva ravneste la postul lui."}, {"author": "Ferrrrrrrrr", "text": "Nu rivneste nimeni la postul lui, e pus acolo de mafia penelista care conduce orasul. Toata viata lui a trait din furt si spaga."}, {"author": "linus", "text": "Uiti cadourile, categorie aparte. :)"}, {"author": "linus", "text": "Cu totii r\u00e2vnim la ceva, trollica. Postul nu este \"al lui\", ci i s-a dat desi nu stie sa scrie, si poate nici sa citeasca (judec\u00e2nd dupa facies, nu stie prea multe). In afara, desigur, de ce scrie pe bancnote, si acolo doar numerele. Noroc ca sunt banii colorati diferit ! :)"}, {"author": "Real", "text": "Bine zis. De pilda oricine isi poate da seama ca americanii sunt o natie peste medie daca folosesc bancnote de aceeasi marime si culoare.\nExemplu de \"invatamant gratuit\" augmentat cu privilegii. Nu cred ca are cineva ceva cu o ceremonie mai aparte (cu toate ca mai nou ceremonii si banchete se tin si dupa a opta, ca nu se stie niciodata cine mai termina doisprezece, cu tot \"invatamantul obligatoriu\"). Cu cateva conditii, desigur - discutii, majoritate care decide, consens, defalcarea cheltuielilor si... chitante. Altfel, sa tot faci extracurriculare pe banii altora.\nNu zic de situatiile cu alte activitati, gen excursii cu clasa. Faptul ca profesorii merg \"gratuit\" se traduce \"munca silnica\". Ceva comparabil e munca gardienilor in inchisorile pentru periculosi."}, {"author": " = aceea\u0219i mizerie ", "text": "M T... Chiar dac\u0103 \"cineva ravneste la postu' lui\", gata, nu mai conteaz\u0103 atitudinea \u0219i faptele mizeriei din articol, pe deasupra numit \"dasc\u0103l\"?...\nSau se \"prescriu\" faptele, fiindc\u0103 cineva  \u00eei arat\u0103 adev\u0103rata fa\u021b\u0103, chiar \u0219i din presupus interes?\nNu mai \u0219tie mizeria \"uman\u0103\" din articol cum s\u0103 fac\u0103 \u0219coala \"c\u0103 afar\u0103\" (\u00een privin\u021ba \"veniturilor\", nu altfel)..."}, {"author": "linus", "text": "\"Omul asta trebuie luat cu catuse, umilit si aratat presei.\"\n\nBun, si dupa ce faci asta, astepti ce, sa vina Isus din cer ?\nJumate de tara trebuie luata cu catuse si dusa nu la presa, ci la ocna, ca Dinu Paturica, asta in vreme ce cealalta abia asteapta s-o inlocuiasca in urmatoarea tura ! :))"}, {"author": "anna", "text": "Director inscaunat politic. Si asa sunt toti cei numiti politic- dupa chipul si asemanarea politicului. Asa distrug tot ce e de stat."}, {"author": "linus", "text": "Poti sa fii inscaunat politic, inscaunati politic fiind si Stefan cel Mare, si carol I, etc etc, dar si sa fii cu bun simt si educatie. Ceea ce acest specimen ardelenesc, de Cris, nu are nici daca-l trimiti la zece universitati straine (\"naziste\"). :)\nTot mai bine-i acasa, in SUV ! :))"}, {"author": "anna", "text": "Este vorba de inscaunare politica in institutii ale statului, nu sef de stat. E totusi o diferenta......"}, {"author": "linus", "text": "Procedura"}, {"author": "linus", "text": "Procedura nu difera mult, fiecare isi plaseaza oamenii fie ca-i la nivel de imperiu ori de provincie. Important e sa ai ceva de la oamenii aia. Astia \"se pare ca\" fug doar dupa bani... :)"}, {"author": "jan", "text": "luat in pumni..."}, {"author": "Ferrrrrrrrr", "text": "Inca un jeg penelist din echipa cistigatoare care traieste din spaga."}, {"author": "linus", "text": "Nu mai exista partide in Rom\u00e2nia de c\u00e2nd cu epurarile lansate de fratii eliberatori, in anii de dupa '45. E doar unul singur, cu doua steaguri. :)"}, {"author": "linus", "text": "Mafia ardeleneasca. In poza, mafiot ardelean in habitatul sau natural. :)"}, {"author": "linus", "text": "Pica proba scrisa, dar este director adjunct... Rom\u00e2nica Blues Brothers !! :))"}, {"author": "S", "text": "Inca un pork care vrea educa\u021bie si bani ca afara. Nu conteaz\u0103 daca p\u0103rintele are ori n are, pt. grohaitor nu e important. Sa si ia vesta pe el si sa mearga \u00eempreun\u0103 cu ceilal\u021bi asemeni lui, la grev\u0103."}, {"author": "R", "text": "O scursura de om, cat ii uram si cate certuri am avut in liceu cu personaje ca asta, care cereau bani pentru orice. Idioti incompetenti, care distrug viitorul copiilor si al tarii, prin exemplu prost. Acum, ca parinte, mi-am jurat ca nu voi mai inghiti asa ceva, abia astept o faza d-asta la scoala copilului, ca ma vedeti la ora 5 cu idiotul de gat :))"}, {"author": "Claudiu", "text": "Demis pe loc si cu dosar penal . Astia sunt cei vor sa faca greva pentru marirea salariilor ."}, {"author": "linus", "text": "Asta din ce smangleste mai are un salar pe luna garantat, n-are el nevoie de greva. :)"}, {"author": "Turandot", "text": "Se fac festivitati si la terminarea gradinitei, dupa terminarea clasei a patra. Ca sa nu vorbim de liceeni care pleaca pentru banchet in excursie de trei zile la Izvorul Muresului , tot pe banii parintilor. Atunci trebuie desfiintate orice fel de festivitati."}]}, {"article": "Pre\u00c5\u009fedintele Rusiei, Vladimir Putin, a propus, miercuri, guvernului s\u00c4\u0083 organizeze, anul viitor, Jocurile BRICS (Brazilia, Rusia, India, China \u00c5\u009fi Africa de Sud), ca alternativ\u00c4\u0083 la Jocurile Olimpice de la Paris 2024, informeaz\u00c4\u0083 AFP.\nPutin i-a dat termen p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 la 1 iulie premierului Mihail Mi\u00c5\u009fustin pentru a prezenta propuneri \u00c3\u00aen acest sens, conform administra\u00c5\u00a3iei preziden\u00c5\u00a3iale. Acest subiect ar urma s\u00c4\u0083 fie discutat cu ocazia summitului BRICS, care va avea loc la Johannesburg, \u00c3\u00aen luna august, \u00c5\u009fi la care liderul rus ar putea participa.\nLa \u00c3\u00aenceputul lunii mai, Putin i-a acuzat pe responsabilii organiza\u00c5\u00a3iilor sportive interna\u00c5\u00a3ionale c\u00c4\u0083 \"aduc prejudicii Mi\u00c5\u009fc\u00c4\u0083rii Olimpice interna\u00c5\u00a3ionale\", \u00c3\u00aen timp ce sportul ar trebui s\u00c4\u0083 serveasc\u00c4\u0083 drept punte \u00c3\u00aentre popoare \u00c5\u009fi \u00c5\u00a3\u00c4\u0083ri, \"mai ales atunci c\u00c3\u00a2nd sunt conflicte\".\nIni\u00c5\u00a3iativa apar\u00c5\u00a3ine ministrului Sporturilor, Oleg Mat\u00c3\u00ae\u00c5\u00a3in care, \u00c3\u00aen martie, a propus organizarea primelor Jocuri ale Organiza\u00c5\u00a3iei de Cooperare de la Shanghai (OCS), care integreaz\u00c4\u0083 \u00c5\u00a3\u00c4\u0083ri precum China, India, Pakistan \u00c5\u009fi republicile centro-asiatice.\n\"Misiunea noastr\u00c4\u0083 comun\u00c4\u0083 ar trebui s\u00c4\u0083 fie aceea de a face tot posibilul pentru ca sportivii \u00c5\u009fi marile competi\u00c5\u00a3ii interna\u00c5\u00a3ionale s\u00c4\u0083 nu fie obiectul jocurilor politice, iar acest lucru este posibil doar \u00c3\u00aen condi\u00c5\u00a3ii de egalitate \u00c5\u009fi respect \u00c3\u00aentre to\u00c5\u00a3i participan\u00c5\u00a3ii\", a spus ministrul.\nRusia \u00c5\u009fi-a ap\u00c4\u0083rat cu fermitate dreptul de a participa la Jocurile Olimpice de la Paris (26 iulie - 11 august 2024), \u00c3\u00aen ciuda faptului c\u00c4\u0083 Ucraina \u00c5\u009fi \u00c5\u00a3\u00c4\u0083rile occidentale se opun acestui lucru din cauza interven\u00c5\u00a3iei militare \u00c3\u00aen Ucraina.\nComitetul Olimpic Interna\u00c5\u00a3ional (CIO) a aprobat, \u00c3\u00aen luna martie, participarea sportivilor ru\u00c5\u009fi \u00c5\u009fi belarusi, ca neutri, la competi\u00c5\u00a3ii interna\u00c5\u00a3ionale, dar a respins-o pe cea a echipelor na\u00c5\u00a3ionale \u00c5\u009fi a sportivilor care sus\u00c5\u00a3in r\u00c4\u0083zboiul sau apar\u00c5\u00a3in unor cluburi legate de Armat\u00c4\u0083 \u00c5\u009fi for\u00c5\u00a3e de securitate, precum \u00c5\u00a2SKA Moscova.\n", "comments": [{"author": ".", "text": "Sunt sigur ca aceste \"jocuri\" vor fi urmarite cu mare interes...unde vor fi difuzate, hehehehehe."}, {"author": " Bao", "text": "\u2026..India 1,4 miliarde de oameni\u2026China 1,4 miliarde\u2026Rusia \u2026143 milioane =\naproximativ 3 miliarde de oameni numai din cele 3 \u021b\u0103ri\u2026.deci, Hastur, e\u0219ti expert :-)) Crezi c\u0103 400 de milioane de europeni \u0219i  330 de milioane de americani sunt buricul p\u0103m\u00e2ntului?"}, {"author": ".", "text": "Domnule Bao. Cati au televizoare pe acolo? Hehehehehe. Si chiar crezi ca aia care au la ce se uita o sa urmareasca clona mai amarata? \"Expertule\".\nEuropenii si americanii sunt buricul Pamantului. BRICS au un sfert din puterea lor economica. Noroc cu China altfel nu ar avea nimic."}, {"author": "Q", "text": "de cind nu mai avem increde in oameni sa se uite la ce vor si sa asculte ce vor ca adulti. de cind am inceput sa nu lasam oamenii sa aleaga ce vor sa faca. Politia gindului pare sa fie din nou dupa ani nazismului si comunismului o tema pe care neo-liberalismul o imbratiseaza cu drag (ma rog acest neo-liberalism are haine neo-nonaziste)"}, {"author": "gabi", "text": "Vor fi urmarite la televizoarele (pe care nu le au) de sutele de milioane de saraci la limita supravietuirii, in satele lor fara electricitate..."}, {"author": "Files", "text": "D'aia televizorul tau e importat din China, pentru ca \"nu le au\"."}, {"author": "gabi", "text": "X Failed\n\nEsti pe langa... Ca de obicei. TV-ul meu e importat, intr-adevar. Dar de la prietenii japonezi. Tehnologie de pe alta planeta, inaccesibila mujicilor din stepa; mujici ce se considera norocosi daca gasesc sa cumpere ieftin din talcioc o buda second hand furata de \"eroii\" epici ai putlerismului de la taranii Ukraineti...\n\nP.S. Eu vorbeam de India &amp; tarile aferente, nu de China. Daca ai fi calatorit vreodata prin orient ai fi inteles din prima la ce regiuni fac referire :)))))))))"}, {"author": "BYBYKU", "text": "medicamentele ce le folosesi au substanta activa din India ca si toate medicamentele UE 89% inteleptule. Sa traiesti bine cu leacuri indiene."}, {"author": "m", "text": "foarte bine, s\u0103 \u00ee\u0219i fac\u0103 jocurile brics, poate acolo \u00eei las\u0103 pe rusnaci s\u0103 participe cu zvastica Z \u0219i cu panglica lor pe tricouri la competi\u021bii\n\n\u201dsportivii \u015fi marile competi\u0163ii interna\u0163ionale s\u0103 nu fie obiectul jocurilor politice\u201d dar KGB poate s\u0103 foloseasc\u0103 competi\u021biile interna\u021bionale pentru propaganda lor de r\u0103zboi"}, {"author": "viorel", "text": "Da, domle', sa faca, foarte bine.\nAsteptam sa vedem cine ia medaliile de aur la probele de aruncare cu grenada, saritura peste transeu si tir cu AG-ul."}, {"author": "Max", "text": "\u201ePlan diabolic\u201d ar fi dac\u0103 jocurile BRICS ar include \u0219i proba de aruncare a bombei nucleare."}, {"author": "Noul", "text": "Fiind doar \u00eentre tarile BRICS, nu e mare risc. ar fi chiar o \u0219ans\u0103 unica, sa aib\u0103 audienta interna\u021bional\u0103.\n\nAfricanii \u0219i brazilienii ar trebui sa primeasc\u0103 ni\u0219te bombe de la rusi, ca s\u0103 dovedeasc\u0103 ca le pot arunca \u00eenapoi, cu mare precizie."}, {"author": "Gorila", "text": "Pop Max-Nu mao Pop,asta ar fi dovada suprema ca Putin chiar vrea disparitia Rusiei de pe harta.Trebuie sa fii netot rau sa nu vezi si sa nu intelegi ceva ata de simplu."}, {"author": "gabi", "text": "pop min\n\nVorbesti de parca ar fi o tara mai dezvoltata tehnologic si singura cu arme nucleare...\n\nDin pacate pt. astia ca voi, realitatea e alta.\n\nPrima ogiva care reuseste sa nu explodeze la lansare si sa se ridice in atmosfera declanseaza raspunsul automat al tarilor oponente. Asta inseamna o \"aversa de vara\" cu focoase asupra muscalilor.\n\nIn Rusia 1.412 focoase sunt oficial functionale (probabil mai putine daca luam in calcul starea jalnica a echipamentului rusesc dupa caderea URSS). Ei se lauda cu 16.000 dar in mod evident sunt inactive/expirate dupa 50+ de ani, avand o durata de viata relativ mica de la fabricare.\nSUA are 5.735 focoase functionale dintr-un total de 9.960\nUK are 350 de focoase, Franta are 225... China are doar 130. Nu mai amintesc tarile cu numar real neverificabil (Germania/Belgia/Italia/Israel/Turcia)\nhttps://ro.wikipedia.org/wiki/List%C4%83_de_%C8%9B%C4%83ri_cu_arme_nucleare"}, {"author": "Max", "text": "Chillax, bros, comentariul meu era o glum\u0103 referitoare la clickbaitul din titlu cu \u201eplan diabolic\u201d."}, {"author": "Grigoriu", "text": "In sfarsit, niste competitii sportive unde nimeni n-o sa mai vina sa-i supere pe rusi cu intrebari sacaitoare despre dopaj. Pot sa ingurgiteze fara grija \"medicamentele de inima ale bunicului\" ca deh, greseala, chiar si repetata, e umana."}, {"author": "Max", "text": "Lance Armstrong (\u0219i to\u021bi cicli\u0219tii americani din Turul Fran\u021bei), Marion Jones, Serena Williams, Barry Bonds, Tyson Gay, Justin Gatlin, Evander Holyfield s\u00eent doar c\u00eeteva exemple mai sonore de sportivi americani dopa\u021bi (sigur, pe Serena n-au prins-o niciodat\u0103 pentru c\u0103 ea se dopeaz\u0103 legal, cu re\u021bet\u0103, av\u00eend, chipurile, astm). Cine crede c\u0103 doar ru\u0219ii se dopeaz\u0103 e naiv."}, {"author": "Om", "text": "Rade ciob de oala Sparta, \u00eentreaga echipa de canotaj a fost eliminat\u0103 datorit\u0103 dopajului,\nLink: \nhttps://m.ziare.com/sporturi/scandal-urias-de-dopaj-in-sportul-romanesc-reactia-oficialilor-si-a-unui-fost-mare-campion-1423469"}, {"author": "m", "text": "bravo tavari\u0219e Bou T\u0103cut\n\nstrategia asta de genul \u201drecunosc c\u0103 mama-i krw\u0103 dar \u0219i m\u0103-ta e krw\u0103\u201d este foarte \u00een\u021beleapt\u0103 \u0219i \u00eentotdeauna c\u00e2\u0219tig\u0103toare"}, {"author": "Om", "text": "Ca \u00eentotdeauna, m wakki dovede\u0219te cu prisosinta ce este, \u0219i anume: un i.diot congenital."}, {"author": " Bao", "text": "\u00cen perioada 4-14 august 2023, \u00een Belarus se vor desf\u0103\u0219ura cele II-a Jocuri ale \u021b\u0103rilor CSI 2023. Competi\u021biile se vor desf\u0103\u0219ura \u00een 21 de discipline sportive \u00een 11 ora\u0219e din Belarus. Pe l\u00e2ng\u0103 cele 9 \u021b\u0103ri CSI, Iran, Egipt, Cuba, Arabia Saudit\u0103, Siria, China, Malaezia, Liban \u0219i Emiratele Arabe Unite care \u0219i-au confirmat participarea, se va discuta chestiunea particip\u0103rii a altor 40 de state. Sunt a\u0219tepta\u021bi peste 5000 de sportivi din \u021b\u0103ri libere \u0219i independente care-\u0219i  vor organiza Jocurile \u00eentr-un format deschis \u0219i corect. Deschiderea jocurilor va avea loc pe 5 august 2023 \u00een complexul sportiv \u201eMinsk-Arena\u201d din Minsk. Ieri, Luka\u0219enko a semnat un decret privind regulile de intrare f\u0103r\u0103 viz\u0103 pentru participan\u021bii \u0219i personalul la Jocurile din 3 iulie p\u00e2n\u0103 pe 31 august. Detalii aici: belarus2023games.by"}, {"author": "Noul", "text": "Execlenta intitiva. Poate pana atunci va fi bombardat stadionul, pentru ca e momentul ca bombardamentele dinspre Belarus, sa se intoarca.\nCica sosesc la Kiev rachetele cu raza lunga. Pas cu pas...."}, {"author": "ORBservator", "text": "Moam\u0103, ce tare e concursul... Vin \u0219i nord coreeni?"}, {"author": "Radulescu", "text": "In acest mod simplu si eficient, sportivii rusi vor castiga o multime de medalii. Apoi vor sarbatori victoria printr-o defilare organizata in Piata Rosie, in fata tovarasului Putin."}, {"author": "Fix", "text": "Plus un (singur) tanc ! Ca asa e la defilare..."}, {"author": "Om", "text": "Excelenta ini\u021biativa."}, {"author": "m", "text": "Excelenta ini\u021biativa, pe bune.\n\nS\u0103 se duc\u0103 acolo \u0219i s\u0103 nu mai auzim de ei."}, {"author": "Om", "text": "\u0218i nici de tine."}]}, {"article": "Un patron de restaurant din Cluj a venit cu ideea s\u00c4\u0083 le impun\u00c4\u0083 o nou\u00c4\u0083 tax\u00c4\u0083 clien\u00c8\u009bilor. A f\u00c4\u0083cut asta \u00c8\u0099i ca s\u00c4\u0083 nu scoat\u00c4\u0083 bani din propriul buzunar ca s\u00c4\u0083 le majoreze salariile angaja\u00c8\u009bilor. Acum, clien\u00c8\u009bii sunt cei care suport\u00c4\u0083 m\u00c4\u0083rirea din propriul buzunar. \nUn clujean a r\u00c4\u0083mas nedumerit, \u00c3\u00aen momentul \u00c3\u00aen care i-a fost servit\u00c4\u0083 nota de plat\u00c4\u0083 la unul din localurile cunoscute ale Clujului, deoarece nu a \u00c3\u00aen\u00c8\u009beles de ce este obligat s\u00c4\u0083 pl\u00c4\u0083teasc\u00c4\u0083 \u00e2\u0080\u009eo tax\u00c4\u0083 de serviciu de 5%\u00e2\u0080\u009d pentru ceea ce a consumat, scrie \u00c8\u0098tiri de Cluj.\nAcest lucru a fost posibil dup\u00c4\u0083 ce fiscalizarea bac\u00c8\u0099i\u00c8\u0099ului a devenit obligatorie \u00c3\u00aen ianuarie 2023. De atunci, cele mai multe localuri din Cluj le ofer\u00c4\u0083 posibilitatea clien\u00c8\u009bilor de a alege suma l\u00c4\u0083sat\u00c4\u0083 ca \u00c8\u0099i bac\u00c8\u0099i\u00c8\u0099. Pentru asta, oamenii trebuie s\u00c4\u0083 \u00c3\u00aencercuiasc\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen nota de plat\u00c4\u0083 suma pe care ace\u00c8\u0099tia sunt dispu\u00c8\u0099i s\u00c4\u0083 o ofere, op\u00c8\u009biunile fiind de a contribui cu 5%, 10% sau 15% \u00c3\u00aen plus, la totalul notei de plat\u00c4\u0083. \nTotu\u00c8\u0099i, p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 de cur\u00c3\u00a2nd nici unul dintre aceste restaurante nu a mers p\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083 acolo \u00c3\u00aenc\u00c3\u00a2t s\u00c4\u0083-i oblige pe clien\u00c8\u009bi s\u00c4\u0083 lase bac\u00c8\u0099i\u00c8\u0099. A spart \u00c3\u00aens\u00c4\u0083 ghea\u00c8\u009ba patronul unui restaurant cunoscut din Cluj, deloc ieftin, situat chiar \u00c3\u00aen centrul celui mai scump ora\u00c8\u0099 din Rom\u00c3\u00a2nia. El a impus o tax\u00c4\u0083 de 5%, obligatorie pentru oricine ia masa \u00c3\u00aen local.\u00c2\u00a0\n\u00e2\u0080\u009ePentru a sprijini personalul nostru cool, la toate notele de plat\u00c4\u0083 se va ad\u00c4\u0083uga o tax\u00c4\u0083 de serviciu de 5%\u00e2\u0080\u009d, este mesajul transmis pe c\u00c3\u00a2teva afi\u00c8\u0099aje, din interiorul localului.\nMai mul\u00c8\u009bi clien\u00c8\u009bi s-au ar\u00c4\u0083tat indigna\u00c8\u009bi de acest\u00c4\u0083 g\u00c4\u0083selni\u00c8\u009b\u00c4\u0083, \u00c3\u00aen condi\u00c8\u009biile \u00c3\u00aen care nu li se d\u00c4\u0083 de ales.\u00c2\u00a0\u00e2\u0080\u009eAm \u00c3\u00aentrebat dac\u00c4\u0083 se poate f\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 \u00c8\u0099i au zis \u00e2\u0080\u0098c\u00c4\u0083 asta e politica\u00e2\u0080\u0099. Nu mi se pare ok at\u00c3\u00a2t timp c\u00c3\u00a2t nu pot s\u00c4\u0083 aleg\u00e2\u0080\u009d, a spus unul dintre clien\u00c8\u009bi. \nAltcineva a remarcat c\u00c4\u0083 patronul a luat decizia aceasta pentru a nu b\u00c4\u0083ga m\u00c3\u00a2inile \u00c3\u00aen propriul buzunar ca s\u00c4\u0083 le creasc\u00c4\u0083 salariile oamenilor. Asta de\u00c8\u0099i pre\u00c8\u009burile au crescut \u00c3\u00aen ultimii ani ajung\u00c3\u00a2nd s\u00c4\u0083 se dubleze. \n\u00e2\u0080\u009eTe oblig\u00c4\u0083 s\u00c4\u0083 pl\u00c4\u0083te\u00c8\u0099ti bac\u00c8\u0099i\u00c8\u0099 5% din nota de plata? Ca s\u00c4\u0083 nu le creasc\u00c4\u0083 salariile, oblig\u00c4\u0083 clien\u00c8\u009bii s\u00c4\u0083 pl\u00c4\u0083teasc\u00c4\u0083 mai mult, josnic din partea lor\u00e2\u0080\u009d; \u00e2\u0080\u009eDa, \u00c8\u0099i textul \u00c4\u0083la nici nu e foarte vizibil. Am observat c\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen tranzac\u00c8\u009biile de pe card sunt sume cu virgula, c\u00c3\u00a2nd nu au produse cu pre\u00c8\u009buri de alea, deci ceva nu d\u00c4\u0083dea bine. C\u00c3\u00a2nd am \u00c3\u00aentrebat de ce au luat mai mult, mi-au ar\u00c4\u0083tat anun\u00c8\u009bul \u00c4\u0083sta\u00e2\u0080\u009d, au fost doar c\u00c3\u00a2teva din reac\u00c8\u009biile internau\u00c8\u009bilor clujeni. \n", "comments": [{"author": "Files", "text": "\"Nu mi se pare ok at\u00e2t timp c\u00e2t nu pot s\u0103 aleg\u201d, a spus unul dintre clien\u021bi.\"\n----\nDa' mioriticului ardelean i-a trecut prin cap ca poate sa aleaga SA NU intre in restaurantul ala?\n\nDaca as fi autoritate publica SI m-ar interesa cetatenii pe care ii reprezint l-as obliga pe ala sa scrie MARE cat vaca, LA INTRARE, ce \"taxe\" (dincolo de obligatiile legale!) impune in restaurantul lui privat. Cine vrea, intra, cine nu, nu."}, {"author": "m", "text": "la st\u0103p\u00e2nii t\u0103i \u00een orcistan scrie mare c\u00e2t vaca, la intrare, c\u0103 trebuie s\u0103 te \u00eenchini la putler de cinci ori pe zi, de diminea\u021b\u0103 p\u00e2n\u0103 seara, \u0219i s\u0103 cotizezi voluntar pentru construc\u021bia de noi bunc\u0103re"}, {"author": "Nicolau", "text": "Iar\u0103\u0219i \u00eent\u00e2mpl\u0103ri cu pro\u0219ti?! \u00cen fond este normal ca, la Cluj-Napoca, taxa pe prostie s\u0103 fie obligatorie..."}, {"author": "Files", "text": "\"Nu mi se pare ok at\u00e2t timp c\u00e2t nu pot s\u0103 aleg\u201d, a spus unul dintre clien\u021bi.\"\n----\nDa' mioriticului ardelean i-a trecut prin cap ca poate sa aleaga SA NU intre in restaurantul ala?\n\nDaca as fi autoritate publica SI m-ar interesa cetatenii pe care ii reprezint l-as obliga pe ala sa scrie MARE cat vaca, LA INTRARE, ce \"taxe\" (dincolo de obligatiile legale!) impune in restaurantul lui privat. Cine vrea, intra, cine nu, nu."}, {"author": "Neuberger", "text": "nataraii se plang in timp ce fac consumatie."}, {"author": "UnOm", "text": "Tinand cont de cum merg lucrurile prin Horeca, probabil ca o parte din angajatii respectivului sunt asiatici.Ma indoiesc ca le va da partea lor din cei 5% de \"suprataxa\".Asa ca titlul corect ar trebui sa fie \"cum sa creasca profitul cu 5%\"."}, {"author": "Ion", "text": "Acea taxa este declarata bacsis si taxata 10%. Daca dadea la salariu taxa este 45%. Smecher patronul !!"}, {"author": "Doe", "text": "Nu cred ca e legal. Numai statul pune taxe. La carciuma pune ce preturi vrea el dar nu pune taxe. Poti sa refuzi pentru ca oricum nu ai primit nimic de banii aia iar serviciile sunt incluse in pretul produsului."}, {"author": "Adina", "text": "Oare de ce nu gasim in acest articol si numele localului?! Asa pare o stire doar cat sa atraga atentia si cam atat.."}, {"author": ".", "text": "Ar fi vorba despre un club numit Form Space."}, {"author": "BYBYKU", "text": "aia nu-i taxa ( taxele sunt doar bani ce se dau la stat). Este plata serviciului : adica ospatarii curata si pun mesele, tacamurile, zambete si bancuri cu care intretin clientii. Asta-i o plata a seviciului si nu a mancarii din lista de preturi. In toate tarile din Europa de west este asa, caci este o plata pe servicii nu pe marfuri. Chiar fiscalitatile europene obliga asta. Ca sa intelegeti: eu ca fabrica cand emit o factura am obligatia sa scriu: valoare marfuri=mmmm,mm + valoare servicii: ambalare, incarcare, transport = a+i+t. Insemneaza ca astia din Cluj is restauratori profesionisti calificati occidental. Incetu cu incetu se face si otetu in tara."}, {"author": "Ionascu", "text": "Si, de fapt, el nu a inventat nimic, \"taxa\" pe serviciu (adica bacsisul neaos) se practica in multe alte tari si se trece fara sa te intrebe pe nota de plata. La \"vecinii\" lor de la apus se practica de peste 15 ani, iar taxa difera de la local la local, e intre 10-15%. Si la fel, e afisata in meniu si in pliante sau afise din local. Acolo nu se crizeaza nimeni, doar clujenii s-au trezit ca-s ei mai cu motz (desi motzii sunt mai la nord de ei)."}, {"author": "Ionascu", "text": "Si se trezi si jurnaliz/da ca a gasit subiect de scandal si de rascolit rahatul."}, {"author": "Saramet", "text": "Sorin Ionascu,\nMo\u021bii sunt mai \u201dla nord\u201d de Cluj? Mai pune\u021bi m\u00e2na pe vreo carte/hart\u0103, \u0219i ve\u021bi constata c\u0103, de fapt, Clujul este la nord-est fa\u021b\u0103 de mo\u021bi, nu invers. Dar ne d\u0103m cu p\u0103rerea..."}, {"author": "Ionascu", "text": "Da, scuze, m-am exprimat gresit."}, {"author": "Hulea", "text": "Rezolvare SIMPLA; boicota\u021bi restaurantul.\nDup\u0103 ce nu va mai intra nimeni \u00een acel restaurant, lucrurile se v-or limpezi de la sine ..."}, {"author": "Max", "text": "Bine bossule, du-te \u0219i m\u0103n\u00eenc\u0103 la mecdonalds."}, {"author": "Barbulescu", "text": "Nu va OBLIGA NIMENI SA LUATI MASA ACOLO."}, {"author": "Cosma", "text": "Clien\u021bi nu sunt obliga\u021bi sa frecventeze acest restaurant ,sigurul lucru ce trebuie sa fac\u0103 patronul restaurantului este sa afi\u0219eze aceasta taxa la intrarea in restaurant ,la vederea clien\u021bilor cu scopul ca aceasta taxa sa nu fie o surpriza la nota de plata ! In rest fiecare proprietar poate impune pre\u021buri \u0219i taxe dup\u0103 voita sa ! Nu-i prost cel ce cere ci cel ce pl\u0103te\u0219te !"}, {"author": "Macadau", "text": "@Marin Cosma - exact! Clientul trebuie s\u0103 fie \u00een\u0219tiin\u021bat \u0219i economia de pia\u021b\u0103 liber\u0103 va regla cererea \u0219i oferta. Am o mul\u021bime de \"localuri\" \u00een care prietenii mei \u0219tiu c\u0103 nu calc nici dac\u0103 ar fi ultimile de pe fa\u021ba pam\u00e2ntului: sunt afaceri cu \"patroni\" fo\u0219ti mafio\u021bi/proxene\u021bi cunoscu\u021bi \u00een \"lumea bun\u0103\", fo\u0219ti mili\u021bieni de la circula\u021bie care nu prea-\u0219i justific\u0103 averea, diver\u0219i indivizi care ar omor\u00e2-o pe m\u0103-sa pentru 10 bani deci garantat ingrediente de kkt etc...Nu-\u021bi convine? Nu te duci. E foarte simplu"}, {"author": "Vulpe", "text": "Se plang ca tantalaii . Ca doar asta stie sa faca Romanul , nu sa puna piciorul in prag\n. Nu e mai simplu sa nu mai calci in restaurantul ala ? Eventual o reclamatie la ANPC cand te 'obliga' sa platesti ceva ce nu ai consumat ......"}, {"author": "BALCANIC", "text": "Lic\u0103 \u0218tefan jurnalistule,... ca bac\u0219i\u0219 ! Agramatule !"}, {"author": "anna", "text": "Daca articolul este bazar pe un fapt real, de ce nu este publicat numele localului? Sau iar este o informatie indoielnica de pe retelele sociale, menita sa faca valuri."}, {"author": "Biciclista", "text": "Nu ma obliga nimeni sa intru in acest restaurant! De ce atata suparare?!"}, {"author": "Willie", "text": "Eu nu stiu de ce se agita clientii.... Am o taxa de 5% din nota pentru personal si imi place localul, nicio problema. O platesc si nu mai las un ban bacsis sau, dupa caz, las mai putin decat intentinam sa las. E foarte simplu. Acum, tinand cont ca ne aflam in capitala unei regiuni in care a lasa 10 RON bacsis la o nota de 300 reprezinta o etalare a risipei, s-ar putea ca solutia asta sa nu le convina multora dintre clientii falosi restaurantului respectiv."}, {"author": "Tom", "text": "Faptul c\u0103 \" un clujean \" a r\u0103mas nedumerit .., \u00eentr-o c\u00e2rcium\u0103 ,la vederea notei de plat\u0103 , reprezint\u0103 o problem\u0103 ????\nPrezen\u021ba \u0219i consuma\u021bia , \u00een respectiva c\u00e2rcium\u0103 ..este cumva una obligatorie ???\nDac\u0103 nu ...care este \u0219tirea ???"}]}, {"article": "O t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 \u00c3\u00aen v\u00c3\u00a2rst\u00c4\u0083 de doar 19 ani a fost lovit\u00c4\u0083 mortal de un tren \u00c3\u00aen zona Defileului Jiului. Incidentul a avut loc \u00c3\u00aen seara zilei de miercuri, 17 mai, iar poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii fac cercet\u00c4\u0083ri \u00c3\u00aen acest caz.\nT\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083ra a fost lovit\u00c4\u0083 de tren \u00c3\u00aen primul tunel dup\u00c4\u0083 localitatea Bumbe\u00c8\u0099ti Jiu, la intrare \u00c3\u00aen Defileul Jiului. Aceasta a fost decapitat\u00c4\u0083, iar echipajele de la SMURD \u00c8\u0099i Ambulan\u00c8\u009ba Gorj au constatat doar decesul victimei. \n\u00e2\u0080\u009ePoli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii din cadrul Biroului Jude\u00c8\u009bean de Poli\u00c8\u009bie Transporturi Gorj au fost sesiza\u00c8\u009bi despre faptul c\u00c4\u0083 un tren a accidentat mortal o femeie.\nPoli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii deplasa\u00c8\u009bi la fa\u00c8\u009ba locului au stabilit c\u00c4\u0083 un tren care circula pe rela\u00c8\u009bia Craiova-Petro\u00c8\u0099ani, \u00c3\u00aentre sta\u00c8\u009biile Valea Sadului \u00c8\u0099i Meri, \u00c3\u00aentr-un tunel a accidentat mortal o femeie.\nLa fa\u00c8\u009ba locului s-a deplasat \u00c8\u0099i un echipaj medical care a constatat decesul femeii.\nTrupul acesteia a fost transportat la Serviciul de Medicin\u00c4\u0083 Legal\u00c4\u0083 Gorj, \u00c3\u00aen vederea efectu\u00c4\u0083rii necropsiei.\nMecanicul de locomotiv\u00c4\u0083 a fost testat cu aparatul etilotest, rezultatul fiind zero. \n\u00c3\u008en cauz\u00c4\u0083, a fost \u00c3\u00aentocmit dosar penal sub aspectul s\u00c4\u0083v\u00c3\u00a2r\u00c8\u0099irii infrac\u00c8\u009biunii de ucidere din culp\u00c4\u0083, urm\u00c3\u00a2nd a se stabili \u00c3\u00aemprejur\u00c4\u0083rile producerii evenimentului\u00e2\u0080\u009c, au transmis reprezentan\u00c8\u009bii Inspectoratului de Poli\u00c8\u009biei al Jude\u00c8\u009bului Gorj.\nPoli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii verific\u00c4\u0083 dac\u00c4\u0083 a fost vorba de o sinucidere, av\u00c3\u00a2nd \u00c3\u00aen vedere modul \u00c3\u00aen care s-a produs incidentul. Nu se cunosc alte detalii cu privire la situa\u00c8\u009bia tinerei \u00c8\u0099i dac\u00c4\u0083 aceasta a l\u00c4\u0083sat un bilet de adio.\u00c2\u00a0\n\u00c3\u008en diminea\u00c8\u009ba zilei de joi, 18 mai, oamenii legii au reu\u00c8\u0099it s\u00c4\u0083 identifice victima. \u00e2\u0080\u009e\u00c3\u008en aceast\u00c4\u0083 diminea\u00c8\u009b\u00c4\u0083, poli\u00c8\u009bi\u00c8\u0099tii Biroului Jude\u00c8\u009bean de Poli\u00c8\u009bie Transporturi Gorj au continuat verific\u00c4\u0083rile \u00c3\u00aen vederea stabilirii identit\u00c4\u0083\u00c8\u009bii persoanei accidentate mortal de tren \u00c3\u00aen seara precedent\u00c4\u0083, stabilind c\u00c4\u0083 este vorba de o t\u00c3\u00a2n\u00c4\u0083r\u00c4\u0083 de 19 ani, din ora\u00c8\u0099ul Bumbe\u00c8\u0099ti-Jiu\u00e2\u0080\u009c, au mai comunicat reprezentan\u00c8\u009bii Poli\u00c8\u009biei Gorj.\n", "comments": [{"author": "Roman", "text": "Dumnezeu sa o odihneasca :( o drama"}, {"author": "linus", "text": "Asta patesti atunci c\u00e2nd scoti capu pe geam... :)\nNu-i paguba, ram\u00e2n picioarele. :))"}, {"author": "viorel", "text": "Cel mai probabil capul era deja pe sina...\nEsti chiar asa de trist incat sa faci misto de asa ceva ?"}, {"author": "Marcu", "text": "Se pare c\u0103 viteza de 50 km/h cu care circul\u0103 trenurile rom\u00e2ne\u0219ti e prea mare, trebuie redus\u0103."}, {"author": "Black", "text": "Sarmanul domn mecanic... ce i-a fost dat sa vada din cauza neia din generatia de imbecili."}, {"author": "Serban", "text": "De ce jignesti? Care din adormitii mamei tale te indreptateste sa ne faci generatie de imbecili? Ce? Ca nu ascult pe gramofon? stii tu care-s traumele fetei?"}, {"author": "linus", "text": "Trauma fetei a fost precum in cazul celor doua adolescente suite pe vagon in gara, sa-si faca selfie sub arcul electric. Pros.tia din capu gol. :)"}, {"author": "Serban", "text": "Poate a fost abuzata, violata. Poate n-a avut taria sa spuna nimanui. Poate si o droaie de multi alti \"poate\". Circumvolutiunle tale trebuie neaparat sa fie netede. Nu are cum altfel."}, {"author": "Black", "text": "Nu e jignire... e cruntul adevar. Sunteti generatia care a-ti umplut spitalele si cimitirele."}, {"author": "Kendi", "text": "Daca tot acuzi generatia tanara si foarte tanara ca \"umple spitalele si cimitirele\", nu ti-a trecut deloc prin cap ca cea mai mare vina o au adultii, parintii care au crescut aceasta generatie asa cum au crescut-o?"}, {"author": "Serban", "text": "Auzi boss, nu suntem nimic. Am pazashcinci de ani. Am 108 salturi la Cliceni, am zbor cu motor , am parapanta mea, am multe. Am oua. Niste oua mari de strut. Si nevasta-mea stie ca le am. Nu judeca aiurea bai ca nu stii tu ce-i sau mai bine spus, ce era, in mintea nefericitei! Daca treci de anii mei, probabil, esti primul fertilizator."}, {"author": "din Nord", "text": "Situatia clasica de gasca proasta \nA trimis niste poze deocheate cu ea unui iubit si ala altruist le-a facut publice pe un site de adulti  ,sa-si clateasca ochii si altii .\nAu aflat parintii ,rudele ,colegii ,astfel ca nefericita a ales sa plece din asta lume \nTocmai au spus la tv motivul ."}]}]